<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<METS:mets xmlns:METS="http://www.loc.gov/METS/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/TR/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" PROFILE="Australian METS Profile 1.0" TYPE="journal" OBJID="J-8" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/METS/ http://www.loc.gov/mets/mets.xsd http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-0.xsd http://www.loc.gov/standards/premis/v1 http://www.loc.gov/standards/premis/v1/PREMIS-v1-1.xsd"><METS:metsHdr CREATEDATE="2015-02-23T11:06:28-03:00" LASTMODDATE="2015-02-23T11:06:28-03:00"><METS:agent ROLE="DISSEMINATOR" TYPE="ORGANIZATION"><METS:name>.</METS:name></METS:agent><METS:agent ROLE="CREATOR" TYPE="OTHER"><METS:name>Open Journal Systems v2.4.5 build 0</METS:name></METS:agent></METS:metsHdr><METS:dmdSec ID="J-8"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>Brazilian Journal of Veterinary Research and Animal Science</mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>journal</mods:genre></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="I-5279"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title></mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>issue</mods:genre><mods:identifier type="uri">http://www.revistas.usp.br/index.php/bjvras/issue/view/5279</mods:identifier><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:relatedItem type="host"><mods:titleInfo><mods:title>Brazilian Journal of Veterinary Research and Animal Science</mods:title></mods:titleInfo><mods:identifier type="uri">http://www.revistas.usp.br/index.php/bjvras</mods:identifier><mods:part><mods:detail type="volume"><mods:number>50</mods:number></mods:detail><mods:detail type="issue"><mods:number>3</mods:number></mods:detail><mods:date>2013</mods:date></mods:part></mods:relatedItem></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="S-2615"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo><mods:title>NÃO DEFINIDA</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo type="abbreviated"><mods:title>ND</mods:title></mods:titleInfo><mods:genre>section</mods:genre></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-64538"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Antimicrobial resistance in veterinary medicine: mechanisms and bacterial agents with the greatest impact on human health</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Resistência a antimicrobianos em medicina veterinária: mecanismos e agentes bacterianos de maior impacto em saúde humana</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>Many retrospective and prospective studies have been performed to understand the emergence and dissemination of antibiotic-resistant microorganisms. The rates of antimicrobial drug resistance among bacterial pathogens are high and now represent a worldwide concern, both in human medicine and veterinary practices. The aim of this review is to describe the mechanisms of antibiotic resistance and the risks associated with antimicrobial use in animal production. Pathogens with major impacts on human and animal health are discussed, including multidrug-resistant and extensively drug-resistant Gram-negative and Gram-positive bacteria</mods:abstract><mods:abstract>Vários estudos retrospectivos e prospectivos têm sido realizados para investigar o aumento e a disseminação de microorganismos resistentes a antimicrobianos. As taxas de resistência entre esses agentes são crescentes e representam uma preocupação mundial, tanto em medicina humana como em veterinária. O objetivo da presente revisão é descrever os mecanismos de resistência antimicrobiana e os riscos associados ao uso de antimicrobianos na produção animal. Os patógenos de maior impacto em saúde humana e animal são abordados, incluindo bactérias Gram-negativas e Grampositivas multirresistentes e extensivamente resistentes.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Ketrin Cristina da</mods:namePart><mods:namePart type="family">Silva</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Terezinha</mods:namePart><mods:namePart type="family">Knobel</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Andrea Micke</mods:namePart><mods:namePart type="family">Moreno</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Resistência bacteriana; Promotores de crescimento; Saúde pública</mods:topic></mods:subject><mods:language>pt</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-64550"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Occurrence of urinary incontinence in spayed bitches at the Veterinary Hospital of the Anhembi-Morumbi University, São Paulo, Brazil</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Ocorrência de incontinência urinária em cadelas castradas no Hospital Veterinário da Universidade Anhembi-Morumbi, São Paulo, Brasil</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>Urinary incontinence (UI) can occur in bitches after spaying due to a functional alteration in the urethral sphincter. which may be caused by a number of different causes among which a decrease in the blood levels of steroidal hormones or an increase in gonadotropin in order to determine the occurrence of UI in spayed bitches at the Veterinary Hospital, University Anhembi-Morumbi, the medical records of spayed bitches in the period 2002-2009 were examined from August 2010 to March 2011. The owners of 227 bitches were contacted by telephone to search for development of UI after spaying. Of these, 73 (32.2%) died with no symptom of UI, 146 (64.3%) did not develop UI, and eight (3.5%) developed UI in the period of 3.8 ± 1.6 years after castration.</mods:abstract><mods:abstract>Incontinência urinária (IU) pode ocorrer após castração de cadelas, quando há diminuição nos níveis circulantes de hormônios esteroides e aumento nos de gonadotrofinas, além de alteração funcional no esfíncter uretral. Para determinar a ocorrência da IU em cadelas castradas no Hospital Veterinário da Universidade Anhembi-Morumbi, os prontuários de cadelas esterilizadas no período 2002-2009 foram analisados de agosto de 2010 a março de 2011. Foi feito contato telefônico com os proprietários para investigar um possível desenvolvimento de IU após a castração. Nesse período, foram contatados osproprietários de 227 cadelas. Destas, 73 (32,2%) vieram a óbito sem sintoma de IU pós-castração, 146 (64,3%) não apresentaram IU e oito (3,5%) desenvolveram IU no período de 3,8 ± 1,6 anos após castração.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Tiziana</mods:namePart><mods:namePart type="family">De Cesare</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Silvia</mods:namePart><mods:namePart type="family">Ferrari</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Stefano</mods:namePart><mods:namePart type="family">Romagnoli</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Esfíncter uretral; Ovariosalpingohisterectomia; Castração</mods:topic></mods:subject><mods:language>pt</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-64556"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Serum protein concentration in newborn calves fed with colostrum from cows with mastitis</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Proteinograma sérico de bezerros recém-nascidos alimentados com colostro de vacas com mastite</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>The aim of this study was to evaluate the serum protein concentration in newborns fed with colostrum derived from healthy cows (n = 10), cows with subclinical mastitis (n = 10) and cows with clinical mastitis (n = 10). 30 Holstein cows were assigned to their respective groups according to macroscopic examination of colostral secretion, somatic cell count, CMT and presence of bacteria in colostrum samples. Blood samples of the calves were collected immediately after birth, at 24 and 48 hours after ingestion of colostrum. The total protein was measured by the biuret method and the concentrations of immunoglobulin A (IgA), immunoglobulin G (IgG), transferrin, albumin and haptoglobin was determined by sodium dodecyl sulphate-polyacrylamide gel electrophoresis (SDS-PAGE). No differences were observed amongst groups in the concentrations of albumin, total protein and IgA. In animals from cows with subclinical and clinical mastitis haptoglobin concentrations were higher than those of healthy animals. The concentrations of IgG and transferrin were significantly lower in calves from cows with mastitis. We concluded that the ingestion of colostrum from infected and uninfected glands from cows with mastitis (GII e GIII) is unlikely to be an important contributor to the high rate of failure of passive transfer of immunoglobulins in calves.</mods:abstract><mods:abstract>O objetivo do presente estudo foi o de avaliar o proteinograma sérico de bezerros alimentados com colostro oriundo de vacas sadias (n = 10), com mastite assintomática (n = 10 ) e mastite clínica (n =10 ). As vacas foram alocadas em seus respectivos grupos de acordo com o exame macroscópico da secreção colostral, contagem de células somáticas, CMT e isolamento microbiano. As amostras de sangue dos conceptos foram colhidas logo após o nascimento, 24 e 48 horas após a ingestão do colostro dos quartos infectados e dos sadios. Foi avaliada a concentração de proteína total pelo método do biureto e as concentrações de imunoglobulina A (IgA), imunoglobulina G (IgG), transferrina, albumina e haptoglobina por meio da eletrofoerese em gel de poliacrilamida contendo dodecil sulfato de sódio (SDS-PAGE). Não foram observadas diferenças entre os grupos nas concentrações de albumina, proteína total e IgA. Os bezerros alimentados com colostro de vacas com mastite assintomática e clínica apresentaram teores de haptoglobina superiores aos animais sadios. As concentrações de IgG e transferrina foram significativamente inferiores nos bezerros tratados com colostro de vacas com mastite clínica. Concluiu-se que a ingestão de colostro de quartos sadios e infectados de vacas que pariram com mastite (GII e GIII) não resulta em falha de transferência da imunidade passiva.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Guilherme Gonçalves Fabretti</mods:namePart><mods:namePart type="family">Santos</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Maurício</mods:namePart><mods:namePart type="family">Deschk</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">André Kielius Guedes</mods:namePart><mods:namePart type="family">Silva</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Tatiane Silva</mods:namePart><mods:namePart type="family">Pólo</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Márcia</mods:namePart><mods:namePart type="family">Marinho</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Juliana Regina</mods:namePart><mods:namePart type="family">Peiró</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Luiz Cláudio Nogueira</mods:namePart><mods:namePart type="family">Mendes</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Francisco Leydson Formiga</mods:namePart><mods:namePart type="family">Feitosa</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Transferência de imunidade passiva; Colostro; Mastite; Imunoglobulinas</mods:topic></mods:subject><mods:language>pt</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-64591"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Performance of DPP™ immunochromathographic rapid test (IRT) for canine visceral leishmaniasis: comparison with other serological methods in suspected dogs from Cuiabá, Mato Grosso State, Brazil</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Desempenho do teste rápido imunocromatográfico (TRI) para o diagnóstico da leishmaniose visceral canina: comparação com outros métodos sorológicos em cães suspeitos de Cuiabá, Mato Grosso, Brasil</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>The immunochromathographic rapid test (IRT) for canine visceral leishmaniasis (CVL) was tested in suspected dogs from the urban area of Cuiabá. The performance of IRT was compared with IFT and EIE and the direct parasitological test (DPT) as the gold standard. The sample, comprising 45 dogs, was selected by the Zoonosis Control Center. Twenty (51%) were male and thirty-four (75.5%) were both mongrel and had an estimated age of less than three years old. According to clinical data and lab tests: 10 (26.3%) dogs have been classified as exposed or infected and 18 (47.4%) as sick. IRT has achieved the best result for sensibility, 62%, high specificity, 87% and for positive and negative predictive values: 83.3% and negative 81.48%, respectively, reinforced by a k coefficient equal to 0.50, representing substantial agreement.</mods:abstract><mods:abstract>O teste rápido imunocromatográfico (TRI) para leishmaniose visceral canina (LVC) foi testado em cães suspeitos da área urbana de Cuiabá. O desempenho do teste foi comparado com RIFI e ELISA e, como padrão ouro, o teste parasitológico direto (TPD). A amostra com 45 cães foi selecionada pelo Centro de Controle de Zoonoses, sendo 23 (51,1%) machos, 34 (75,5%) sem raça definida e com idade estimada inferior a três anos. De acordo com os dados clínicos e os exames laboratoriais, 10 (26,3%) cães foram classificados como expostos, outros 10 (26,3%) como infectados e 18 (47,4%) como doentes. O TRI alcançou os melhores resultados quanto à sensibilidade, 62%, elevada especificidade, 87% e para os valores preditivos positivo e negativo: 83,30% e 81,48%, respectivamente, consolidado pelo coeficiente Kappa igual a 0,50, de concordância moderada. Os resultados confirmaram TRI como um bom preditor de doença e infecção para LVC.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Bianca</mods:namePart><mods:namePart type="family">De Santis</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Elizabeth Gloria Barbosa</mods:namePart><mods:namePart type="family">Santos</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Celeste da Silva Freitas de</mods:namePart><mods:namePart type="family">Souza</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Sérgio Augusto de Miranda</mods:namePart><mods:namePart type="family">Chaves</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Leishmaniose visceral canina; Teste rápido; Diagnóstico</mods:topic></mods:subject><mods:language>en</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-64596"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Detection of Brucella spp. DNA in samples of blood and vaginal or preputial swab from dogs in the county of Natal, Rio Grande do Norte, Brazil</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Detecção de DNA de Brucella spp. em amostras de sangue e de suabe vaginal ou prepucial de cães do município de Natal, Rio Grande do Norte, Brasil</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>The aim of this work was to detect Brucella spp. DNA in samples of blood and vaginal or preputial swabs in 80 seropositive dogs for brucellosis by agar gel immunodiffusion test (AGID) from the county of Natal, Rio Grande do Norte State, Brazil. Whole blood samples were collected with anticoagulant (sodium citrate) and vaginal and preputial swab samples for DNA extraction and polymerase chain reaction (PCR) employing ITS66 and ITS279 primers. Six animals showed amplification of Brucella spp., being one animal in both samples, two dogs only in blood samples, and three only in reproductive tract swabs. It is concluded that infection due to Brucella spp. occurs in dogs from the county of Natal, and the detection of DNA of the agent in reproductive tract swabs may be used as complementary tool in the diagnosis of canine brucellosis.</mods:abstract><mods:abstract>Objetivou-se com este trabalho detectar o DNA de Brucella spp. em amostras de sangue e de suabe vaginal ou prepucial de 80 cães sorologicamente positivos para brucelose pela prova de imunodifusão em gel de ágar (IDGA), no município de Natal, estado do Rio Grande do Norte, Brasil. Amostras de sangue total foram colhidas com anticoagulante (citrato de sódio) juntamente com amostras de suabe vaginal e prepucial, para extração de DNA e posterior realização da reação em cadeia da polimerase (PCR) empregando-se os primers ITS66 e ITS279. O DNA de Brucella spp. foi amplificado em seis animais, sendo um animal em ambas as amostras, dois cães em amostras de sangue e três em amostras de suabe do trato reprodutivo. Concluiu-se que a infecção por Brucella spp. está presente em cães no município de Natal, e que a detecção de DNA do agente em amostras de suabe do trato reprodutivo podem ser utilizadas como ferramenta suplementar no diagnóstico de brucelose canina.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Annielle Regina da Fonsêca</mods:namePart><mods:namePart type="family">Fernandes</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Pomy de Cássia Peixoto</mods:namePart><mods:namePart type="family">Kim</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Sabrina Barros de Araújo</mods:namePart><mods:namePart type="family">Dantas</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Rinaldo Aparecido</mods:namePart><mods:namePart type="family">Mota</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Sérgio Santos</mods:namePart><mods:namePart type="family">Azevedo</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Brucelose; Cães; PCR; Sangue; Suabe vaginal; Suabe prepucial</mods:topic></mods:subject><mods:language>pt</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-64593"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Lamelar keratoplasty in dogs using equine amniotic membrane. Clinical and morphological study</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Ceratoplastia lamelar em cães usando membrana amniótica equina. Estudo clínico e morfológico</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>Amniotic membranes have been successfully used in the treatment of superficial corneal diseases. The purpose of this study was to assess the feasibility of use of equine amniotic membrane (AM) in lamellar keratoplasty of dogs. Amniotic membranes were preserved in glycerol (98%). Implant efficacy was assessed by clinical evaluation, time of healing, inflammatory response, and the corneal architectural configuration. Twelve dogs were divided into four groups of three animals. In each animal, a 5-mm diameter lamellar keratectomy was performed, and followed by implantation of the AM. The animals were evaluated at the 2th, 7th, 21th, and 40th days after surgery. During this period, ophthalmological exams were performed at 48-h intervals, and the animals were euthanized after the last evaluation. The eyes were enucleated, included, fixed, and stained with hematoxylin-eosin (HE), periodic acid-Schiff (PAS), and picrosirius. Epithelization of the implants was completed in about ten days after surgery. New vessels progressively diminished from 21 days on, were not detected on day 40 after surgery, and only a nebula was observed in the implant area. Optical microscopy revealed a mild inflammatory response, presence of squamous epithelium on day seven, and total epithelization on day 21 after surgery. On day 40, the basal epithelial membrane was shown to be reformed. Therefore, we conclude that use of equine amniotic membranes is feasible as implant for dog cornea since it is incorporated to the corneal stroma, and a relative transparency can be obtained.</mods:abstract><mods:abstract>A membrana amniótica (MA) consolidou-se no tratamento de afecções na superfície ocular. O objetivo deste estudo foi avaliar a viabilidade do implante de MA equina em ceratoplastia lamelar de cães. As membranas amnióticas foram preservadas em glicerina (98%). A eficácia do implante foi acompanhada por avaliação clínica, tempo de cicatrização, resposta inflamatória e reconstrução da arquitetura da córnea. Foram selecionados 12 cães, que foram divididos em quatro grupos de três animais. Em cada animal, foi realizada ceratotomia lamelar com 5 mm de diâmetro, seguida de aplicação do implante de MA. Após cirurgia, os animais foram avaliados em diferentes tempos: 2, 7, 21 e 40 dias. Durante o período de observação, os exames oftalmológicos foram realizados com intervalo de 48 h e, após a última avaliação, os animais foram submetidos à eutanásia. Os olhos foram enucleados, fixados e corados com hematoxilina-eosina (HE), ácido periódico de Schiff (PAS) e picrossirius. Os implantes foram completamente epitelizados em cerca de 10 dias após a cirurgia. Os neovasos apresentaram involução progressiva a partir de 21 dias e não foram detectados ao final de 40 dias pós-cirurgia, restando apenas uma nébula no local da lesão. À microscopia óptica, observou-se resposta inflamatória moderada, presença de epitélio pavimentoso estratificado aos sete dias e epitelização completa aos 21 dias. Aos 40 dias, a membrana basal do epitélio apresentou-se reconstituída. Assim, concluímos que a membrana amniótica equina é viável como implante em córnea de cão, sendo incorporada ao estroma e resultando em restabelecimento parcial da transparência.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Andréa</mods:namePart><mods:namePart type="family">Barbosa</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Paulo Sergio de Moraes</mods:namePart><mods:namePart type="family">Barros</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">José Luiz</mods:namePart><mods:namePart type="family">Guerra</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Denise Aya</mods:namePart><mods:namePart type="family">Otsuki</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Córnea; Cães; Membrana amniótica; Oftalmologia veterinária</mods:topic></mods:subject><mods:language>pt</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-64604"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Leishmania sp. infection in dogs from Florianópolis, Santa Catarina, SC, Brazil</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Infecção por Leishmania sp. em cães de Florianópolis, Santa Catarina, Brasil</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>The aim of the present study was to investigate the occurrence of Leishmania sp. infection in dogs (N = 491) living in the municipality of Florianópolis, Santa Catarina (SC), Brazil, which was considered a disease-free region for visceral leishmaniasis until 2011, when autochthonous cases of canine disease were notified. Seroprevalence in this population was assessed by ELISA (0.4%; 2/491) and IFAT (4.09%; 24/491). Only one dog exhibited seroreactivity in both serological methods, comprising a total of 25 (5.3%) seroreagent animals. Leishmania sp. DNA, obtained from a sample of whole blood of this animal, was amplified by both conventional and Real-Time PCR. Sequencing of the amplified DNA and, thereby, determination of the Leishmania species involved, was not possible. Our results suggest the necessity of a thorough epidemiological investigation in Florianópolis.</mods:abstract><mods:abstract>O objetivo do presente estudo foi pesquisar a ocorrência de infecção por Leishmania sp. em cães (N = 491) domiciliados no município de Florianópolis, Santa Catarina, considerada uma região indene para leishmaniose visceral até o ano de 2011, quando foram notificados casos autóctones da doença canina. A soroprevalência na população foi avaliada por ELISA (0,4%; 2/491) e RIFI (4,09%; 24/491). Somente um cão apresentou sororeatividade em ambos os métodos sorológicos, totalizando 25 (5,3%) animais sororeagentes. O DNA de Leishmania sp., obtido de uma amostra do sangue total desse animal, foi amplificado por PCR convencional e PCR em Tempo Real. Não foi possível realizar o sequenciamento do DNA amplificado e, deste modo, determinar a espécie de Leishmania envolvida. Os nossos resultados sugerem a necessidade de uma investigação epidemiológica minuciosa em Florianópolis.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Acácio Duarte</mods:namePart><mods:namePart type="family">Pacheco</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Marcia Dalastra</mods:namePart><mods:namePart type="family">Laurenti</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Valéria Marçal Félix de</mods:namePart><mods:namePart type="family">Lima</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Thaise Yumie</mods:namePart><mods:namePart type="family">Tomokane</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Mary</mods:namePart><mods:namePart type="family">Marcondes</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Leishmaniose Visceral; Diagnóstico; ELISA; RIFI; PCR</mods:topic></mods:subject><mods:language>pt</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-53980"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Seroepidemiology of canine leptospirosis in the metropolitan area of Natal, Rio Grande do Norte State</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Soroepidemiologia da leptospirose canina na região metropolitana de Natal, estado do Rio Grande do Norte</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>The aim of this study was to determine the frequency of dogs seropositive to anti-Leptospira spp. antibodies in Natal and metropolitan area, Rio Grande do Norte state, and to identify risk factors associated with the infection. A total of 365 blood samples were collected from dogs attended at the routine of several veterinary clinics during March to November 2011. Serological diagnosis of leptospirosis was carried out using the microscopic agglutination test (MAT) with 24 Leptospira spp. serovars as antigens. Of the 365 dogs 25 were seropositive for at least one of the Leptospira spp. serovars with frequency of 6.8%. Serovars with most frequent serological reactions were Shermani (40%), Sentot (36%) and Copenhageni (20%). The epidemiological profile of canine leptospirosis in the metropolitan region of Natal, Rio Grande do Norte state, indicates that the infection occurs in a low frequency compared with other regions, probably due to high percentage of vaccinated animals, as well as it is suggested homogenous distribution of seropositive animals in the region. Moreover, presence of rodents can be a significant risk factor since serovars maintained by these animals were identified among the most frequent.</mods:abstract><mods:abstract>Objetivou-se com este estudo determinar a frequência de cães soropositivos para anticorpos anti-Leptospira spp. no município de Natal e região metropolitana, estado do Rio Grande do Norte, e identificar fatores de risco associados à infecção. Foram examinadas 365 amostras de soro sanguíneo de cães atendidos na rotina de diversas clínicas veterinárias durante o período de março a novembro de 2011. O diagnóstico sorológico da leptospirose foi realizado pela técnica de soroaglutinação microscópica (SAM), utilizando-se 24 sorovares de Leptospira spp. como antígenos. Dos 365 cães, 25 foram soropositivos para pelo menos um dos sorovares de Leptospira spp., com frequência de 6,8%. Os sorovares com reações sorológicas mais frequentes foram Shermani (40%), Sentot (36%) e Copenhageni (20%). O perfil epidemiológico da leptospirose canina na região metropolitana de Natal, estado do Rio Grande do Norte, indica que a infecção ocorre com frequência baixa em comparação com outras regiões, provavelmente devido ao grande percentual de animais vacinados, bem como, sugere-se distribuição homogênea de animais soropositivos na região. Por outro lado, a presença de roedores pode ser um importante fator de risco, uma vez que sorovares mantidos por estes animais foram identificados entre os mais frequentes.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Annielle Regina da Fonseca</mods:namePart><mods:namePart type="family">Fernandes</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Ademilde Gomes</mods:namePart><mods:namePart type="family">Fernandes</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Vinicius José Apropriano</mods:namePart><mods:namePart type="family">Araújo</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Severino Silvano dos Santos</mods:namePart><mods:namePart type="family">Higino</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Maria Luana Cristiny Rodrigues</mods:namePart><mods:namePart type="family">Silva</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Clebert José</mods:namePart><mods:namePart type="family">Alves</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Sérgio Santos de</mods:namePart><mods:namePart type="family">Azevedo</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Leptospira spp; Sorologia; Fatores de risco; Cães; Nordeste do Brasil</mods:topic></mods:subject><mods:language>pt</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-54016"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Characterization of cases of canine aggression in Campinas, SP, Brazil</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Caracterização de casos de agressão canina em Campinas, São Paulo, Brasil</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>A retrospective study was conducted with information on the cases of canine aggression notified in 2009 in the municipality of Campinas, state of São Paulo, Brazil. Information was obtained from 87 (3.8%) out of 2,281 cases. Cumulative incidence of canine aggression was 2.42% per year (CI95%: 2.32-2.51) per 1000 inhabitants. Most victims of aggressive dogs were men (53.0%), adults (72.0%), and owners (52.9%). The attacks occurred mainly in the street (55.2%), while the victim was interacting with the dog (79.3%), and the upper limbs were the most affected part of the body (49.4%). Most of these dogs were males (74.7%), adults (74.3%), mixed-breed (65.5%), not castrated (98.9%), restricted (55.2%), without training (98.1%), and half of them had already bitten. Canine aggression was not associated to sex, breed, reproductive status, type of restrain, and training, because frequency distribution of these variables among the canine population of Campinas is unknown. In order to develop preventive protocols for dog bites, populational studies assessing the characteristics and prevalence of dog aggression are needed.</mods:abstract><mods:abstract>&lt;p&gt;Foi realizado um estudo retrospectivo com os dados sobre casos de agressão canina notificados em 2009 em Campinas, São Paulo, Brasil. Foram obtidas informações de 87 (3,8%) entre 2.281 casos. A incidência acumulada de agressões foi de 2,42% por ano (IC95%: 2,32-2,51) para cada mil habitantes. A maior parte das vítimas de cães agressores eram homens (53,0%), adultos (72,0%) e os próprios proprietários (52,9%). Os ataques ocorreram principalmente na rua (55,2%), enquanto a vítima interagia com o cão (79,3%) e os membros superiores foram a parte do corpo mais acometida (49,4%). Os cães eram majoritariamente machos (74,7%), adultos (74,3%), sem raça definida (65,5%), não castrados (98,9%), domiciliados (55,2%), sem adestramento (98,1%) e a metade deles já havia causado agressão com mordedura. A agressão canina não foi atribuída a sexo, raça, estado reprodutivo, tipo de restrição, ou adestramento dos animais, pois a distribuição da frequência destas variáveis na população canina do município era desconhecida. Para desenvolver protocolos de prevenção de mordeduras, devem ser realizados estudos populacionais para avaliar as características e a prevalência da agressão canina.&lt;/p&gt;</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Ricardo Conde Alves</mods:namePart><mods:namePart type="family">Rodrigues</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Gina</mods:namePart><mods:namePart type="family">Polo</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Claudio Luiz</mods:namePart><mods:namePart type="family">Castagna</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Douglas</mods:namePart><mods:namePart type="family">Presotto</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Oswaldo Santos</mods:namePart><mods:namePart type="family">Baquero</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Marisa Bevilacqua Denardi</mods:namePart><mods:namePart type="family">Baldini</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Katia Regina</mods:namePart><mods:namePart type="family">Pisciotta</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Mauro</mods:namePart><mods:namePart type="family">Lantzman</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Ricardo Augusto</mods:namePart><mods:namePart type="family">Dias</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Agressão; Cães; Canis lupus familiaris; Mordedura</mods:topic></mods:subject><mods:language>pt</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:dmdSec ID="A-64629"><METS:mdWrap MDTYPE="MODS"><METS:xmlData><mods:mods xmlns:mods="http://www.loc.gov/mods/v3"><mods:titleInfo type="alternative"><mods:title>Morphological patterns and malignancy criteria of transmissible venereal tumor in cytopathological and histopathological exams</mods:title></mods:titleInfo><mods:titleInfo><mods:title>Padrões morfológicos e critérios de malignidade do tumor venéreo transmissível aos exames citopatológico e histopatológico</mods:title></mods:titleInfo><mods:abstract>The aim of this study was to identify morphological patterns and malignancy criteria of the TVT in cytopathological and histopathological evaluations and relate these characteristics to clinical evolution and response to chemotherapy. Regarding studied animals, sixteen dogs were female and four were male. The age of the animals ranged between one and ten years old. Considering breed, 80% of the dogs were mongrel dogs and 20% were of other breeds. It was found that the cytological samples allowed a better characterization of the cell type than histological ones. The plasmacytoid was the most common morphological type of TVT, followed by the lymphocytoid and mixed standards. There was no difference among the scores for the malignancy criteria and morphological types of TVT. Regarding response to chemotherapy, no morphological type of the TVT showed any difference, but the TVT presents morphological peculiarities that may interfere with tumor behavior, especially those related to increased aggressiveness and that are observed in the plasmacytoid TVT.</mods:abstract><mods:abstract>Este estudo teve por objetivo identificar os padrões morfológicos e os critérios de malignidade do TVT aos exames citológico e histopatológico e relacionar essas características à evolução clínica e à resposta à quimioterapia. Dos animais estudados, dezesseis cães eram fêmeas e quatro machos. A idade dos animais variou entre um e dez anos de idade. Quanto à raça, 80% dos cães eram sem raça definida e 20% de outras raças. Constatou-se que as amostras citológicas permitiram melhor caracterização do tipo celular do que as histológicas. O TVT tipo plasmocitoide foi o de maior ocorrência, seguido pelos padrões linfocitoide e misto. Não houve diferença entre os escores estabelecidos para os critérios de malignidade e os tipos do TVT. Nenhum tipo morfológico do TVT diferiu quanto à resposta quimioterápica, mas o TVT apresenta particularidades morfológicas que podem interferir no comportamento tumoral, especialmente aquelas relacionadas à maior agressividade, e que são observadas no TVT plasmocitoide.</mods:abstract><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Caroline Rocha de Oliveira</mods:namePart><mods:namePart type="family">Lima</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Rogério Elias</mods:namePart><mods:namePart type="family">Rabelo</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Valcinir Aloisio Scalla</mods:namePart><mods:namePart type="family">Vulcani</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Adriana Pereira</mods:namePart><mods:namePart type="family">Furtado</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Panmera Almeida</mods:namePart><mods:namePart type="family">Helrigel</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Luiz Augusto Batista</mods:namePart><mods:namePart type="family">Brito</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:name type="personal"><mods:namePart type="given">Veridiana Maria Brianezi Dignani de</mods:namePart><mods:namePart type="family">Moura</mods:namePart><mods:role><mods:roleTerm type="text">author</mods:roleTerm></mods:role></mods:name><mods:genre>article</mods:genre><mods:originInfo><mods:dateIssued>2013-11-21BRST00:00:00-02:00</mods:dateIssued></mods:originInfo><mods:subject><mods:topic>Cão; Neoplasia de células redondas; Morfologia</mods:topic></mods:subject><mods:language>pt</mods:language></mods:mods></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:dmdSec><METS:amdSec><METS:techMD ID="A-8"><METS:mdWrap MDTYPE="PREMIS"><METS:xmlData><premis:object xmlns:premis="http://www.loc.gov/standards/premis/v1"><premis:objectIdentifier><premis:objectIdentifierType>internal</premis:objectIdentifierType><premis:objectIdentifierValue>J-8</premis:objectIdentifierValue></premis:objectIdentifier><premis:preservationLevel>level 1</premis:preservationLevel><premis:objectCategory>Representation</premis:objectCategory></premis:object></METS:xmlData></METS:mdWrap></METS:techMD></METS:amdSec><METS:fileSec><METS:fileGrp USE="original"><METS:file ID="F86492-A64538" SIZE="630585" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="64538-86492-1-PB.pdf" CHECKSUM="86e8695f0b67536ffae0158f1e4f2f60" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/64538/pdf_100" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F85303-A64550" SIZE="476248" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="64550-85303-1-SM.pdf" CHECKSUM="" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/64550/67195" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F85406-A64556" SIZE="536097" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="64556-85406-1-PB.pdf" CHECKSUM="ffc0ea7fc5ebc588ee715a1db280b6f3" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/64556/pdf_101" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F86493-A64591" SIZE="526968" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="64591-86493-1-PB.pdf" CHECKSUM="2baa57222f2d821071903da3a0eb9a1a" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/64591/pdf_102" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F86494-A64596" SIZE="534068" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="64596-86494-1-PB.pdf" CHECKSUM="a661a24a585d3eeb8463e14ff6140a66" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/64596/pdf_103" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F85410-A64593" SIZE="1769873" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="64593-85410-1-SM.pdf" CHECKSUM="" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/64593/67235" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F90168-A64604" SIZE="574852" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="64604-90168-1-PB.pdf" CHECKSUM="1de7f4b14a85298aa146d975ecb2ea73" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/64604/pdf_104" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F112477-A53980" SIZE="616246" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="53980-112477-1-PB.pdf" CHECKSUM="578d302b40e51778c9e8c7fd854ac825" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/53980/pdf_131" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F112379-A54016" SIZE="529839" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="54016-112379-1-PB.pdf" CHECKSUM="528e9ed1c5fdfbe7537b3e27db4cea16" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/54016/pdf_130" LOCTYPE="URL"/></METS:file><METS:file ID="F85498-A64629" SIZE="1111547" MIMETYPE="application/pdf" OWNERID="64629-85498-1-SM.pdf" CHECKSUM="" CHECKSUMTYPE="MD5"><METS:FLocat xlink:href="http://www.revistas.usp.br/bjvras/article/viewFile/64629/67273" LOCTYPE="URL"/></METS:file></METS:fileGrp><METS:fileGrp USE="derivative"/></METS:fileSec><METS:structMap TYPE="logical"><METS:div TYPE="journal" DMDID="J-8"><METS:div TYPE="issue" DMDID="I-5279"><METS:div TYPE="section" DMDID="S-2615"><METS:div TYPE="article" DMDID="A-64538"><METS:fptr FILEID="F86492-A64538"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-64550"><METS:fptr FILEID="F85303-A64550"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-64556"><METS:fptr FILEID="F85406-A64556"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-64591"><METS:fptr FILEID="F86493-A64591"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-64596"><METS:fptr FILEID="F86494-A64596"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-64593"><METS:fptr FILEID="F85410-A64593"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-64604"><METS:fptr FILEID="F90168-A64604"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-53980"><METS:fptr FILEID="F112477-A53980"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-54016"><METS:fptr FILEID="F112379-A54016"/></METS:div><METS:div TYPE="article" DMDID="A-64629"><METS:fptr FILEID="F85498-A64629"/></METS:div></METS:div></METS:div></METS:div></METS:structMap></METS:mets>
