<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Los impactos ambientales de la acuicultura y la sostenibilidad de esta actividad</dc:title><ags:creatorPersonal>Borja, Á.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Acuicultura</dc:subject><dc:subject>sostenibilidad</dc:subject><dc:subject>impactos</dc:subject><dc:subject>protocolo</dc:subject><dc:subject>gestión ambiental</dc:subject><dc:subject>vigilancia ambiental</dc:subject><dc:description>Spain is a major aquacultural producer in Europe, and its sea cage production has been progressively increasing. The present study proposes a decalogue for action in the Spanish aquaculture industry, in order to avoid interfering with other marine activities. After reviewing the main impacts of aquaculture, we propose a protocol to identify the areas appropriate for aquaculture, as well as a protocol for the environmental management of these firms. Aquaculture will be sustainable if it is well planned, and production is properly managed.</dc:description><dc:description>España es una potencia acuicultora en Europa que ha ido incrementando progresivamente la producción realizada en jaulas en el mar. Para que esta actividad sea sostenible en el tiempo, este trabajo propone un decálogo de acciones a seguir en la acuicultura española que impida que esta actividad colisione con otras que se realizan en el medio marino. Para ello se hace un repaso de los impactos que la acuicultura produce en el medio, proponiéndose un protocolo para la identificación de áreas adecuadas para la acuicultura y otro para la gestión medioambiental de las instalaciones. La acuicultura será sostenible si se planifica bien y se gestiona adecuadamente la producción.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1516</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>