<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">El programa de vigilancia ambiental de piscifactorías en jaulas flotantes</dc:title><ags:creatorPersonal>Martí, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martí, C. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Paches, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Falco, S.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Acuicultura</dc:subject><dc:subject>impacto medioambiental</dc:subject><dc:subject>sedimentos</dc:subject><dc:subject>bentos</dc:subject><dc:subject>eutrofización</dc:subject><dc:description>The Environmental Monitoring Programme for four fish farms located in the western Mediterranean Sea was studied in order to assess their suitability for detecting possible environmental impact in the surrounding marine ecosystems. A significant number of physical, chemical, and biological parameters, both in water and sediments, were reviewed, as well as their monitoring frequency. These results lead to the conclusion that water quality should not be considered a strong indicator of caged fish farms impact; it is much more appropriate to use other parameters related to sediments, particularly those indicating the health of benthos ecosystems. An Environmental Monitoring Programme for cage fish farms is proposed.</dc:description><dc:description>Se ha analizado el programa de vigilancia ambiental (PVA) de cuatro piscifactorías marinas situadas en el Mediterráneo occidental con el fin de evaluar su grado de idoneidad para detectar posibles impactos en el medio marino. Se ha revisado un elevado número de variables y parámetros físicos, químicos y biológicos en aguas y sedimentos, así como su frecuencia de muestreo. Este trabajo concluye que la calidad del agua no puede ser considerada como un indicador consistente de los impactos, y que resulta mucho más representativo estudiar variables relacionadas con los sedimentos, en especial las relacionadas con el bentos marino. Finalmente, se hace una propuesta de muestreo para los PVA en piscifactorías marinas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1322</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>