<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Cultivo de escómbridos: el atún rojo y el bonito atlántico</dc:title><ags:creatorPersonal>de-la-Gándara, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ortega-García, A. (Aurelio)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Murcia</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-16T10:43:59Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>indefinido</dcterms:issued><dc:subject>atún rojo</dc:subject><dc:subject>bonito atlántico</dc:subject><dc:subject>escómbridos</dc:subject><dc:subject>Thunnus thynnus</dc:subject><dc:subject>Sarda sarda</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>cultivo larvario</dc:subject><dc:subject>alimentación</dc:subject><dc:description>El atún rojo Thunnus thynnus (L., 1758) y el bonito atlántico, Sarda sarda (Bloch, 1793) son dos teleósteos pertenecientes a la familia Scombridae. Se trata de dos especies con pesquerías importantes que se capturan desde la antigüedad. Mientras que el bonito se encuentra en fase de investigación y no existen empresas que lo cultiven en la actualidad, el caso del atún rojo es diferente. A partir de los años 90 se inicia en el Mediterráneo el llamado engrase, que consiste en capturar ejemplares vivos mediante arte de cerco en las zonas de puesta, trasladarlos a granjas cercanas a la costa, alimentarlos durante varios meses con pequeños peces pelágicos ricos en materia grasa, y una vez sacrificados de forma rápida para evitar la formación de lactato, enviarlos al mercado, especialmente al japonés. Pero la sobreexplotación de las poblaciones naturales ocasionó que el Consejo Internacional para la Conservación del Atún Atlántico (ICCAT) estableciera en 1999 un sistema de cuotas para limitar las capturas. La reducción paulatina de estas cuotas, el aumento de la talla mínima de captura y el sistema de vedas establecido, ha traído consigo una importante disminución de la actividad del engrase, de tal modo que, a pesar de que en la actualidad se observen claros signos de recuperación de esta especie, todos los expertos coinciden en que el futuro de la acuicultura del atún rojo pasa por cerrar el ciclo en cautividad y producir los alevines en criadero. A nivel experimental ya se ha conseguido cerrar el ciclo del bonito atlántico en cautividad, y en el atún rojo se han realizado interesantes avances que hacen suponer que el cierre de su ciclo está cercano.</dc:description><dc:identifier>978-84-939800-1-6</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2158</dc:identifier><dc:identifier>de la Gándara, F. y A. Ortega. 2013. Cultivo de escómbridos: el atún rojo y el bonito atlántico. En: Diversificación de especies en la piscicultura marina española. MAGRAMA (Ed.), Secretaría General Técnica, Madrid. Cap. 7. 283-320.</dc:identifier><dc:type>review</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>embargoedAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>