<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Absorción y acumulación de vitelo externo dentro del saco vitelínico interno en embriones de Octopus vulgaris</dc:title><ags:creatorPersonal>Nande, M. (Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Estévez, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodrigues-dos-Santos-Domingues, P.M. (Pedro Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez, M. (Montse)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-23T11:15:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-23T11:15:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-25</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:description>Durante el desarrollo embrionario el órgano vitelínico mueve el aparato circulatorio del embrión y las reservas del vitelo externo al torrente&#13;
sanguíneo (Boletzky, 2010). A partir del estadio XV de Nael (Nael, 1928) las reservas se acumulan en el saco vitelino intemo cuyo volumen&#13;
aumenta hasta la eclosión (Boletzky, 2010). Tras ella, las paralarvas utilizan esas reservas como alimento endotrófico combinado con la&#13;
alimentación exotrófica. la presencia de saco vitelino extemo indica una eclosión prematura y la pérdida de éste aumenta la tasa de mortalidad en&#13;
las crías (Okubo, 1979). El objetivo de este trabajo lue mostrar la importancia del proceso de absorción y acumulación de vitelo externo dentro del&#13;
saco vitelínico interno para el control de gasto energético, el crecimiento y perdida de peso. Para ello, se diseñó un experimento a dos temperaturas&#13;
(14'C y 18'C) donde se incubaron dos puestas hasta la eclosión, midiendo la acumulación de vitelo en el saco interno. Tras la eclosión, las&#13;
paralarvas se mantuvieron en inanición durante cinco días a las temperaturas de incubación y se controló el peso durante ese periodo. Se&#13;
observaron dilerencias signilicativas (p&lt;O,OS) en el momento de la eclosión, tanto en volumen como en peso de vitelo a 14ºC y a 18'C. la pérdida&#13;
de peso en las paralarvas que permanecieron en inanición a 18'e lue más acentuada que en las paralarvas mantenidas a 14ºC. A bajas&#13;
temperaturas el embrión acumula mayor cantidad de vitelo y tras la eclosión a temperaturas más altas disminuye el tiempo que tiene la paralarva&#13;
para alimentarse exotróficamente.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1590</dc:identifier><dc:identifier>XIV Congreso Nacional de Acuicultura. (23/09/2013 - 25/09/2013. Gijón (España)). 2013. -. En: Libro de Resúmenes XIV Congreso Nacional de Acuicultura, .</dc:identifier><dc:identifier>-</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>