<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Utilización del aceite de clavo, Syzygium aromaticum L. (MerrampersandPerry), como anestésico eficaz y económico para labores rutinarias de manipulación de peces marinos cultivados</dc:title><ags:creatorPersonal>García-Gómez, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>de-la-Gándara, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Raja, T.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Anestésicos</dc:subject><dc:subject>manejo</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:subject>Syzygium aromaticum</dc:subject><dc:description>Several trials of clove, Syzygium aromaticum L. (MerrampersandPerry), oil's efficacy as an anaesthetic wereconducted on Mediterranean yellowtail Seriola dumerili Risso, 1810, sea bass Dicentrarchus labrax Linnaeus, 1758, gilthead seabream Sparus aurata Linnaeus, 1758, dentex Dentex dentex Linnaeus, 1758 and sharp-snouted seabream Diplodus puntazzo Cetti, 1777. This product was found to be effective in all species at a dosage of about 40 ppt in seawater, causing total anaesthesia in fish after 3-6 min, with a recovery time of 2-5 min. No undesirable side effects were observed. Clove oil was found to present a number of advantages over other commonly used anaesthetics, including high efficacy at low doses, cost-efficiency, non-toxicity, potential positive side effects, and no need for a withdrawal time for selling the fish after its use.</dc:description><dc:description>Se han llevado a cabo diversas pruebas de la eficacia, como anestésico, del aceite de clavo, Syzygium aromaticum L. (MerrampersandPerry), en ejemplares de seriola Seriola dumerili Risso, 1810, lubina Dicentrarchus labrax Linnaeus, 1758, dorada Sparus aurata Linnaeus, 1758, dentón Dentex dentex Linnaeus, 1758 y sargo picudo Diplodus puntazzo Cetti, 1777. La novedosa utilización de este producto resultó efectiva en todas las especies a dosis de 40 ppm en agua de mar, provocó la anestesia total de los peces en 3-6 minutos y su recuperación en 2-5 minutos, y no se observó en ellos ningún efecto indeseable. Se discuten las ventajas del aceite de clavo comparativamente con otros anestésicos utilizados habitualmente: alta eficacia a bajas dosis, menor coste, ausencia de toxicidad, potenciales efectos colaterales positivos e innecesario periodo de carencia para la comercialización de los peces tratados.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1489</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>