<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Corrientes e hidrografía en la región canaria. Campaña Canarias 9205</dc:title><ags:creatorPersonal>Molina, R. (Rafael)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cabanas-López, J.M. (José Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Laatzen, F. (Federico)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:11Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:11Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-07-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Corrientes geostróficas</dc:subject><dc:subject>remolinos ciclónico y anticiclónico</dc:subject><dc:subject>región canaria</dc:subject><dc:description>Forty-jour CTD stations were conducted out during the cruise Canarias 9205 of the R. V. Francisco de Paula Navarro. The present publication is based on the study of the geostrofic circulation and data on temperature, salinity and density obtained from these stations, from the sea surface to a depth of 500 m. In the western area of the region, where the stations are closer together, the geostrophic circulation shows a cyclonic eddy in the Tenerife-Gomera channel and another antyclonic to the South of these islands. The temperature and salinity distributions also show both eddies. In the middle of the cylonic eddy, the upwelled water comes from a depht of about 75 m. On the another hand, the temperature and salinity distributions show, between Gran Canaria and Fuerteventura islands, the end of a filament of upwelled water on the nearby African coast, that had a thick of about 50 m off Punta Jandía.</dc:description><dc:description>En la región canaria se realizaron 44 estaciones de CTD durante la expedición Canarias 9205, con el B. O. Francisco de Paula Navarro. El presente trabajo esta basado en los datos de temperatura y salinidad, desde la superficie hasta 500 metros de profundidad, obtenidos en las referidas estaciones, así como en el estudio de las corrientes geostróficas. En la parte occidental de la región, la alta densidad de estaciones ha permitido que la circulación geostrófica ponga de manifiesto un remolino ciclónico en el canal Tenerife-Gomera y otro anticiclónico inmediatamente al sur de ambas islas. Dichos remolinos se detectan en las distribuciones de temperatura y salinidad. En el remolino ciclónico, el agua aflorada en su parte central procede de 75 metros de profundidad aproximadamente. Las distribuciones de temperatura y salinidad muestran, también, entre Gran Canaria y Fuerteventura, el extremo de un filamento de agua aflorada en la cercana costa africana que, frente a punta Jandía, tenía un espesor de unos 50 metros.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1230</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (1)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>