<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Un Parque Jurásico… en el Mediterráneo</dc:title><ags:creatorPersonal>Maldonado, Manuel</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Aguilar, Ricardo</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Blanco, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Serrano-López, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Punzón-Merino, A.M. (Antonio María)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Santander</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-11T06:54:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-11T06:54:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-11</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>arrecifes de esponjas</dc:subject><dc:subject>habitat vulnerable</dc:subject><dc:subject>fauna relicta</dc:subject><dc:subject>ecología bentónica</dc:subject><dc:subject>ecosistemas batiales</dc:subject><dc:description>Los arrecifes modernos son básicamente estructuras calcáreas, construidas&#13;
principalmente por la actividad calcificadora de los corales, muchas veces con la ayuda de&#13;
algas calcáreas incrustantes. Sin embargo, previamente a la existencia de los corales&#13;
modernos, hubo un tiempo en que los arrecifes eran estructuras construidas esencialmente de&#13;
silicio. Durante parte de la era Mesozoica, particularmente en los periodos Jurásico y Cretácico&#13;
(entre 163 y 65 millones de años), dos tipos de esponjas con esqueletos masivos de sílice (las&#13;
hexactinélidas dictioninas y las demosponjas litístidas) fueron importantes constructores de&#13;
arrecifes en las plataformas continentales cálidas del Mar de Tethys. El registro fósil indica que&#13;
estos arrecifes silíceos entraron en declive durante el Terciario (Paleógeno, entre 65 y 23&#13;
millones de años) y, finalmente, se extinguieron. Para sorpresa general, en los años 80 se&#13;
descubrió un equivalente vivo de los arrecifes Mesozoicos. Un arrecife constituido por sólo tres&#13;
especies de esponjas hexactinélidas y sin la contribución de las esponjas litístidas. La&#13;
estructura se extiende irregularmente sobre un área de unos 700 km2 en la frías y nutritivas&#13;
aguas del Pacífico canadiense (Estrecho de Georgia, Canadá), a una profundidad de unos 250&#13;
m, en la zona de transición entre la plataforma continental y el talud. Por su singularidad, esté&#13;
hábitat ha atraído la atención de científicos y medios de comunicación durante los últimos 20&#13;
años y su estudio aún continúa, estimulado por los avances en la tecnología de trabajo en&#13;
ambientes marinos profundos. En esta ponencia informamos que durante 2013 se ha&#13;
descubierto en el Mediterráneo un segundo equivalente vivo de los arrecifes silíceos&#13;
mesozoicos. Se trata de una variante aun más rara, construida no por esponjas hexactinélidas,&#13;
sino por esponjas litístidas, que constituyen una fauna relicta en el Mediterráneo. Se resumen&#13;
aquí los datos disponibles sobre este excepcional hábitat, único en el planeta, y se discute su&#13;
vulnerabilidad y necesidad de protección, ilustrando las explicaciones con material fotográfico y&#13;
vídeos obtenidos mediante el uso de un robot submarino.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2140</dc:identifier><dc:identifier>Simposio Ibérico de Biología Marina. (02/09/2014 - 05/09/2014. Gijón (España)). . SIEBM_PorifMed. En: , .</dc:identifier><dc:identifier>SIEBM_PorifMed</dc:identifier><dc:identifier>20103</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>