<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Atresia gonadal durante el ciclo gametogénico de Mytilus galloprovincialis Lamarck, 1819 cultivado en la ría de Vigo (noroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Suárez Alonso, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Álvarez González, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Molist García, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>San Juan Serrano, F.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-08-30T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Mytilus galloprovincialis</dc:subject><dc:subject>ciclo gametogénico</dc:subject><dc:subject>atresia</dc:subject><dc:description>During the gametogenic cycle of Mytilus, we observed atresic phenomena in gametes at different cycle stages. Gametes are degraded both within the follicle and throughout the gonoduct. This degradation shows two consecutive phases: lysis of cytoplasmatic structures and membranes, more evident in oocytes; and haemocytic digestion of lisated material. Environmental factors clearly influence this phenomenon. Atresia is intense in winter, decreases during spring, and rises again at the end of the gonadal cycle. In winter, it is related to overmaturation of gametes due to unfavourable conditions for stimulating spawning (low temperatures and lack of food availability). In summer, the high temperatures trigger the end of gametogenic cycle, and total degeneration and resorption of gonadal tissue.</dc:description><dc:description>Durante el desarrollo gametogénico de Mytilus se han observado fenómenos de atresia de gametos en distintos momentos del ciclo. La degradación se produce en los folículos gonadales y a lo largo del gonoducto, e incluye dos etapas consecutivas: lisis de las estructuras y membranas citoplasmáticas, más evidente en ovocitos, y digestión hemocitaria del material lisado. La influencia de factores ambientales en este fenómeno es clara. La atresia es intensa en invierno, disminuye durante la primavera y vuelve a aumentar al final del ciclo gametogénico. En invierno se relaciona con la sobremaduración de gametos debida a condiciones desfavorables para el desove (bajas temperaturas y escasez de alimento). En verano, las altas temperaturas determinan la finalización del ciclo gametogénico y la degeneración y resorción total del tejido gonadal.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1524</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 23 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>