<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Distribución y conservación de Acipenser sturio L., 1758 y especies próximas en aguas griegas</dc:title><ags:creatorPersonal>Economidis, P. S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Koutrakis, E. Th.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bobori, D. C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Acipenser naccarii</dc:subject><dc:subject>Acipenser stellatus</dc:subject><dc:subject>Huso huso</dc:subject><dc:subject>producción</dc:subject><dc:subject>estado de conservación</dc:subject><dc:subject>Grecia</dc:subject><dc:description>Four sturgeon species have been reported to exist in Greek waters: the Atlantic sturgeon, the great sturgeon, the stellate sturgeon and the Adriatic sturgeon. The Atlantic sturgeon Acipenser sturio L., 1758 has an almost regular presence in the Evros River (Aegean Sea), and is rather rare in the Pinios and Acheloos Rivers. The great sturgeon or beluga Huso huso L., 1758 is suspected to be an occasional visitor in Greek waters, or it is a case of undocumented information. The presence of the stellate sturgeon Acipenser stellatus Pallas, 1771 has been recently verified by a specimen caught close to the Thracian shore. The Adriatic sturgeon Acipenser naccarii Bonaparte, 1836 is supposed to have its southern distribution limits in the waters around the island of Corfu, although this information has never been confirmed. The distribution of these species is obviously related to salinity, probably prohibiting the extension of other sturgeon species to the Mediterranean, except for A. sturio. The discontinuous distribution of H. huso and A. stellatus may be a result of sea-level changes, while salinity played some role in the last period of glaciation. In the marine area of the Evros River A. sturio has been economically significant until 1975, supporting a small black caviar industry. Since then, the species has become rare mainly because of overfishing, and the reduction and pollution of the Evros River, in the upstream of which some important sturgeon spawning sites have been located.</dc:description><dc:description>Cuatro especies de esturiones han sido citadas en las aguas griegas: el esturión atlántico Acipenser sturio L., 1758, el beluga Huso huso (L., 1758), el esturión estrellado Acipenser stellatus Pallas, 1771 y el esturión del Adriático Acipenser naccarii Bonaparte, 1836. El esturión atlántico A. sturio tiene una casi regular presencia en el río Evros (mar Egeo), y es bastante raro en los ríos Pinios y Acheloos. El beluga H. huso se sospecha que es un visitante ocasional de las aguas griegas, o es un caso de información indocumentada. La presencia de esturión estrellado A. stellatus ha sido recientemente verificada con un ejemplar capturado cerca de la costa tracia. El esturión del Adriático A. naccarii se supone que tiene sus límites meridionales de distribución en las aguas alrededor de la isla de Corfú, aunque esta información nunca ha sido confirmada. La distribución de estas especies está obviamente relacionada con la salinidad, impidiendo, probablemente, la extensión de otras especies de esturiones en el Mediterráneo, con excepción de A. sturio. La distribución discontinua de H. huso y A. stellatus puede ser el resultado de cambios en el nivel del mar, mientras que la salinidad desempeñó algún papel en el último periodo glacial. En el área marina del río Evros, A. sturio ha sido económicamente significativo hasta 1975, soportando una pequeña industria de caviar. Desde entonces, la especie ha llegado a ser rara, principalmente a causa de la sobrepesca y la reducción y contaminación del río Evros, en cuya parte superior se localizaban importantes lugares de freza para el esturión.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1341</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>