<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Ciclo reproductivo de Solen marginatus (Pulteney, 1799) (Mollusca: Bivalvia) en la ría del Eo (noroeste de España)</dc:title><ags:creatorPersonal>Remacha-Triviño, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Bivalvos</dc:subject><dc:subject>Solenidae</dc:subject><dc:subject>navajas</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>gametogénesis</dc:subject><dc:subject>gametos</dc:subject><dc:description>The reproductive cycle of the razor clam Solen marginatus (Pulteney, 1799) was investigated by routine histology. A new approach oriented towards fast monitoring of the gametogenic cycle based on macroscopic observation of gonads is presented. The method, aimed at estimating oocytes size with the aid of a micrometer eyepiece, is reviewed. Phase 0 (sexual rest) occurs in July-August. Phase I (proliferation of gonias) occurs in August-October. Phase II (gametogenesis) develops in November-April. Phase III (reproduction) takes place in May-June. The evolution of the gametogenesis is independent of the size of the specimens.</dc:description><dc:description>Se estudia el ciclo reproductivo de Solen marginatus (Pulteney, 1799) en la ría del Eo (noroeste de España) mediante histología rutinaria. Se añade un nuevo procedimiento de seguimiento rápido del ciclo gametogénico de la especie basado en la observación de la gónada a escala macroscópica y se revisa el método de estimación del tamaño de los ovocitos mediante ocular micrométrico. La fase 0 (reposo sexual) ocurre en julio-agosto. La fase I (multiplicación de las gonias) sucede en agosto-octubre. La fase II (gametogénesis) se desarrolla en noviembre-abril. La fase III (reproducción) tiene lugar en mayo-junio. La evolución de la gametogénesis es independiente del tamaño de los individuos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1433</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>