<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Composición cualitativa de la dieta del camarón Artemesia longinaris Bate, 1888 (Decapoda, Penaeidae) de Bahía Engaño (Chubut), Argentina</dc:title><ags:creatorPersonal>Spanjersberg, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Roux, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Caille, G.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2006-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Alimentación</dc:subject><dc:subject>peneidos</dc:subject><dc:subject>Patagonia</dc:subject><dc:subject>Argentina</dc:subject><dc:description>Diet composition of the shrimp Artemesia longinaris Bate, 1888 from Engaño Bay, Chubut, Argentina is described. Stomach contents of 392 prawns caught in July and October of 1999 and January and April 2000 were analysed. Results show a strong tendency towards predation, rather than a passive ingestion of detritus. Crustaceans, polychaetes, vegetable matter and diatoms are the main components of the diet. No differences were observed regarding sex, size and seasons, or the sustrata.</dc:description><dc:description>El objetivo es describir la composición cualitativa de la dieta del camarón Artemesia longinaris Bate, 1888 de Bahía Engaño (Chubut), Argentina. Para ello, se analizó el contenido estomacal de 392 camarones capturados en julio y octubre de 1999 y enero y abril de 2000. Los resultados indican una marcada tendencia a la depredación, más que a la ingesta pasiva de detrito. Crustáceos, poliquetos, restos vegetales y diatomeas son los elementos esenciales que componen la dieta del camarón. No se evidencian diferencias en la composición de la dieta por sexos, tallas, estaciones anuales y tipos de sustrato.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1239</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2006. 22 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>