<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio de la celularidad en las diferentes regiones musculares de rodaballos diploides y triploides, Scophthalmus maximus L.</dc:title><ags:creatorPersonal>Ayala, M.D. (María Dolores)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hernández-Urcera, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Albors, O. (Octavio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cal-Rodríguez, R.M. (Rosa María)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-27T12:47:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-27T12:47:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-25</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:description>Se analizó la celularidad muscular en cuatro zonas del miotomo: epiaxial superior, hipoaxial superior, epiaxial interior e hipoaxial inlerior, en2&#13;
grupos de rodaballos: 7 diploides y 7 triploides. En diploides, las zonas epiaxiales (superior e interior) mostraron mayores valores del tamaOO&#13;
(p&lt;0,05) y número de sus libras blancas (P&gt;0,05) que las hipoaxiales, siendo tales valores mayores en hembras que en machos. En triploides, ~&#13;
distribución librilar mostró algunas dilerencias respecto a diploides, observándose mayores valores del tamaño librilar en las regiones epie&#13;
hipoaxiales de la zona superior del pez, mientras que el menor número y densidad de fibras fue encontrado en la región epiaxial superior. En&#13;
relación al sexo, el tamaño librilar lue menor en hembras que en machos triploides, mientras que el resto de parámetros musculares mostraron&#13;
generalmente mayores valores en hembras. Al comparar ambos grupos, la hipertrofia librilar fue mayor en triploides (P&lt;0,05), en todas las zonas&#13;
musculares (1-4).</dc:description><dc:description>The muscle cellularily was analyzed in lour regions (epaxial upper. hipoaxial upper, epaxial bottom and hipoaxial bottom) en two populatioos ~&#13;
turbo!: 7 diploid and 7 triploid specimens. Diploid specimens showed higher values 01the size and number 01 whije fibres in the epaxial!han in!he&#13;
hipoaxial zones, being such values higher in lemales than in males. In triploid specimens, the highest values olthe muscle fibres size were 100M!!&#13;
!he upper zones (epaxial and hipoaxial), whereas!he lowest number and densijy 01libres was lound in !he epaxial upper zone. In relationtothesex&#13;
influence in triploid, the lowest value 01Ihe muscle fibres size was lound in lemaJes, whereas Ihe rest 01 muscle parameters were higher in lemaIes.&#13;
When comparing bolh groups, muscle hypertrophy was higherin triploid than in diploid specimens (P&lt;0,05), in all the muscle zones (1-4).</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1598</dc:identifier><dc:identifier>XIV Congreso Nacional de Acuicultura. (23/09/2013 - 25/09/2013. Gijón (España)). 2013. -. En: Libro de resúmenes XIV Congreso Nacional de Acuicultura, . 2013: 136-137</dc:identifier><dc:identifier>-</dc:identifier><dc:identifier>6605</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>