<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Cambios estacionales en la dieta de Diplodus annularis (L., 1758) en el sudeste ibérico</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodríguez-Ruiz, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Lizaso, J. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos Esplá, A. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Diplodus annularis</dc:subject><dc:subject>Sparidae</dc:subject><dc:subject>hábitos alimenticios</dc:subject><dc:subject>estacionalidad</dc:subject><dc:subject>Posidonia oceanica</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo occidental</dc:subject><dc:description>The feeding habits of the sparid Diplodus annularis (L., 1758) from two Posidonia oceanica (L.) Delile, 1813 seagrass beds off Murcia (western Mediterranean), were analysed to determinate seasonal changes. Stomach contents of 289 specimens collected during experimental trawling from August 1993 to May 1994, were analysed. Diet varied seasonally: at Mazarron site, apendicularians and amphipods were more important in autumn, whereas during winter and spring amphipods were more important. At Cape Palos, Posidonia oceanica and algae were more important in summer, algae and hydrozoa in autumn, algae and briozoa in winter and harpacticoid copepods and gammarid amphipods in spring. The results indicate that Diplodus annularis feeds on a wide range of prey items, and could be considered a generalist feeder.</dc:description><dc:description>Se estudiaron los hábitos alimenticios del espárido Diplodus annularis (L., 1758) de dos praderas de Posidonia oceanica (L.) Delile, 1813 de Murcia (Mediterráneo occidental) con el fin de detectar cambios estacionales en su dieta. Se analizaron los contenidos estomacales de 289 ejemplares capturados mediante arrastre experimental desde agosto de 1993 a mayo de 1994. La dieta varió estacionalmente; en Mazarrón, las presas más importantes en otoño fueron las apendicularias y los anfípodos, mientras que en invierno y primavera los anfípodos fueron las presas más importantes. En el cabo de Palos, Posidonia oceanica y algas fueron más importantes en verano, algas e hidrozoos en otoño, algas y briozoos en invierno, y copépodos harpacticoides y anfípodos gammáridos en primavera. Los resultados indican que Diplodus annularis se alimenta de una amplia variedad de tipos de presa, por lo que puede ser considerada una especie de alimentación generalista y poco selectiva.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1282</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>