<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Invertebrados de afinidad subtropical en descartes de la flota marisquera del mar de Alborán</dc:title><ags:creatorPersonal>Gallardo, Helena</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rueda, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Urra, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lozano-Fernández, M. (Matías)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>León, Estefanía</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Antit, Mouna</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gallardo, Marina</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Baro, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Jiménez, M.T. (María Teresa)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanografico de Gijón Instituto Español de Oceanografia</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Málaga</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-11T13:36:52Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-11T13:36:52Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09</dcterms:issued><dc:subject>Descarte</dc:subject><dc:subject>mar de Alborán</dc:subject><dc:subject>equinodermos</dc:subject><dc:subject>decápodos</dc:subject><dc:subject>moluscos</dc:subject><dc:description>En el mar de Alborán confluyen masas de agua y organismos de diferentes regiones biogeográficas&#13;
(Lusitánica, Mauritánica y Mediterránea), lo cual le confiere un enorme interés ecológico y biológico.&#13;
Además, esta cuenca alberga una importante flota artesanal multiespecífica, cuyo principal recurso&#13;
son los moluscos bivalvos. El estudio de descartes de estas pesquerías puede resultar una herramienta&#13;
útil, no sólo para caracterizar la fauna asociada, sino para evaluar el impacto ambiental asociado a esta&#13;
actividad o aumentar el conocimiento sobre especies que son raras en el ámbito Europeo.&#13;
Entre febrero y julio del 2013, se analizaron más de un centenar de muestras de descartes de la flota&#13;
artesanal de rastros o dragas mecanizadas con base en los puertos de Caleta de Vélez, Fuengirola y&#13;
La Línea de la Concepción. Dicha flota explota poblaciones de coquina –Donax trunculus Linnaeus,&#13;
1758-, chirla -Chamelea gallina (Linnaeus, 1758)-, concha fina -Callista chione (Linnaeus, 1758)- y&#13;
corruco –Acanthocardia tuberculata (Linnaeus, 1758)-, los cuales representan importantes recursos&#13;
marisqueros de fondos blandos infralitorales del mar de Alborán. En cada muestra de descarte, se&#13;
identificaron, cuantificaron y pesaron todas las especies presentes, entre las cuales se encontraban&#13;
algunas especies de afinidad subtropical africana.&#13;
El equinodermo Luidia atlantidea Madsen, 1950, asteroideo común en fondos blandos infralitoralescircalitorales&#13;
del noroeste africano, ha estado presente en el 17% de los descartes analizados, con un&#13;
total de 31 ejemplares recolectados mayoritariamente a baja abundancia (1-2 individuos lance-1) y en&#13;
fondos de Arenas Finas Bien Calibradas (3,5-5,5 m de profundidad) de la caleta de Vélez y Fuengirola.&#13;
La mayoría de los ejemplares se hallaron en descartes de lances dirigidos a la chirla (87%) y mostraron&#13;
daños severos (pérdida de varios brazos) tras su captura (90%). Otras dos especies del género Luidia&#13;
habitan los fondos blandos del mar de Alborán, como son Luidia ciliaris (Philippi, 1837) (generalmente&#13;
en el infralitoral y mostrando 7-8 brazos) y Luidia sarsi Düben&amp;Koren, in Düben, 1845 (generalmente&#13;
en el circalitoral-batial y con 5 brazos como L. atlantidea). La disposición, número y forma de las placas&#13;
superomarginales y el patrón de coloración de brazos y espinas marginales representan caracteres que&#13;
sirven para distinguir L. sarsi y L. atlantidea. El presente estudio constituye el primer registro de L.&#13;
atlantidea para las costas europeas y mediterráneas.&#13;
En los descartes se han hallado otros invertebrados de afinidad subtropical africana que son poco&#13;
comunes en las costas europeas, como es el gasterópodo Sinumbi fasciatum (Récluz, 1851), cuyas&#13;
únicas poblaciones europeas y Mediterráneas se encuentran en el mar de Alborán o el decápodo&#13;
Albunea carabus (Linnaeus, 1758), considerado como “raro” por diferentes estudios científicos y que&#13;
está presente en las costas occidentales africanas y en determinadas zonas del Mediterráneo. De este&#13;
decápodo se capturaron 23 ejemplares, con longitudes de cefalotórax entre 11 y 22 mm,&#13;
fundamentalmente en descartes de chirla (69,6%) y de coquina (30,4%), tanto en zonas frente a&#13;
desembocaduras de ríos (en concordancia con estudios previos) como frente a zonas sin aportes&#13;
fluviales. La mayoría de ejemplares eran machos (78,3%), debido a que provienen de profundidades&#13;
menores (1,5-5,3 m) a las indicadas para las hembras (10-40 m), y no presentaban daños o, si los&#13;
presentaban, eran de tipo leve (pérdida de algunos apéndices tras su captura) (65,2%).&#13;
La presencia de estas especies de afinidad subtropical africana podría estar ligada a diversos factores&#13;
como (1) el continuo flujo de larvas, a través del estrecho de Gibraltar, hacia el mar de Alborán por la&#13;
corriente atlántica más superficial, (2) el calentamiento global que favorece el asentamiento y desarrollo&#13;
de especies de latitudes inferiores en esta zona y/o (3) los descartes de barcos pesqueros que faenaron&#13;
en el pasado las costas africanas y que tenían como base los puertos del sur de la península ibérica.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2147</dc:identifier><dc:identifier>XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. Libro de resúmenes.  (ed.). Centro Oceanografico de Gijón Instituto Español de Oceanografia. Gijón (España). 2014. 1 pp: 33-33</dc:identifier><dc:identifier>20109</dc:identifier><dc:type>bookPart</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>CC0 1.0 Universal</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>