<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Aplicación de índices morfodinámicos a playas expuestas de la bahía de Cádiz</dc:title><ags:creatorPersonal>Benavente, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Reyes, J.L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Índices morfodinámicos</dc:subject><dc:subject>playas expuestas</dc:subject><dc:subject>bahía de Cádiz</dc:subject><dc:description>The aim of the present paper is to assess the validity of several energetic, morphological and morphodynamic indices, and their application to Vistahermosa and La Barrosa beaches (Cadiz Bay), as a preliminary attempt to establish the morphodynamic behaviour of these coastal zones. Earlier studies have used some of these indices, while others are completely new. All of them are involve the integration of field data, topographic restitution and granulometric analysis, as well as instrumental wave monitoring during a complete seasonal cycle. Although a good general behaviour of the indices can be concluded, the addition of high-energy data from storm events should be included in future studies.</dc:description><dc:description>En el presente trabajo se valora la adecuación de diversos índices energéticos, morfológicos y morfodinámicos a las playas de Vistahermosa y La Barrosa como paso previo al establecimiento del comportamiento morfodinámico de las mismas. Estudios anteriores han empleado algunos de esos índices, mientras otros son totalmente nuevos. Estos índices se construyen mediante la integración de datos de campo, restitución topográfica y análisis granulométrico, y con datos instrumentales de oleaje a lo largo de un ciclo estacional completo. Aunque la valoración general del funcionamiento de los índices aplicados es buena, se concluye la necesidad de incluir situaciones energéticas de temporal en análisis ulteriores.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1210</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>