<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">Campaña comercial de prospección de abundancia de pez espada, Xiphias Gladius L., y especies asociadas, en áreas próximas a Grand Banks</dc:title><ags:creatorPersonal>Mejuto-García, J. (Jaime)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Martínez, S. (Sergio)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-18T12:25:50Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-18T12:25:50Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1988</dcterms:issued><dc:description>In this paper the results of a survey made on a commercial vessel which targeted swordfish (Xiphias &#13;
gladius) and the abundance of assocaited species (blue shark Prionace glauca and shortfin mako &#13;
lsurus oxyrinchus), in areas close to Grand Banks (41°-47°N, 38°-48°W) between April and August, &#13;
1986, are provided.&#13;
Although the level of data is low (98 sets) and the selection of strata followed commercial &#13;
criteria, the results suggest the entry of a high number of swordfish into northern fishing areas &#13;
probably coming from southern    areas,    assuming   that   use   of    gears   remained the   &#13;
same in all   time­area strata. In this sense, data of pooled fleets could be analyzed.&#13;
For the whole survey, 2 blue sharks and O.3 pieces of shortfin mako were caught for every &#13;
swordfish.</dc:description><dc:description>Le présent document fournit les résultats obtenus par un bateau commercial lors d'une campagne de prospection d'spadon (Xiphlas gladius) et des espèces associées les plus fréquentes, telles que le requin bleu (Prionace glauca)   et   le   mako    (Isurus   &#13;
oxyrinchus)   dans  les eaux   voisines du Grand Banc, entre 41º et 47ºN, et 38º et 48ºW, pendant les mois d'avril a  août&#13;
1986.&#13;
Bien que les données apportées soient peu volumineuses, et que le choix des strates n'ait obéi qu'a des criteres commerciaux, les résultats suggèrent l'entrée dans ces secteurs d'espadons en provenance d'autres zones, probablement plus méridionales, l'engin se comportant de façon &#13;
identique dans toutes les strates spatio-temporelles.&#13;
Il faudrait analyser les données de l'ensemble des flottilles qui ont&#13;
pêché  dans ces zones.&#13;
Pour l'ensemble de la prospection, deux requins bleus et 0.3 makos ont été pris pour chaque espadon &#13;
capturé.</dc:description><dc:description>En el presente documento se realiza una descripción de los resultados obtenidos por un barco &#13;
comercial  en una  campaña  de  prospección  de abundancia de pez espada (Xiphias gladius) y de &#13;
las especies asociadas más fre­cuentes, tiburón azul (Prionace glauca), marrajo azul (Isurus &#13;
oxyrinchus), en áreas próximas a Grand Banks, entre 41º y 47ºN, 38º y 48ºW, durante los meses de &#13;
abril a agosto de 1986.&#13;
Aunque la cantidad de datos aportada es muy limitada y en la elección&#13;
de los estratos sólo se siguieron criterios comerciales, la observación de los mismos parece  &#13;
sugerir la entrada en estas áreas de pesca  de individuos de pez espada procedentes de otras áreas, &#13;
probablemente situadas más al&#13;
Sur, asumiendo   un   comportamiento    idéntico   del   arte   en   todos   los   estratos&#13;
espacio-temporales.&#13;
En este sentido, deberían ser analizados los datos del conjunto de flotas que faenaron en estas áreas.&#13;
Para el conjunto de la prospección, 2 piezas de tibur6n azul y 0.3&#13;
piezas de marrajo azul fueron capturadas por cada pez espada.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1614</dc:identifier><dc:identifier>Mejuto, J. and S. Iglesias. 1988. Campaña comercial de prospección de abundancia de pez espada, Xiphias Gladius L., y especies asociadas, en áreas próximas a Grand Banks. Col. Vol.  Sci, Pap. ICCAT, 27: 155-163</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>