<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Revisión y Control del Plan de Vigilancia Ambiental de las obras de dragado del Puerto de Maó</dc:title><ags:creatorPersonal>Massutí, E. (Enric)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Santaella-Álvarez, E. (Eladio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Jurado, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Balbín, R. (Rosa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Aparicio-González, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Leal, R.F. (Ricardo Félix)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Deudero, S. (Salud)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Álvarez, E. (Elvira)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cerdá, M. (Margalida)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ordines, F. (Francesc)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rivera, J. (Jesús)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Abelló, P. (Pere)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Farriols, M.T. (Maria Teresa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Orejas, C. (Covadonga)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramón-Herrero, M. (Montserrat)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jhoer, S. (Sergi)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tovar, A. (Antonio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Massanet, A. (Ana)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Quiles, D. (David)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Campillo-González, J.A. (Juan Antonio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>León-León, V.M. (Víctor Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Besada, V. (Victoria)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez-Gómez, C. (Concepción)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Aparicio, V. (Víctor)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Valdés-García, N.J. (Nadia Juliana)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Navarro-Marín, C. (Cristóbal)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez-Franco, F. (Fulgencio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ceruso-Juez, C.E. (Carlota Eloísa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Agüera, I.M.E. (Inés María Encarnación)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Schultze, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Reñones, O. (Olga)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Cubells, M.C. (María Cruz)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Baleares</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-30T11:39:58Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-30T11:39:58Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-30</dcterms:issued><dc:subject>Impacto</dc:subject><dc:subject>Hidrodinámica</dc:subject><dc:subject>Batimetría</dc:subject><dc:subject>Geomorfología</dc:subject><dc:subject>Bentos</dc:subject><dc:subject>Posidonia oceanica</dc:subject><dc:subject>Pinna nobilis</dc:subject><dc:subject>Contaminantes</dc:subject><dc:subject>Menorca</dc:subject><dc:subject>Islas Baleares</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo occidental</dc:subject><dc:description>Se integra información hidrográfica, geomorfológica, sedimentológica y biológica, para la caracterización de los ecosistemas marinos en el punto de vertido y área adyacente previa al inicio de las obras de dragado del Puerto de Maó.</dc:description><dc:description>RESUMEN: En este documento se presentan los trabajos científicos realizados por el Instituto Español de Oceanografía, dentro del Plan de Vigilancia Ambiental del dragado del Puerto de Maó (Menorca, Islas Baleares), para la caracterización de los ecosistema marino en el punto de vertido y área adyacente, previa al inicio de las obras. Se incluyen los resultados y las conclusiones de los estudios realizados por diversos grupos de investigación, principalmente en Enero-Marzo 2014, en relación al fondo marino, la hidrodinámica, las praderas de Posidonia oceanica y el molusco bivalvo Pinna nobilis, el macro-bentos de los fondos circalitorales blandos y los contaminantes en agua, sedimentos y biota, así como en especies de interés comercial para el consumo humano. Este informe se contempla en el contrato entre la Autoridad Portuaria de Baleares y el Instituto Español de Oceanografía, suscrito el 5 Febrero 2014, para los trabajos de asistencia técnica para la revisión y control del Plan de Vigilancia Ambiental del dragado del Puerto de Maó.</dc:description><dc:description>RESUM: En aquest document es presenten els treballs científics realitzats per l’Instituto Español de Oceanografía, dins del Pla de Vigilància Ambiental del dragat del Port de Maó (Menorca, Illes Balears), per a la caracterització dels ecosistemes marins en el punt de vessament i àrea adjacent, prèvia a l’inici de les obres. S’inclouen els resultats i les conclusions del estudis realitzats per diversos grups de recerca, principalment durant Gener-Març 2014, en relació al fons marí, la hidrodinàmica, les praderies de Posidonia oceanica i el mol•lusc bivalve Pinna nobilis, el macro-bentos dels fons circalitorals tous i els contaminants en aigua, sediments i biota, així com en espècies d’interès comercial pel consum humà. Aquest informe es contempla en el contracte entre l’Autoritat Portuària de Balears i el Instituto Español de Oceanografía, subscrit el 5 Febrer 2014, pels treballs d’assistència tècnica per a la revisió i control del Pla de Vigilància Ambiental del dragat de Port de Maó.</dc:description><dc:description>ABSTRACT: This document presents the scientific actions developed by the Instituto Español de Oceanografía within the Environmental Monitoring Plan of the works of dredging the Port of Maó (Minorca, Balearic Islands), for the characterization of the marine ecosystems in the point of discharge of dredged material and adjacent area, before the beginning of the dredging. The results and conclusions of the studies developed by several research groups, mainly in January-March 2014, in relation to the bottom, hydrodynamics, Posidonia oceanica meadows, and the bivalve mollusc Pinna nobilis, the macro-benthos of the circalittoral soft bottoms and the contaminants in water, sediments and biota, as well as in commercial species for human consumption, are included. This report is contemplated within the contract between the Autoridad Portuaria de Baleares and the Instituto Español de Oceanografía, signed on 5 February 2014, for the technical assistance activities to review and control the Environmental Monitoring Plan of the works of dredging the Port of Maó.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2498</dc:identifier><dc:identifier>Informe del proyecto DRAGAT-MAÓ "Revisión y Control del Plan de Vigilancia Ambiental de las obras de dragado del Puerto de Maó", Instituto Español de Oceanografía, Centro Oceanográfico de Baleares (Palma), 227 pp.</dc:identifier><dc:type>project</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>