<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Cambios temporales en la estructura de la comunidad suprabentónica de la playa de Hendaya (sudeste del golfo de Vizcaya): comparación con la comunidad de una playa del noroeste del Mediterráneo</dc:title><ags:creatorPersonal>San Vicente, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sorbe, J. C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Suprabentos</dc:subject><dc:subject>playa</dc:subject><dc:subject>golfo de Vizcaya</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo</dc:subject><dc:description>In 1991-1992, the suprabenthic communities from Hendaya and Creixell beaches (southeastern bay of Biscay and northwestern Mediterranean, respectively) were monthly sampled in order to analyse and compare their qualitative and quantitative structural evolution during an annual cycle. The suprabenthos of Hendaya and Creixell beaches shows a similarity rate of 33.3 % for genera and 11.8 % at the species level, mainly amphipods and mysids. The presence of vicariant especies, especially of the genera Schistomysis, Cumposis and Eurydice indicates a certain degree of biogeographical isolation between the suprabenthos of dissipative type beaches from southeastern Bay of Biscay to northwestern Mediterranean.</dc:description><dc:description>Las comunidades suprabentónicas de las playas de Hendaya y Creixell (sudeste del golfo de Vizcaya y noroeste del Mediterráneo, respectivamente) han sido mensualmente muestreadas con el objetivo de analizar y comparar su evolución estructural (cualitativa y cuantitativa) durante el ciclo anual 1991-1992. En el suprabentos de las playas de Hendaya y Creixell se han detectado un 33,3 % de géneros y un 11,8 % de especies comunes, principalmente, anfípodos y misidáceos. La presencia de especies vicariantes de los géneros Schistomysis, Cumposis y Eurydice, cuyas respectivas poblaciones son abundantes en ambas playas, revela cierto grado de aislamiento biogeográfico que puede ser, hasta cierto punto, extrapolable al suprabentos de las playas de tipo disipativo localizadas entre la zona sur del golfo de Vizcaya y el noroeste del Mediterráneo.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1290</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>