<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Relación de crecimiento, reproducción y hábitos alimentarios de congrio Conger conger L., 1758 en el Mediterráneo nororiental</dc:title><ags:creatorPersonal>Vallisneri, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Scapolatempo, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Piccinetti, C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-08-30T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Conger conger</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>dieta</dc:subject><dc:description>Los ejemplares de congrio Conger conger L., 1758 provenientes de las campañas de primavera Medits (Mediterranean International Trawl Survey, primavera de 2002) y de otoño Grund (National Group for Demersal Resource Evaluation, otoño de 2001 y 2002) en el mar Adriático (Mediterráneo nororiental), entre 0 y 400 m de profundidad, tienen una longitud que oscila entre 21 y 130 cm y, con mayor frecuencia, entre 30 y 50 cm. La edad, determinada mediante la cuenta de los anillos y la medición del eje mayor de los estatolitos, se estima entre 3 y 8 años, con predominio de ejemplares de 4 y 5 años. El análisis histológico de las gónadas ha permitido identificar solo óvulos inmaduros. La dieta, más abundante en otoño, se constituye principalmente a base de Osteichthyes, Crustacea y Mollusca.</dc:description><dc:description>Specimens of conger eel Conger conger L., 1758 from spring Medits (Mediterranean International Trawl Survey, spring 2002) and autumn Grund (National Group for Demersal Resource Evaluation, autumn 2001 and 2002) trawl surveys in the Adriatic (northeast Mediterranean) at depths of between 0 and 400 m, were found to measure in length from 21 to 130 cm, with greater frequency in the 30 to 50 cm range. Age determined on the basis of ring count and the length of the greater otolith axis was found to be between 3 and 8 years, with the majority of specimens in the 4- to 5-year range. Histological gonad analysis only revealed immature ovaries. The specimens were found to feed chiefly on Osteichthyes, Crustacea and Mollusca, which are most abundant in autumn.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1459</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 23 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>