<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estrategias de crecimiento de una población de salmón atlántico Salmo salar L., 1758 en condiciones ambientales diferentes</dc:title><ags:creatorPersonal>Fernández, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Blanco, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vázquez, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>McCarthy, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez Prado, J. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Esguines</dc:subject><dc:subject>juveniles</dc:subject><dc:subject>tasa de crecimiento</dc:subject><dc:description>The growth pattern of a salmon Salmo salar L., 1758 population from the Shin River (Scotland) was followed during the first year of freshwater life at two widely separated locations, in order to compare growth patterns under different environmental conditions. One sample from the Shin River was reared in Scotland, and another, from the same river, in Spain. At the population level, the Spanish fish were larger than the Scottish fish throughout the experiment. Growth rates were higher in Spain than in Scotland until February, but smaller at the end of the experiment. Segregation by size (parrs and pre-smolts) started at least one month earlier in Spain than in Scotland. There was also a different growth pattern between the Spanish and Scottish groups. In the last month of the trial, smolt length was the same for both samples, but Scottish parrs were larger than their Spanish counterparts. Parr and smolt growth rates were higher in Scotland in the last months, but the smolting individual ratio was higher in the Spanish sample.</dc:description><dc:description>Con la finalidad de conocer el desarrollo durante el primer año de vida en agua dulce de una población de salmón atlántico Salmo salar L., 1758 en una localización geográfica diferente de la de origen, se tomó una muestra de ejemplares procedentes del río escocés Shin y se comparó el crecimiento de una parte proporcional de la descendencia en España con el de la descendencia en Escocia. En el ámbito poblacional la talla de los individuos en España es mayor que en Escocia durante todos los meses estudiados; la tasa de crecimiento es mayor en España hasta febrero, pero en los últimos meses es más alta en Escocia. La segregación por tamaños (juveniles y preesguines) comienza en España, al menos, un mes antes. Entre los dos grupos fisiológicos de España y Escocia se encuentran diferentes estrategias de crecimiento. En el último mes, el tamaño de los esguines es igual en las dos muestras, pero el de los juveniles es mayor en la escocesa. Las tasas de crecimiento de la muestra escocesa también son superiores en los últimos meses en los dos grupos fisiológicos, pero la proporción de individuos de la población que llegan a esguines al final del experimento es superior en la muestra española.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1521</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>