<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Evaluación de la efectividad del arrecife artificial de Tabarca (Alicante) (sureste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Bayle-Sempere, J.T.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos-Esplá, A.A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Ictiofauna</dc:subject><dc:subject>reserva marina</dc:subject><dc:subject>roca</dc:subject><dc:subject>P. oceanica</dc:subject><dc:description>The efficiency of an artificial reef off Tabarca Island in aggregating a fish assemblage was studied by comparing it with natural rock sea beds and Posidonia oceanica (L.) Delile, 1813 seagrass beds located in the island's marine preserve. A study of the fish assemblage's density, number of species, diversity, and biomass showed that the artificial reef was, in ecological terms, situated between the natural rock grounds and the P. oceanica seagrass bed, with some tendency towards greater similarity to the former as time of submersion increased. Multivariant analysis showed that those variables related to habitat complexity were the most important in structuring the fish assemblage.</dc:description><dc:description>En el área protegida de la reserva marina de Tabarca (Alicante) se levanta un arrecife artificial construido con módulos alveolares muy abiertos y un relieve vertical de 4,5 m de altura. Su eficiencia se ha estudiado mediante la comparación con fondos de roca natural y de pradera de Posidonia oceanica (L.) Delile, 1813 en condiciones de protección. Del análisis de las variables del poblamiento íctico (densidad, número de especies, diversidad y biomasa) se desprende que el arrecife artificial de Tabarca se sitúa entre los dos tipos de fondos naturales estudiados (roca y pradera), con tendencia a semejarse a los fondos de roca natural según aumenta el tiempo de inmersión de los módulos. El análisis multivariante del poblamiento, en relación con las variables estructurales y ambientales utilizadas, evidencia la mayor importancia de la complejidad del hábitat respecto a otras variables, como la estacionalidad o la temperatura.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1452</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>