<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Preengorde de lenguado senegalés Solea senegalensis Kaup, 1858 sometido a diferentes regímenes de alimentación</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodríguez, J. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Souto, B. F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Quintáns, J. M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Lenguado senegalés</dc:subject><dc:subject>preengorde</dc:subject><dc:subject>alimentación</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>factor de condición</dc:subject><dc:subject>índice de conversión</dc:subject><dc:description>The present paper compares the growth rate of three batches of Senegalese sole Solea senegalensis Kaup, 1858, fed using three different time schedules: diurnal feeding, nocturnal feeding, and throughout the day. The same feed ratio and dose were applied to each batch. The results show no differences in weight and growth rates among batches after the experimental period of 103 days. Analysis of the results shows that sole's growth is not affected by the time of day chosen for feeding, despite the nocturnal feeding habits reflected in the bibliography of this species. Linear regression analysis and Pearson's correlation coefficient tests statistically confirmed the batches' similarity.</dc:description><dc:description>El principal objetivo de este trabajo es comparar el crecimiento de tres lotes de lenguado senegalés Solea senegalensis Kaup, 1858 con un peso inicial aproximado de 17 g y una talla de 11 cm y que fueron alimentados con tres regímenes diferentes de alimentación: diurna, nocturna y durante todo el día. En los tres lotes se suministró idéntica tasa de alimentación y número de tomas. La experiencia duró 103 días y los resultados no muestran diferencias entre los tres lotes, alcanzando al final de la experiencia pesos y tallas medias similares (pesos entre 83 y 87 g y una talla en torno a 18 cm). El análisis de los resultados indica que el crecimiento del lenguado no se encuentra influido por el momento del día en que se le suministra el alimento, a pesar de los hábitos nocturnos de alimentación que se reflejan en la bibliografía sobre esta especie. Se realizaron análisis de regresión lineal y se aplicó el test de coeficientes de correlación de Pearson para confirmar estadísticamente la similitud entre los tres lotes.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1479</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>