<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Nuevas citas de equinodermos para la costa suroeste de Portugal</dc:title><ags:creatorPersonal>Cunha de Jesus, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cancela da Fonseca, L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Equinodermos</dc:subject><dc:subject>suroeste de Portugal</dc:subject><dc:subject>nuevas citas</dc:subject><dc:description>En el ámbito de un análisis de caracterización del área marina adyacente al Parque Natural do Sudoeste Alentejano y Costa Vicentina (PNSACV) se ha estudiado material biológico diverso proveniente de campañas del programa SEPLAT (SEdimentos de la PLATaforma), del que es responsable el Instituto Hidrográfico de la Marina Portuguesa.  Las muestras se obtuvieron en el área de plataforma continental adyacente al PNSACV, entre Sines y el cabo de San Vicente, a profundidades comprendidas entre los 15 y los 387 metros.  Los equinodermos constituyeron, en esas campañas, un grupo bien representativo de la fauna marina presente en esta área de la plataforma continental.  Se recogieron 60 especies de equinodermos distribuidos en las clases siguientes: 2 Crinoidea, 2 Asteroidea, 32 Ophiuroidea, 12 Echinoidea y 12 Holothurioidea. Trece de las 60 especies tienen aquí su primera cita para la costa portuguesa.</dc:description><dc:description>As part of a characterisation study of the marine area contiguous to the Sudoeste Alentejano e Costa Vicentina Natural Park (PNSACV), biological material proceeding from cruises of the SEPLAT (PLATform SEdiments) programme (Portuguese Navy's Hydrographic Institute) has been studied.  The sampling took place on the continental shelf contiguous to the PNSACV, between Sines and Cape St Vicente, at water depths ranging from 15-387 m.  During these cruises, equinoderms were found to be a well-represented faunal group. Sixty echinoderm species were identified, distributed as follows, by classes: 2 crinoids, 2 asteroids, 32 ophiuroids, 12 equinoids and 12 holothuroids. Thirteen of the 60 species are first records on the Portuguese coast.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1310</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>