<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Cambios en la composición lípidica de huevos de seriola (Seriola dumerili) emitidos a lo largo del periodo de puesta.</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodríguez-Barreto, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jerez, S. (Salvador)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cejas, J.R. (Juana Rosa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martín, M.V. (María Virginia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Acosta, N.G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bolaños, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lorenzo, A.</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Canarias</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-01T11:56:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-01T11:56:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-25</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:subject>Seriola</dc:subject><dc:subject>Puesta</dc:subject><dc:subject>Composición lipídica</dc:subject><dc:description>El propósito de este estudio fue evaluar los cambios que experimenta a lo largo del periodo de puesta la composición lipídica de huevos de Seriola&#13;
dumerili obtenidos de reproductores nacidos en cautividad (generación F1) y alimentados con una dieta experimental formulada para&#13;
reproductores de esta especie. Los peces desovaron espontáneamente, obteniéndose huevos, aunque no fecundados, desde el mes de abril&#13;
hasta el mes de septiembre. Los resultados mostraron que no se observaron cambios ni en la cantidad de lípido ni en el perfil de clases lipídicas&#13;
durante la puesta. Sin embargo, la composición en ácidos grasos del lípido total experimentó algunos cambios de menor importancia durante la&#13;
temporada de desove, destacando la reducción marginal de EPA al final del periodo. El perfil de ácidos grasos de la fosfatidilcolina (FC), la&#13;
fosfatidiletanolamina (FE) y triglicéridos (TG) también fue analizado, encontrándose diferencias significativas sólo a nivel del perfil de ácidos&#13;
grasos de los TG, siendo esta clase lipídica la responsable de las diferencias observadas en el perfil de ácidos grasos del lípido total. La ovulación&#13;
espontánea de ejemplares de seriola nacidos en cautividad y alimentados con dieta extruida supone un gran paso adelante, ya que no se había&#13;
descrito con anterioridad en esta especie.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2579</dc:identifier><dc:identifier>XIV Congreso Nacional de Acuicultura. (23/09/2013 - 25/09/2013. Gijón (España)). 2013. 310. En: , . 2013: 310-311</dc:identifier><dc:identifier>310</dc:identifier><dc:identifier>20332</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>