<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">La gamba roja Aristeus antennatus  (Riso, 1816) (Crustacea, Decapoda): distribución, demografía, crecimiento, reproducción y explotación en el golfo de Alicante, canal de Ibiza y golfo de Vera</dc:title><ags:creatorPersonal>García-Rodríguez, M. (Mariano)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-06-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Biología Marina</dc:subject><dc:subject>Recursos renovables</dc:subject><dc:subject>Gamba roja</dc:subject><dc:subject>Aristeus antennatus</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo español</dc:subject><dc:subject>Distribución</dc:subject><dc:subject>Demografía</dc:subject><dc:subject>Crecimiento</dc:subject><dc:subject>Reproducción</dc:subject><dc:subject>Explotación</dc:subject><dc:subject>Evaluación</dc:subject><dc:description>En esta tesis se presenta un estudio de la biología de la gamba roja y se analiza su explotación como recurso renovable, en tres zonas próximas del Mediterráneo español: Golfo de Alicante, Canal de Ibiza y Golfo de Vera. Para ello se recolectaron ejemplares, mensualmente y a lo largo de un periodo de 8 años, desde 1992 hasta 1999, tanto en las lonjas de desembarco de la flota comercial de distintos puertos representativos de cada zona (Villajoyosa, Santa Pola y Garrucha), como a bordo de embarcaciones que frecuentaron los distintos caladeros; por otra parte se recopilaron datos de la pesquería (desembarcos, esfuerzo) en cada zona a lo largo del periodo de estudio. Se identifican las zonas y profundidades de explotación, caracterizándose un total de 17 caladeros, definiendo los rangos de explotación entre los 350 y 1.153 m de profundidad, estando caracterizados por la influencia del Agua Levantina Intermedia (LIW) hasta los 700 m y del Agua Profunda (DW) a partir de ésta profundidad. A. antennatus se puede definir como una especie estenoterma y estenohalina, de amplio rango de distribución batimétrica y geográfica. Si bien la estructura de la población explotada no muestra grandes diferencias entre las zonas, con las hembras dominando en la proporción sexual de las capturas (PS= 0.80), existen diferencias significativas en sus tallas medias y en sus crecimientos, tanto entre sexos como entre zonas. En general las hembras resultan más robustas y mayores que los machos, pudiendo éstas alcanzar los cinco años, mientras que los machos sólo alcanzan los tres años de longevidad. También existen diferencias entre sexos en la reproducción, aunque ésta sigue el mismo patrón en las tres zonas, localizándose en los meses estivales. Las tallas de primera maduración encontradas para ambos sexos (17 mm de Lc y 22 mm de Lc en machos y hembras respectivamente), resultan menores que las consignadas por otros autores en zonas próximas, y se atribuyen a una mayor contribución de tallas pequeñas en las capturas. 15 Se identifican los patrones de explotación y los grupos de actividad de las flotas, caracterizándolos, y obteniendo índices de abundancia estandarizados para los dos Grupos de actividad identificados. Se analiza el estado de explotación del recurso por medio de análisis de cohortes de talla (LCA), rendimiento por recluta (Y/R) y análisis de la población virtual (APV), calibrado con índices de abundancia tanto derivados de capturas por unidad de esfuerzo estandarizadas, como obtenidos en campañas de prospección, no encontrando cambios en el patrón de explotación a lo largo del tiempo, destacándose la estabilidad de los reclutamientos; por zonas el recurso resulta más importante en el Golfo de Vera, representando la suma de las otras dos zonas (Canal de Ibiza y Golfo de Alicante). Se concluye que el recurso se encuentra en un estado de sobrexplotación no detectado previamente por otros autores en zonas próximas, situándose el Rendimiento Máximo sostenible en torno al 50 % del esfuerzo actual, y se establecen algunas recomendaciones para su gestión.</dc:description><dc:description>This thesis presents a study of the biology of the red shrimp Aristeus antennatus and its exploitation as a renewable resource was analyzed in three neighbouring areas of the Spanish Mediterranean: the Gulf of Alicante, Ibiza Channel and the Gulf of Vera. Specimens were gathered monthly during a period of 8 years, from 1992 until 1999, from the fish markets used for landings by the commercial fleets of various representative ports in each area (Villajoyosa, Santa Pola and Garrucha), as well as from on board vessels that visited the different fishing grounds. In addition, data from the fishery (e.g. landings, effort) were compiled for each area during the study period. The exploitation areas and their depths were identified, and a total of 17 fishing grounds were characterised. The exploitation ranges between depths of 350 and 1,153 m were characterised by the influence of the Levantine Intermediate Water (LIW) down to 700 m and the Deep Water (DW) below this depth. A. antennatus could be defined as a stenothermic and stenohaline species, with a wide bathymetric and geographical distribution. Although the structure of the exploited population did not show large differences between the areas, with the females dominating in the sexual proportion of the catches (SP = 0.80), significant differences existed in their average sizes and growth, both between sexes and areas. In general, the females were more robust and larger than the males, being able to reach five years old, whereas the males only achieved three years old. Differences in reproduction, which occurred in the summer months, also existed between sexes, although this had the same pattern in the three areas. The sizes at first maturity found for both sexes (17 mm Cl and 22 mm Cl in males and females, respectively), were less than those reported by other authors in neighbouring areas, and were attributed to a larger contribution of small sizes in the catches. The exploitation patterns and activity groups of the fleets were identified and 17 characterised. Standardised abundance indexes were obtained for both activity groups identified. The exploitation state of the resource was analysed by means of length cohort analysis (LCA), yield per recruit (Y/R) and virtual population analysis (VPA), calibrated with abundance indexes derived from standardised catches per unit of effort, as well as those obtained on survey cruises. No changes in the exploitation patterns were found with time, and the recruitments were very stable. By areas, the resource was more important in the Gulf of Vera, which represented the sum of the other two areas (Ibiza Channel and Gulf of Alicante). It was concluded that the resource was in a state of overexploitation not detected previously by other authors in neighbouring areas, with the maximum sustainable yield being around 50% of the current effort, and certain recommendations were established for its management.</dc:description><dc:identifier>1578-410X</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1362</dc:identifier><dc:identifier>Tesis Doctorales. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 20</dc:identifier><dc:identifier>473-08-013-2</dc:identifier><dc:type>doctoralThesis</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>