<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Cultivo de juveniles de bogavante europeo Homarus gammarus (Linnaeus, 1758). Datos sobre su crecimiento y supervivencia</dc:title><ags:creatorPersonal>Carrasco, J. F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Barros, A. R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-08-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Homarus gammarus</dc:subject><dc:subject>cultivo</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>supervivencia</dc:subject><dc:description>Data on growth and survival of two broods of juvenile lobster Homarus gammarus (Linneaus, 1758) raised at the Centro de Experimentación Pesquera installations in Asturias are presented. The temperature oscillated between 17.5 ºC and 20.5 ºC (average: 19 ºC) throughout the experimento The post-larvae (phase IV) of the controlled group, with an average cephalic length (LC) of 5.35 mm and 5.93 mm, reached an LC (phase XII) of 16.65 mm and 19.15 mm at 195 and 225 days old, respectively. The survival rate was, depending on the brood, between 82.44 % and 61.17 % (average: 71.88 %) for the 3-month-old lobsters, and between 66.81 % and 58.13 % (average: 62.50 %) for lobsters at restocking time, at the age of 7-8 months.</dc:description><dc:description>Se presentan los datos sobre el crecimiento y la supervivencia de dos grupos de juveniles de bogavante europeo Homarus gammarus (Linnaeus, 1758) cultivados en las instalaciones del Centro de Experimentación Pesquera del Principado de Asturias. La temperatura a lo largo del cultivo osciló entre los 17,5 ºC y los 20,5 ºC (19 ºC de media). Las postlarvas (estadio IV) de los dos grupos controlados, con una longitud cefálica (LC) media de 5,35 mm y 5,93 mm, alcanzan una LC (estadio XII) de 16,65 mm y 19,15 mm a los 195 días y 225 días, respectivamente. La supervivencia varió, dependiendo del grupo, entre el 82,44 % y el 61,17 % (media 71,88 %) a los tres meses de cultivo, y entre el 66,81 % y el 58, 13 % (media 62,50 %) en el momento de la suelta, a los 7-8 meses.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1266</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>