<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Control de calidad del agua de mar para los micro-contaminantes en cultivos de peces en jaulas flotantes. Aplicación de dispositivos de muestreo pasivo</dc:title><ags:creatorPersonal>Hernando, M. D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez-Bueno, M. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Alba, A. R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Jaulas flotantes</dc:subject><dc:subject>sistemas de muestreo pasivo</dc:subject><dc:subject>SPMD</dc:subject><dc:subject>POCIS</dc:subject><dc:subject>DGT</dc:subject><dc:subject>calidad de agua de mar</dc:subject><dc:subject>micro-contaminantes</dc:subject><dc:description>Increasingly, developed countries are imposing restrictions on chemicals used in aquaculture, and introducing residue monitoring programmes to ensure the highest possible seafood safety standards. Chemotherapeutants, additives or chemical residues in edible tissues of aquaculture products are now attracting attention, and a major issue is the accumulation of microcontaminants in seafood flesh. Environmental quality control is related to the provision of high-quality, safe products. The present paper evaluates the effectiveness of passive sampling devices as tools in environmental monitoring programmes for fish farm cage systems. Capability to detect trace levels of microcontaminants, sampling rates, and accumulation kinetic is assessed. Devices tested were Polar Organic Chemical Integrative Samplers (POCIS), for detecting pharmaceuticals, pesticides and hormone residues; Semi-Permeable Membrane Devices (SPMD), to detect bioaccumulable pollutants; and Diffusive Gradients in Thin films (DGT), for metals.</dc:description><dc:description>Las restricciones que imponen los países desarrollados al uso de sustancias químicas en la acuicultura para asegurar la salubridad de sus productos son cada vez mayores. También es creciente la preocupación por el control de los aditivos, residuos químicos o los preparados farmacéuticos que pudieran encontrarse en las partes comestibles de las especies acuícolas, así como la acumulación de micro-contaminantes en las mismas. En este trabajo se presenta un estudio sobre el uso de los sistemas de muestreo pasivo para los programas de control ambiental de las piscifactorías de jaulas flotantes. Se valora su capacidad de detectar niveles traza, la tasa de muestreo y la cinética de acumulación de micro-contaminantes. Se han probado los POCIS (Polar Organic Chemical Integrative Samplers) para detectar productos farmacéuticos, pesticidas y residuos hormonales, los SPMD (Semi-Permeable Membrane Devices) para detectar contaminantes bioacumulables y las membranas DGT (Diffusive Gradients in Thin films) para metales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1332</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>