<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Análisis estadístico de parámetros mineralógicos usados como marcadores litoestratigráficos. Aplicación a sedimentos cuaternarios litorales entre Espinho y Furadouro (Portugal)</dc:title><ags:creatorPersonal>Rocha, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Machado, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gomes, C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Análisis estadístico</dc:subject><dc:subject>parámetros mineralógicos</dc:subject><dc:subject>marcadores litoestratigráficos</dc:subject><dc:subject>sedimentos cuaternarios</dc:subject><dc:subject>Portugal</dc:subject><dc:description>The findings of lithological, sedimentological and mineralogical studies presented in this paper are based on samples from five boreholes located in the area surrounding the Aveiro Ria (northern Portugal), cores taken from depths of nearly 40 m. The sedimentary columns are constituted by fine and medium sands containing intercalations of silt and clay. A relative homogeneity was found in the mineralogical composition of the sedimentary columns. Nevertheless, there is some vertical variation with regards to the minerals that are better represented quantitatively (phyllosilicates, quartz and feldspars). Illite dominates in the clay fraction. However, both vermiculite and kaolinite can be found in significant amounts in some layers. Using the fine/coarse detrital minerals ratio and the vertical evolution of the factor scores (principal components analysis), a possible lithostratigraphic zonation was established, as well as a correlation between drilling cores. The result consisted of the definition of guide-layers, corresponding to clear anisotropies. We believe that the methodologies adopted could be of great interest in discriminating situations where the classical parameters yield homogenous information.</dc:description><dc:description>Se presentan los resultados correspondientes a los estudios litológicos, sedimentológicos y mineralógicos realizados en muestras provenientes de cinco sondeos efectuados en la región litoral circundante de la ría de Aveiro, que alcanzan profundidades en torno a los 40 m. Las columnas sedimentarias están constituidas por arenas de tamaño fino-medio, con intercalaciones finas de limos y arcillas. Se ha observado una relativa monotonía en la composición mineral a lo largo de las columnas, aunque con alguna variación vertical en lo referente a los minerales más abundantes (filosilicatos, cuarzo y feldespatos). En la fracción arcillosa, la ilita es el mineral predominante, junto con vermiculita y caolinita, que tienen una presencia relativamente importante en algunos niveles. Usando la razón entre minerales detríticos finos y gruesos y la evolución vertical de las factor scores (análisis de componentes principales), se procedió a establecer la posible zonación litoestratigráfica y la correlación entre los sondeos. El resultado consistió en la definición de niveles guía, caracterizados por evidentes anisotropías en la evolución vertical de estos marcadores. Por último, creemos que son de gran interés estos tipos de metodologías en situaciones de evidente monotonía de los parámetros clásicamente utilizados, tales como la descripción litológica y las variaciones de composición mineral.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1289</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>