<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Importancia de la variabilidad climática en las pesquerías y biología de la merluza europea Merluccius merluccius (Linnaeus, 1758) de la costa noroccidental africana</dc:title><ags:creatorPersonal>Meiners Mandujano, C.G. (César Gabriel)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Sede Central IEO</dc:publisher><dcterms:issued>2010-04-15T12:33:53Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2010-04-15T12:33:53Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2010-04-15T12:33:53Z</dcterms:issued><dc:subject>Merluza europea</dc:subject><dc:subject>Merluccius merluccius</dc:subject><dc:subject>Costa noroccidental africana</dc:subject><dc:subject>Pesquerías</dc:subject><dc:subject>Biología</dc:subject><dc:subject>Variabilidad climática</dc:subject><dc:description>Tesis doctoral</dc:description><dc:description>[Summary]&#13;
Fish population and fisheries fluctuations are closely linked to climate dynamics&#13;
through environmental variability that determines the distribution, migration and&#13;
abundance of fish. Fishery science were largely focused on the great northern&#13;
hemisphere fisheries, which some of them fluctuate at decadal time scales and show&#13;
patterns of synchrony with low frequency signals, as reflected by climatic indices&#13;
such as the North Atlantic Oscillation (NAO). However, there is scarce information&#13;
about these patterns at lower latitudes like NW African coast, in spite of this area&#13;
supports large international fisheries. The aim of this work was to analyze how&#13;
climate variability described by NAO and the physical environment influences the&#13;
productivity of European hake abundance, growth and recruitment variability.&#13;
The European hake is widely distributed in the North Atlantic and their southern&#13;
distribution limit is located in NW Africa. Historically it has been carried out an&#13;
important multinational fishery in this area. In order to understand why it is&#13;
important to test the climatic hypothesis over European hake stock, I presented the&#13;
background elements in three main discussion lines. In Chapter 1, I compared the&#13;
biology and population dynamics between European hake of NW Africa and&#13;
populations from North Atlantic and Mediterranean Sea. In Chapter 2, it is described&#13;
and analyzed the structure and evolution of European hake fisheries in NW Africa,&#13;
focused on unexplained variability of stock assessment procedures carried out until&#13;
now. In Chapter 3, the main climatic and environmental features of NW African&#13;
coast are described, emphasizing the potential deterministic influence that variability&#13;
of these features might exert on the biology, population dynamics and fisheries of&#13;
European hake in this area.&#13;
In Chapter 4, catch-based abundance indices of Moroccan and Spanish fisheries were&#13;
used as the dependent variables in correlation analysis with NAO index. Time series&#13;
analysis techniques were applied to ICOADS data and satellite data of wind stress&#13;
and phytoplankton biomass as upwelling proxies to assess their dependence with&#13;
NAO index. It was found a positive relationship between the NAO and hake&#13;
abundance. NAO explained 35-45% variability of juveniles with 1-year lag and 45-&#13;
60% of small and large adults with 2-3-years lag. The NAO index is a proper tool to&#13;
trace the annual growth of European hake, at least during the first three years of life.&#13;
Based on this, it is suggested that the growth rate is greater than previous calculus in&#13;
the area, and it supports the fast growing hypothesis proposed for North Atlantic&#13;
and Western Mediterranean. The wind stress explained 83% of phytoplankton&#13;
biomass variability and both of them were positively correlated with NAO index (41-&#13;
58% explained variability respectively). The hake abundance was positively related&#13;
with favorable oceanographic and productive regime associated with positive NAO&#13;
conditions. The increasing of upwelling events appear to promote increased&#13;
abundance of hakes mainly during early life stages, probably throughout enhanced&#13;
productivity conditions.&#13;
In Chapter 5, it was tasted the relative importance of climate variability on&#13;
recruitment dynamics estimated from fishery data and scientific Moroccan surveys.&#13;
The recruitment to the fishery took place during all year with peaks in spring and&#13;
summer, but the seasonal component was weak. The time series were in synchrony&#13;
with NAO index of the previous year and showed strong positive correlation. The&#13;
recruitment success variability explained by NAO was 25 to 82 % depending on time&#13;
series size. The main NAO effect in recruitment dynamics was the widening-contraction&#13;
of Recruitment Window. During NAO+  phase several success cohorts&#13;
were recruited by year, while in NAO- the success cohorts were scarce and weak.&#13;
The climate signal in recruitment dynamics of European hake was robust, recurrent&#13;
and persistent independently of fishing effort.&#13;
Finally, in Chapter 6, the NAO index was included as a state variable in a Ricker&#13;
Stock-recruitment-environment model, to contrast it with classical Ricker and&#13;
Beverton &amp; Holt models. The NAO factor enhanced the fitting model and&#13;
determined the dispersion degree of recruitment at certain stock level, just before of&#13;
overcompensation effect of Ricker curve. This exercise represents a step forward in&#13;
order to include the environmental variability induced by climatic system in stock&#13;
assessment of demersal resources of NW Africa.</dc:description><dc:description>[Resumen]&#13;
El impacto de los cambios de escala climática sobre la producción pesquera mundial&#13;
es una cuestión relevante científica y económicamente, ya que algunas de las&#13;
principales pesquerías marinas muestran variaciones temporales en sincronía con&#13;
oscilaciones climáticas. Por esta razón, en años reciente se ha puesto mayor atención&#13;
en investigar de qué forma responden los ecosistemas marinos a la variabilidad&#13;
climática natural, y cómo este conocimiento puede ser incorporado en la gestión de&#13;
los recursos pesqueros. Sin embargo, dilucidar el impacto del clima sobre las&#13;
pesquerías no es una tarea sencilla, porque se trata de un proceso holístico de gran&#13;
escala que interactúa con multiplicidad de factores locales que determinan en última&#13;
instancia el impacto sobre las poblaciones explotadas.&#13;
Por lo tanto, el objetivo principal de este trabajo de tesis fue analizar de forma amplia&#13;
la importancia relativa de la variabilidad del clima descrita por la Oscilación del&#13;
Atlántico Norte (NAO) en la evolución de las pesquerías y la dinámica de población&#13;
de la merluza europea en la costa Noroccidental Africana. Para entender la necesidad&#13;
de explorar la hipótesis climática como fuente de variación principal, primero se&#13;
proporcionan elementos de discusión acerca de los conceptos de referencia que&#13;
sustentan tal posibilidad, en tres líneas principales. En el CAPÍTULO 1, se analiza&#13;
comparativamente la biología y dinámica poblacional entre la merluza europea de la&#13;
costa Noroccidental Africana y las poblaciones de la especie que se distribuyen en el&#13;
Atlántico norte y Mediterráneo. En el CAPÍTULO 2, se describe y analiza la&#13;
estructura y evolución de las pesquerías dirigidas a esta especie en el área de estudio,&#13;
haciendo énfasis en la variabilidad no explicada por las evaluaciones del stock&#13;
llevadas a caobo hasta el momento. En el CAPÍTULO 3, se presenta una descripción&#13;
del entorno climático y ambiental de la costa Noroccidental Africana, y se discute&#13;
acerca del potencial de influencia que la variabilidad de este entorno pudiera tener&#13;
en la biología, dinámica poblacional y las pesquerías de la merluza europea en esta&#13;
área geográfica en particular.&#13;
Posteriormente, en el CAPÍTULO 4 se estableció que la abundancia de merluza&#13;
europea está correlacionada significativa y positivamente con el índice NAO. La&#13;
variabilidad de la abundancia de juveniles es explicada por la NAO en un 35-45%&#13;
con un año de desfase y entre 45 y 60% la de adultos tempranos y adultos grandes,&#13;
con 2 y 3 años de desfase respectivamente. El desfase del impacto, permite utilizar el&#13;
índice NAO como trazador del crecimiento anual de la merluza europea, cuya&#13;
magnitud fue el doble de la estimada en trabajos anteriores en el área. El proceso que&#13;
presumiblemente vincula la variabilidad climática descrita por la NAO y la&#13;
abundancia por grupos de talla de la merluza europea, es la extensión espacial y&#13;
temporal de los afloramientos inducidos por viento. El estrés de viento explica el 83%&#13;
de la variabilidad de la biomasa de fitoplancton y ambos parámetros se&#13;
correlacionaron positivamente con el índice NAO del mismo año. Es decir, que la&#13;
abundancia de juveniles está directamente relacionada con un régimen oceanográfico&#13;
y productivo favorable asociado con fases positivas de la NAO.&#13;
Como consecuencia de lo anterior, en el CAPÍTULO 5 se exploró la contribución&#13;
relativa de la señal climática a la dinámica del reclutamiento de la especie a través de&#13;
índices derivados de las pesquerías y de campañas científicas. Se determinó que el&#13;
reclutamiento a la pesquería sucede a lo largo de todo el año, con máximos en&#13;
primavera y verano, pero con estacionalidad débil. El reclutamiento varía en fase con&#13;
la NAO del año previo (25-82% de la variabilidad explicada). El mecanismo de&#13;
respuesta ecológico a las variaciones de la NAO, fue la ampliación-contracción de la&#13;
Ventana de Reclutamiento (VR). Durante una fase positiva de la NAO, se reclutan&#13;
varias cohortes en un mismo año, en tanto que durante una fase negativa, el número&#13;
e intensidad de cohortes reclutadas disminuye sensiblemente. La señal climática en el&#13;
reclutamiento es robusta, recurrente y persistente independientemente del nivel de&#13;
esfuerzo de pesca.&#13;
Finalmente, en el CAPÍTULO 6 se incorporó el índice NAO como un parámetro&#13;
ambiental en un modelo stock-reclutamiento, que mejora el ajuste de los datos con&#13;
respecto a los modelos clásicos. El factor NAO determina la dispersión del&#13;
reclutamiento a un mismo nivel del stock reproductor, previo a la sobre-compensación&#13;
de la curva de reclutamiento. Esto representa un paso muy importante&#13;
hacia la incorporación de la variabilidad ambiental inducida por el sistema climático&#13;
en la evaluación de los stocks demersales de la costa Noroccidental Africana.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/220</dc:identifier><dc:type>doctoralThesis</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>