<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Análisis del Descarte de las Pesquerías de Moluscos Bivalvos con Dragas Mecanizadas en el Litoral Mediterráneo de Andalucía</dc:title><ags:creatorPersonal>García-Jiménez, M.T. (María Teresa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gallardo Roldán, H. (Helena)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>León Duarte, E. (Estefanía)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rojas García, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Orúe Montaner, B.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Urra, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lozano-Fernández, M. (Matías)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Serna-Quintero, J.M. (José Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Garrido, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ibáñez Yuste, A.J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Terrón Sigler, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Baro, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rueda, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Málaga</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-24T08:38:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-24T08:38:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-24</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Descartes</dc:subject><dc:subject>Draga mecanizadas</dc:subject><dc:subject>Bivalvos</dc:subject><dc:subject>Andalucía</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo</dc:subject><dc:description>Análisis del descarte de las pesquerías de moluscos bivalvos con dragas mecanizadas en el litoral mediterráneo de Andalucía&#13;
&#13;
T. García1, H. Gallardo2, E. León Duarte2, A. Rojas García2, B. Orúe Montaner2, J. Urra1, M. Lozano1, J.M. Serna, A. Garrido3, A.J. Ibañez Yuste3, A. Terrón Sigler3, J. Baro1, J.L. Rueda1&#13;
1. Centro Andaluz Superior de Estudios Marinos, Universidad de Cádiz, Polígono Río San Pedro 11510 Puerto Real, Cádiz, España&#13;
2. Centro Oceanográfico de Málaga, Instituto Español de Oceanografía, Puerto Pesquero s/n, 29640 Fuengirola, España&#13;
3. Agencia de Gestión Agraria y Pesquera de Andalucía, Edificio Administrativo Servicios Centrales, Avda. de Grecia s/n, 41012 Sevilla, España&#13;
&#13;
Debido a la ausencia de información para el Mar de Alborán, se ha estudiado la composición y estructura del descarte asociado a la pesquería de Donax trunculus (coquina), Chamelea gallina (chirla) y Callista chione (concha fina) en los caladeros habituales donde opera la flota artesanal con dragas mecanizadas de los puertos de Caleta de Vélez, Fuengirola y La Línea de la Concepción. Se han analizado un total de 143 lances realizados en 45 mareas comerciales durante el periodo comprendido entre febrero y julio de 2013, obteniéndose información referente a la abundancia y la distribución de talla de las especies objetivo y la composición del descarte. Para el análisis del descarte se obtuvo una muestra de cada uno de los lances realizados, clasificando cuantitativa (abundancia, biomasa) y cualitativamente tanto los organismos como el material inerte (bioclastos, guijarros, restos de vegetales y basura) presentes en dicha muestra. Los datos se han tratado de forma univariante para el cálculo de índices ecológicos, y de forma multivariante para conocer las diferencias en los descartes entre especies objetivo y estaciones del año.&#13;
Tras el análisis de las muestras, se observó que el número medio de especies en los descartes de los embarques dirigidos a la captura de coquina fue mayor (14,8 spp lance-1) que el de chirla (12,4 spp lance-1) o concha fina (7,2 spp lance-1), pero obteniéndose una tasa de descarte mayor para la chirla (23,1%) que para la coquina (10,7%) o la concha fina (14,5%). La fracción descartada está constituida por especies no comerciales y ejemplares de menor talla a la legal de captura. En una pequeña proporción se descartan ejemplares de mayor tamaño debido a daños producidos en el ejercicio de la maniobra de pesca. La fracción de material inerte fue mayor para la coquina (62,9%) que para la chirla (49,9%) o la concha fina (57,1%). &#13;
El descarte está compuesto por un total de 104 especies, siendo los moluscos el grupo dominante tanto en riqueza específica (51,9%), como en abundancia (70,6%) y en biomasa (68,5%), seguido de los crustáceos decápodos y los equinodermos. Otros grupos que se hallaron en los descartes fueron los peces, los cnidarios, los anélidos, los poliquetos, los nemertinos y los sipuncúlidos, aunque generalmente con valores que no superaron el 1% de la abundancia y la biomasa total. Entre las especies dominantes, en relación a la abundancia, destacan ejemplares por debajo de la talla comercial de coquina y chirla o bivalvos como Mactra stultorum, Glycymeris nummaria, Acanthocardia tuberculata y Tellina spp., equinodermos como Echinocardium cf. mediterraneum, Astropecten irregularis, Ophiura ophiura y Holothuria spp., y decápodos como Liocarcinus vernalis, Atelecyclus undecimdentatus y diferentes especies de pagúridos. El análisis de similitud (ANOSIM) usando datos de abundancia (N) y biomasa (B) mostró que las muestras de descartes presentaban diferencias significativas en relación a la especie objetivo (N: RANOSIM=0,683; B: RANOSIM=0,664; p&lt;0,001) y la estación del año (N: RANOSIM=0,119; p&lt;0,001; B: RANOSIM=0,098; p&lt;0,01), siendo en ambos casos las diferencias más acusadas entre los descartes de coquina y concha fina, y entre las muestras de verano e invierno.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2404</dc:identifier><dc:identifier>XVIII SIEBM. (02/09/2014 - 05/09/2014. Gijón (España)). . poster. En: , . : -</dc:identifier><dc:identifier>poster</dc:identifier><dc:identifier>20200</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>