<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Alimentación del pez de San Pedro Zeus faber (L., 175H) en las costas de Galicia y el mar Cantábrico: variación de la dieta con la talla</dc:title><ags:creatorPersonal>Velasco, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Olaso-Toca, L.I. (Luis Ignacio)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-05-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Cambios dietéticos</dc:subject><dc:subject>Zeus faber</dc:subject><dc:subject>pez de San Pedro</dc:subject><dc:subject>gadiformes</dc:subject><dc:subject>clupeiformes</dc:subject><dc:subject>norte de España</dc:subject><dc:description>Between 1990 and 1997, stomach contents of 647 Atlantic John Dory Zeus faber (Linnaeus, 1758) measuring from 5-58 cm, were analysed volumetrically. The species was found to be almost entirely icthyophagous: fishes constituted more than 99 % of its diet by volume, or 75 % in terms of number. Among these, there are some commercially and ecologically important gadoids and clupeoids. Using clustering and multi-dimensional scaling methods, four length ranges with a different diet composition were found: smaller fishes, measuring 5-9 cm, fed mainly on invertebrates (mysids and Allotheutis spp.) and small benthic fishes (e.g., gobiids and Callionymus maculatus Rafinesque-Schmaltz, 1810). In the transitional length range, 9-12 cm, Gadiculus argenteus Guichenot, 1850 replaced the invertebrates. From 12-30 cm, Z. faber's diet basically comprised gadoids, such as Micromesistius poutassou (Risso, 1826), G. argenteus and Merluccius merluccius (Linnaeus, 1758), whereas specimens longer than 30 cm fed on larger fishes, including M. poutassou, clupeoids (mainly Sardina pilchardus Walbaum, 1792), and Cepola rubescens Linnaeus, 1766. Feeding was more intense in the smallest length range, and within each length range, a different diet composition by depth strata was also observed.</dc:description><dc:description>Entre 1990 Y 1997 se analizaron, con un método volumétrico, los contenidos estomacales de 647 ejemplares de pez de San Pedro Zeus faber (Linnaeus, 1758), abarcando un rango de tallas entre 5 y 58 cm. Se trata de una especie muy icliófaga: su dieta está compuesta por peces en más del 99 % en volumen y del 75 % en número. Dentro de ella destacan gadiformes y clupeiformes de importancia, tanto ecológica como comercial. Utilizando análisis de clúster y MDS se identifican cuatro rangos de talla con composiciones de la dieta diferentes: los individuos menores, entre 5 y 9 cm, se alimentan principalmente de invertebrados (misidáceos y Allotheutis spp) junto a pequeños peces bentónicos (Gobiidae y Callionymus maculatus Rafinesque-Schmaltz, 1810); a continuación, hay un rango de transición, de 9 a 12 cm, en el que el Gadiculus argenteus Guichenot, 1850 reemplaza a los invertebrados; entre 12 y 29 cm la dieta se compone fundamentalmente de gadiformes como Micromesistius poutassou (Risso, 1826), G. argenteus y Merluccius merluccius (Linnaeus, 1758); mientras, la alimentación entre los individuos mayores de 30 cm se basa en peces de mayor tamaño, entre los que destacan M. poutassou, clupeiformes (fundamentalmente Sardina pilchardus Walbaum, 1792) y Cepola rubescens Linnaeus, 1766, entre otros. También se observa mayor intensidad de alimentación en los peces del rango menor de tallas y diferentes composiciones de la dieta por estratos de profundidad dentro de cada rango de tallas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1208</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1998. 14 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>