<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Nuevo diseño de muestreo de alocación óptima para mejorar las estimaciones y los niveles de precisión de los descartes en dos unidades pesqueras de arratreros españoles en el Atlántico nororiental (subáreas VIIc,j,k del CIEM)</dc:title><ags:creatorPersonal>Bellido-Millán, J.M. (José María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez-Contreras, M.N. (María Nélida)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-08-30T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Merluza</dc:subject><dc:subject>gallo</dc:subject><dc:subject>descartes</dc:subject><dc:subject>unidades pesqueras</dc:subject><dc:subject>niveles de precisión</dc:subject><dc:subject>diseño de muestreo</dc:subject><dc:description>The present report discusses a new onboard sampling design for the Spanish trawlers in northeast Atlantic waters -International Council for the Exploration of the Sea (ICES) subareas VIIc,j,k-. This sampling design comprises three stages: i) number of vessels and trips per vessel to be sampled; ii) the minimum number of sampled hauls; and iii) a temporal distribution of those sampled hauls throughout the fishing trip to balance hauls sampling along the fishing trip. As a result, an optimal allocation sampling is suggested, comprising at least one vessel and one trip per vessel to be sampled monthly, between 30 to 50 sampled hauls within that fishing trip, and a time-division for hauls during the fishing trip, containing 8-15 sampled hauls at the beginning, middle and end of the trip.</dc:description><dc:description>Se aporta un nuevo diseño de muestreo de aplicación a bordo para los arrastreros españoles que faenan en las suáreas VIIc,j,k establecidas en el Atlántico noreste por el Consejo Internacional para la Exploracion del Mar (CIEM), diseño en cuyo desarrollo en tres etapas intervienen las siguientes variables: i) número de barcos y de las respectivas mareas a muestrear; ii) número mínimo de lances a muestrear; iii) distribución temporal del muestreo de lances a lo largo de la marea. Como conclusión, se recomienda un muestreo de alocación óptima consistente en el muestreado mensual de un barco y una marea, la elección de entre 30 y 50 lances a muestrear y, por último, que éstos estén distribuidos a lo largo de la marea de forma que al menos de 8 a 15 lances correspondan a cada uno de los periodos inicial, intermedio y final de la misma.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1447</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 23 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>