<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Resultados preliminares de la operación de realimentación de la península de Cacela (sur de Portugal)</dc:title><ags:creatorPersonal>Matias, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ferreira, Ó.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Alveirinho-Dias, J. M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Realimentación</dc:subject><dc:subject>duna</dc:subject><dc:subject>dinámica de playa</dc:subject><dc:subject>península de Cacela (sur de Portugal)</dc:subject><dc:description>Cacela Peninsula, located on the eastern edge of the Ria Formosa barrier island system (southern Portugal), had a very low-breached and poorly-vegetated dune field. During the winter of 1995/1996, several overwashes occurred, which led to the opening of a new inlet. After this event, a major dune replenishment of 325 000 m³ of sediment was begun. To evaluate the replenishment's effect on beach behaviour, a monitoring program was established consisting of monthly profile surveys at sites located both in the replenished area (5 sites) and eastwards of this area (3 sites). Two topographic maps made immediately pre- and post-replenishment, were used for volume comparisons between sites, together with profile surveys. The Levante erosive event that occurred in March 1997 was responsible for erosion of about 10 % of the total replenishment. This erosion was more pronounced at sites 2 and 3, the most prominent places of the replenished area. After this event, no major volume changes were observed in the replenished area's subaerial beach during the period studied (February 1997-August 1997). Eastwards of this area some accretion occurred, which was not necessarily related to the replenished sediments' erosion. The replenished area's beach profiles showed relatively slow evolution from a generally dissipative profile (winter 1997) to a berm-type profile (summer 1997). For non-replenished areas of the peninsula, this evolutionary trend was less evident. In light of the present data, a readjustment of the profile is expected, including probable new bluff retreat on the prominent sites.</dc:description><dc:description>La península de Cacela, localizada en el límite oeste del sistema de islas barrera de Ria Formosa (sur de Portugal), tiene un campo de dunas poco desarrollado y escasamente vegetado. En el invierno de 1995/1996 una serie de inundaciones dieron lugar a su rotura, con la formación de un nuevo inlet. Después de este evento tiene lugar una importante operación de realimentación de las dunas utilizando 325 000 m³ de sedimento. Para evaluar el efecto de esta realimentación en las características de las playas anexas, se estableció un programa de monitorización, consistente en una serie de levantamientos topográficos mensuales, en el área de realimentación (5 perfiles), así como al este de ésta (3 perfiles). Se utilizaron dos mapas topográficos, obtenidos antes y después del evento, para la comparación volumétrica entre perfiles conjuntamente con los levantamientos topográficos. Los eventos erosivos de marzo de 1997 fueron responsables de la erosión de cerca del 10 % del total de realimentación. La erosión fue más pronunciada en los perfiles 2 y 3, correspondientes a los sectores más prominentes del área de realimentación. Después de este evento no se observaron grandes cambios en la playa emergida, situada en este sector, en el periodo de estudio (febrero-agosto de 1997). Hacia el este del sector realimentado se produjo un proceso de acreción, no necesariamente debido a la erosión de los materiales de realimentación. Los perfiles de playa localizados en el área de realimentación mostraron un grado relativo de evolución lento, desde perfiles generalmente disipativos (invierno de 1997) a perfiles tipo berma (verano de 1997). Para los sectores no reconstituidos de la península la evolución de los perfiles fue menos evidente. A la vista de estos datos, un reajuste de los perfiles es todavía previsible, incluido un probable nuevo retroceso en las áreas más prominentes.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1285</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>