<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Datos complementarios sobre la morfología de Acipenser sturio L., 1758 de la península Ibérica: comparación con las poblaciones del Mar del Norte y del Adriático</dc:title><ags:creatorPersonal>Elvira, B.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Almodóvar, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:25Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:25Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Biometría</dc:subject><dc:subject>conservación</dc:subject><dc:subject>distribución</dc:subject><dc:subject>peces</dc:subject><dc:subject>morfometría</dc:subject><dc:description>Forty-two Acipenser sturio L., 1758 from Spain and Portugal were morphologically analysed. These Iberian sturgeons were collected in the Bay of Biscay, mouths of the Mondego and Tagus, and the Douro, Guadalquivir and Ebro Rivers. Specimens captured in the North and Adriatic Seas were compared with these Iberian specimens. In addition, morphological characters of various specimens of Acipenser naccarii Bonaparte, 1836 were included in this comparative analysis. Various morphological features, as well as 39 morphometric and 12 meristic characters, were determined and compared among specimens. Principal Component Analysis (PCA), using a correlation matrix, was used to assess meristic and shape variations. This technique revealed morphological differences between A. sturio and A. naccarii, and grouped all A. sturio from the three geographical areas considered. Nonetheless, univariate analysis revealed significant differences among North Sea specimens, and both Iberian and Adriatic A. sturio. Intra-specific variation of morphological patterns in A. sturio warrants further comparative research, adding specimens from other European regions, particularly from the Gironde estuary and from the Black and Baltic Seas.</dc:description><dc:description>Se ha estudiado la morfología de cuarenta y dos ejemplares de Acipenser sturio L., 1758 conservados en colecciones de España y Portugal. Estos esturiones ibéricos proceden del mar Cantábrico, de las desembocaduras del Mondego y del Tajo, y de los ríos Duero, Guadalquivir y Ebro. Asimismo, ejemplares de A. sturio del Mar del Norte y del Adriático fueron comparados con los de la península Ibérica. Los caracteres morfológicos de algunos ejemplares de Acipenser naccarii Bonaparte, 1836 también fueron incluidos en el análisis. Se estudiaron algunos caracteres morfológicos cualitativos, así como 39 caracteres morfométricos y 12 merísticos. Para evaluar la variación merística y de la forma utilizamos el análisis de componentes principales (ACP), a partir de una matriz de correlación. Este análisis multivariado mostró diferencias morfológicas entre los ejemplares de A. sturio y los de A. naccarii, pero no marcó diferencias apreciables entre grupos para los ejemplares de A. sturio de las tres áreas investigadas. Sin embargo, cuando aplicamos un análisis univariado, encontramos algunas diferencias significativas de los ejemplares de A. sturio del Mar del Norte frente a los ibéricos y adriáticos. Estas variaciones intraespecíficas del patrón morfológico deben ser contrastadas incluyendo muestras adicionales de otras regiones europeas, principalmente del estuario del Gironda y de los mares Báltico y Negro.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1358</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>