<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Métodos de transporte de paralarvas y adultos de pulpo Octopus vulgaris Cuvier, 1797</dc:title><ags:creatorPersonal>Fuentes, L. (Lidia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Estévez, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Conde, F.J. (Francisco Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Otero-Pinzas, J.J. (Juan José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moxica, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lago-Rouco, M.J. (María Jesús)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:29Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:29Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Temperatura</dc:subject><dc:subject>oxígeno</dc:subject><dc:subject>aireación</dc:subject><dc:subject>densidad</dc:subject><dc:subject>supervivencia</dc:subject><dc:description>In order to exchange live samples of the octopus Octopus vulgaris Cuvier, 1797 among research laboratories or companies, two techniques of transportation were developed: the first one for paralarvae, in 30 l plastic bags filled with seawater (1/3) and O2 (2/3), and the second for adults with a mean weight of about 1 kg, placed in 16 cm diameter PVC tubes covered with mesh in a 200 l tank. Trials were made at different temperatures and densities, during 24 hours. The best results for paralarvae (mortality   1 %) were obtained with a temperature of about 14 °C at a density up to 3 000 indiv l-1, while mortalities lesser than 5 % were obtained for adults in a temperature range of 13 to 19 °C and density of up to 165 kg m-3.</dc:description><dc:description>Con la finalidad de intercambiar ejemplares vivos de Octopus vulgaris Cuvier, 1797 entre centros de investigación o instalaciones de empresas, se han desarrollado dos técnicas de transporte: la primera para el traslado de paralarvas, utilizando bolsas plásticas de 30 l con agua de mar (1/3 de su capacidad) y O2 (2/3 restantes), y la segunda para adultos de aproximadamente 1 kg de peso, que se introducirían en tubos de PVC de 16 cm de diámetro, revestidos por malla de red y ubicados en un tanque de 200 l con aireación. Los ensayos fueron realizados durante 24 horas a diferentes temperaturas y densidades de estabulación. En el caso de las paralarvas, los mejores resultados (mortalidad inferior al 1 %) fueron obtenidos a una temperatura de aproximadamente 14 °C y con densidades de hasta 3 000 indiv l-1; para los adultos se obtuvieron mortalidades menores del 5 % en un rango de temperaturas de 13 a 19 °C y densidades de hasta 165 kg m-3.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1388</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>