<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Primeros datos sobre el marcado de juveniles de bogavante europeo Homarus gammarus (Linnaeus, 1758) llevados a cabo en el Principado de Asturias</dc:title><ags:creatorPersonal>Carrasco, J. F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Barros, A. R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-08-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Homarus gammarus</dc:subject><dc:subject>marcado</dc:subject><dc:subject>transporte</dc:subject><dc:description>En la primavera de los años 1994 y 1995 se procedió al marcado y posterior suelta, en las proximidades del cabo Torres (Asturias), de un total de 777 juveniles de bogavante Homarus gammarus (Linnaeus, 1758) cultivados en las instalaciones del Centro de Experimentación Pesquera de la Consejería de Agricultura del Principado de Asturias. La supervivencia después del marcado fue del 100 % para los ejemplares liberados en 1994, con un año de edad, y marcados con 11 y 33 días de antelación a la suelta. Para los ejemplares liberados en 1995, con seis meses de edad, la supervivencia varió entre el 96,11 % a los 43 días de ser marcados y el 93,62 % a los 90 días, con un porcentaje de retención del 90,44 % y del 88,64 %, respectivamente. La mortalidad debida al transporte, fue baja, entre el 0 % y el 5,7 %, dependiendo de la suelta.</dc:description><dc:description>In the spring of in 1994 and 1995, a total of 777 lobster juveniles raised in the Centro de Experimentación Pesquera installations were tagged and released near Cape Torres (Asturias). Survival after the tagging was 100% for the 12-month-old individuals released in 1994 and tagged 11-33 days before there were set free. For the 6-month-old lobsters released in 1995, survival varied between 96.11%, 43 days after they were tagged and 93.62 %, 90 days after (retention percentages 90.44 % and 88.64 %, respectively). Mortality caused by transport was low, estimated between 0 % and 5.7 % depending on the release.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1277</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>