<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Nitrógeno y fósforo en Ulva sp. en las Rías Bajas gallegas: cambios estacionales e influencia en el crecimiento</dc:title><ags:creatorPersonal>Villares, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Puente, X.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Carballeira, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Ulva</dc:subject><dc:subject>eutrofización</dc:subject><dc:subject>nutrientes</dc:subject><dc:subject>nitrógeno</dc:subject><dc:subject>fósforo</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>Galicia</dc:subject><dc:description>Coastal eutrophication has given cause for increasing concern. The Galician rias are ecosystems very sensitive to this phenomenon. In the present paper, we evaluate the possible nutrient limitation in Ulva sp., a green-tide alga. Variations in tissue nitrogen (N) and phosphorus (P), as well as growth rate, were determined over a complete seasonal cycle for Ulva sp. collected in the Rias Bajas (northwest Spain). Minimum levels of both nutrients were reached in spring and summer and maximum in winter. The low tissue P concentrations were striking. There was a parallelism between the evolution of the growth rate and nutrient contents. The most significant correlation found between growth rate and tissue P, and the equations established by stepwise multiple regression procedures, suggest that P may play a more important role than N in the limitation of productivity of Ulva sp. in the Galician Rias Bajas.</dc:description><dc:description>La eutrofización costera es un problema de creciente preocupación y las rías gallegas son ecosistemas sensibles a este fenómeno. En este trabajo se intenta evaluar la posible limitación nutritiva en Ulva sp., un alga que forma parte de las denominadas mareas verdes. Se realizaron análisis de nitrógeno (N) y fósforo (P), así como bioensayos de crecimiento en Ulva sp. recogida mensualmente en cuatro rías de la costa gallega durante un año. Los niveles mínimos de ambos nutrientes se registraron en primavera y verano y los máximos en invierno, destacando las bajas concentraciones de P encontradas. Se observó un paralelismo entre la evolución de las tasas de crecimiento de Ulva y las concentraciones de nutrientes en el talo a lo largo del ciclo anual estudiado. La mayor correlación encontrada entre tasa de crecimiento y concentración de P, y las ecuaciones establecidas por el procedimiento de regresión múltiple paso a paso, indican que el fósforo parece jugar un papel más importante que el nitrógeno en la producción de Ulva sp. en las rías bajas gallegas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1304</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>