<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Potencial acuícola de las salinas del Astur (Punta Umbría, Huelva, suroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodríguez, R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Cultivo asociado</dc:subject><dc:subject>almeja japonesa</dc:subject><dc:subject>dorada</dc:subject><dc:subject>lenguado</dc:subject><dc:subject>contaminación</dc:subject><dc:subject>metales pesados</dc:subject><dc:subject>paraje natural</dc:subject><dc:description>Salinas del Astur (Punta Umbría, Huelva, southwestern Iberian Peninsula) is located in a natural park where biological richness coexists with pollution from mines, city sewage and industrial waste. The present study aimed to determine whether the gilthead Sparus aurata L., 1758, sole Solea senegalensis Kaup, 1858 and Manila clam Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850) could be cultured in accordance with health regulations. Heavy metals, organohalogens and pathogens were tested in water, substrate, and the fish and clams. Growth and survival of gilthead and sole were similar to aquaculture in the Andalusian South Atlantic region. High levels of copper and lead were found in substrate and water; however, no pollutants were detected in fish after 22 months (sea bream weight: 965 ± 140 g; sole: 437 ± 288g). Clams contained copper after 6 months (length: 18.27 ± 2.08 mm), although no pollutants over legal limits were found in molluscs.</dc:description><dc:description>Con el objetivo de determinar la aptitud acuícola de las salinas del Astur (Punta Umbría, Huelva, suroeste de la península Ibérica), ubicadas en un estuario afectado por la presencia de importantes núcleos urbanos e industrias mineras y químicas, se han cultivado en régimen semiintensivo tres especies de interés económico en la zona: dorada Sparus aurata L., 1758, lenguado Solea senegalensis Kaup, 1858 y almeja japonesa Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850). El diseño experimental ha contemplado un programa de análisis microbiológicos, de pesticidas organohalogenados y de metales pesados según la normativa sanitaria vigente. Cuando después de 22 meses de cultivo las doradas alcanzaron un peso de 965 ± 140 g, los lenguados 437 ± 288 g y los ejemplares de almeja japonesa, transcurridos 6 meses de cultivo, alcanzaron una longitud de 18,27 ± 2,08 mm, los resultados de la analítica periódica realizada en vianda se mantuvieron en todo momento por debajo de los límites máximos permitidos. Así mismo, las variables de calidad del agua medidas registraron un buen ajuste a los límites recomendados, excepto para el cobre y el plomo, que alcanzaron niveles tan elevados que llegaron a afectar a la calidad sanitaria de las almejas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1437</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>