<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio del desarrollo gonadal del jurel dentón Pseudocaranx dentex (Blochampersand Schneider, 1801) en aguas costeras de las islas Canarias</dc:title><ags:creatorPersonal>Guirao, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Socorro, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Reyes, T.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Roo, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Palacios, H.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Izquierdo, M. S.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Carángidos</dc:subject><dc:subject>histología gonadal</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>ciclo de maduración</dc:subject><dc:subject>periodo de desove</dc:subject><dc:description>The striped jack Pseudocaranx dentex (Blochampersand Schneider, 1801) is a common species associated with commercial ongrowing floating cages for seabream Sparus aurata L., 1758 and seabass Dicentrarchus labrax (L., 1758) in the Canary Islands. In order to explore the potential of this species for aquaculture, a study of their annual reproductive cycle has been carried out. For an entire year, gonadal samples and morphometric parameters from wild specimens were studied. Water temperatures and photoperiod, measured at the moment of sampling, were recorded. Macro- and microscopic analysis of the gonads, together with the evolution of the gonadosomatic index (GSI) and the condition factor (CF), made it possible to establish the annual maturation cycle. Oocytes in advanced vitellogenic stages were found between May and November, suggesting a long spawning period for this species in coastal waters of the Canary Islands.</dc:description><dc:description>El jurel dentón Pseudocaranx dentex (Blochampersand Schneider, 1801) es una especie habitualmente asociada al entorno de instalaciones comerciales de engorde de doradas Sparus aurata L., 1758 y lubinas Dicentrarchus labrax (L., 1758) en jaulas flotantes en las islas Canarias. Con el objetivo de conocer el potencial de esta especie para la acuicultura se ha llevado a cabo un estudio de su ciclo reproductivo anual. Durante un año se han recogido muestras de gónadas, evaluado variables morfométricas a partir de especímenes salvajes y registrado los valores de temperatura y fotoperiodo en el momento de los muestreos. Los análisis macroscópicos y microscópicos realizados de las gónadas, junto con la determinación mensual del índice gonadosomático (IGS) y del factor de condición (FC), han servido para establecer el ciclo anual de maduración de esta especie. El estadio de vitelogénesis avanzada fue observado entre mayo y noviembre, sugiriendo un prolongado periodo de desove para esta especie en aguas de las islas Canarias.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1421</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>