<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Aplicaciones de la genética para la mejora de la acuicultura</dc:title><ags:creatorPersonal>Martínez, P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Acuicultura</dc:subject><dc:subject>recursos genéticos</dc:subject><dc:subject>microsatélites</dc:subject><dc:subject>parentesco</dc:subject><dc:subject>triploidía</dc:subject><dc:subject>ginogénesis</dc:subject><dc:subject>mapas genéticos</dc:subject><dc:subject>microarrays</dc:subject><dc:description>Genetic selection programmes of cultured species are still in their infancy. The assessment of genetic resources in natural populations is an essential starting point in the design of genetic selection programmes. Information from both neutral genetic markers and quantitative traits will be necessary for this task. Microsatellite markers constitute an indispensable tool for parentage analysis, both for broodstock selection and for the development of genetic selection plans. Different chromosome set manipulation products can be obtained for culture improvement, among which triploids and gynogenetics are the most relevant for obtaining both sterile and all-female populations. The application of genetic maps for QTL identification and microarrays for functional genomic analysis are being used in aquaculture.</dc:description><dc:description>Los planes de mejora genética en especies cultivadas están actualmente en una fase inicial. Para poner en marcha un plan de selección es esencial evaluar el potencial genético de las poblaciones naturales, para lo cual será necesario combinar la información de marcadores genéticos y caracteres cuantitativos. Los marcadores microsatélites son una herramienta indispensable para el análisis de parentesco, de gran utilidad y múltiples aplicaciones en la fundación de stocks de reproductores y el desarrollo de planes de selección. Mediante la manipulación del número de conjuntos cromosómicos se pueden obtener distintos productos, entre los que se encuentran los triploides y ginogenéticos, muy interesantes para la obtención de individuos estériles y poblaciones todo-hembras. La aplicación de mapas genéticos para la identificación de QTL y las hibridaciones con microarrays para el análisis genómico funcional están comenzando a utilizarse en acuicultura.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1407</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>