<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Análisis de la expresión de genes de respuesta inmune durante el desarrollo ontogénico de paralarvas de pulpo Octopus vulgaris criadas en cautividad</dc:title><ags:creatorPersonal>Castellanos-Martínez, S. (Sheila)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vizcaíno, R. (Raquel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Estévez, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Conde, F.J. (Francisco Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Otero-Pinzas, J.J. (Juan José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gestal, C. (Camino)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-08-27T10:56:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-08-27T10:56:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>indefinido</dcterms:issued><dc:subject>Octopus vulgaris</dc:subject><dc:subject>Paralarvas</dc:subject><dc:subject>Cultivo</dc:subject><dc:subject>Genes de respuesta inmune</dc:subject><dc:subject>Paralarvae</dc:subject><dc:subject>Husbandry</dc:subject><dc:subject>Immune-related genes</dc:subject><dc:description>El pulpo común es una especie de gran importancia comercial, considerada como una especie&#13;
emergente en acuicultura. En este trabajo se analizó el nivel de expresión de los genes inmunes&#13;
TLR, C1q, Galectina, PGRP, LITAF, SERPIN, PRDX y Caspasa 3 mediante PCR cuantitativa (q-PCR)&#13;
en embriones y paralarvas de O. vulgaris de edades 0, 10, 20 y 34 días. Adicionalmente, se&#13;
infectaron paralarvas de 22 días con bacterias patógenas vivas Vibrio lentus y V. splendidus a 1h,&#13;
4h y 24h. El estudio del desarrollo del sistema inmune de estas paralarvas ayudará a identificar&#13;
factores claves para la supervivencia y cultivo del pulpo común. Durante el desarrollo ontogénico,&#13;
los embriones mostraron el menor nivel de expresión de PGRP, Caspasa 3 y PRDX. Por el contrario,&#13;
C1q, Galectina y LITAF se observaron visiblemente expresados. C1q, TLR y SERPIN fueron los&#13;
genes que presentaron mayor nivel de expresión en Pa0D. A partir de Pa10D se observó un&#13;
notable incremento en la expresión de C1q, Galectina, PGRP y LITAF. La expresión de Caspasa3 se&#13;
incrementó gradualmente desde Em. V. lentus y V. splendidus inducen un notable incremento de la&#13;
expresión de C1q y PRDX entre 1h y 4h post infección. Sin embargo, durante las primeras horas de&#13;
infección se observó una disminución de la expresión de Galectina, TLR, PGRP y LITAF.&#13;
Particularmente la infección por V. lentus produjo una disminución de la expresión de SERPIN. Los&#13;
resultados obtenidos sugieren que la capacidad del sistema inmune de reconocer patógenos y&#13;
evitar infecciones es significativamente activo desde los estadíos de paralarvas recién eclosionadas.&#13;
Sin embargo, se observó un aumento significativo de los genes seleccionados a partir de Pa10D.</dc:description><dc:description>The common octopus is a species of high commercial interest and nowadays is considered as an&#13;
emergent species in aquaculture. The mRNA expression level of immune-related genes (TLR, C1q,&#13;
Galectin, PGRP, LITAF, SERPIN, PRDX and Caspase 3) was analyzed by Real time qPCR on&#13;
embryos and paralarvae of O. vulgaris at age of 0, 10, 20 and 34 days. Additionally, paralarvae of&#13;
22 days were challenged with live Vibrio lentus and V. splendidus during a time course (1 h, 4 h&#13;
and 24 h). This analysis will allow a better understanding of the developmental of immune system&#13;
of these paralarvae, which will help to identify key factors for survival and culture of the common&#13;
octopus. Regarding ontogeny, Em showed the lowest expression of PGRP, Caspase 3 and PRDX. In&#13;
contrast, C1q, Galectin and LITAF were visibly expressed. C1q, TLR and SERPIN were highly&#13;
expressed in Pa0D. A notably increase in the expression of C1q, Galectin, PGRP and LITAF began&#13;
from Pa10D. Caspase 3 expression was gradually increased from Em. V. lentus and V. splendidus&#13;
induced a notable expression of C1q and PRDX at 1 h and 4 h post infection (p. i.). Nevertheless,&#13;
they markedly suppress the activation of Galectin, TLR, PGRP and LITAF during the first hours p.i..&#13;
Particularly, V. lentus suppressed the expression of SERPIN. The present results suggest that the&#13;
ability of immune system to recognize pathogens and avoid infections is a priority in recently&#13;
hatched paralarvae. However, a noticeable increase of gene expression was observed from Pa10D.</dc:description><dc:identifier>1578-4541</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2071</dc:identifier><dc:identifier>AquaTIC, 39. 2013: 27-30</dc:identifier><dc:identifier>20038</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>embargoedAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>