<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">A new optimal allocation sampling design to improveestimates and precision levels of discards from two different Fishery Units of Spanish trawlers&#13;
in northeast Atlantic waters (ICES subareas VIIc,j,k)</dc:title><ags:creatorPersonal>Bellido-Millán, J.M. (José María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez, N. (Nélida)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Instituto Español de Oceanografía. Concha Mosquera de Arancibia (ed.)</dc:publisher><dc:publisher>Sede Central IEO</dc:publisher><dcterms:issued>2010-04-22T07:05:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2010-04-22T07:05:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007</dcterms:issued><dc:subject>Hake</dc:subject><dc:subject>Megrim</dc:subject><dc:subject>Discards</dc:subject><dc:subject>Fishery Units</dc:subject><dc:subject>Precision levels</dc:subject><dc:subject>Sampling design</dc:subject><dc:subject>Merluza</dc:subject><dc:subject>Gallo</dc:subject><dc:subject>Descartes</dc:subject><dc:subject>Unidades pesqueras</dc:subject><dc:subject>Niveles de precisión</dc:subject><dc:subject>Diseño de muestreo</dc:subject><dc:description>[ABSTRACT]&#13;
The present report discusses a new onboard sampling design for the Spanish trawlers in northeast Atlantic waters –International Council for the Exploration of the Sea (ICES) subareas VIIc,j,k–. This sampling design comprises three stages: i) number of vessels and trips per vessel to be sampled; ii) the minimum number of sampled hauls; and iii) a temporal distribution of those sampled hauls throughout the fishing trip to balance hauls sampling along the fishing trip.&#13;
As a result, an optimal allocation sampling is suggested, comprising at least one vessel and one trip per vessel to be sampled monthly, between 30 to 50 sampled hauls within that fishing trip, and a time-division for hauls during the fishing trip, containing 8-15 sampled hauls at the beginning, middle and end of the trip.</dc:description><dc:description>[RESUMEN]&#13;
Nuevo diseño de muestreo de alocación óptima para mejorar las estimaciones y los niveles de precisión de los descartes en dos unidades pesqueras de arratreros españoles en el Atlántico nororiental (subáreas VIIc,j,k del CIEM).&#13;
Se aporta un nuevo diseño de muestreo de aplicación a bordo para los arrastreros españoles que faenan en las suáreas VIIc,j,k establecidas en el Atlántico noreste por el Consejo Internacional para la Exploracion&#13;
del Mar (CIEM), diseño en cuyo desarrollo en tres etapas intervienen las siguientes variables: i) número de barcos y de las respectivas mareas a muestrear; ii) número mínimo de lances a muestrear; iii) distribución temporal del muestreo de lances a lo largo de la marea. Como conclusión, se recomienda un muestreo de alocación óptima consistente en el muestreado mensual de un barco y una marea, la elección de entre 30 y 50 lances&#13;
a muestrear y, por último, que éstos estén distribuidos a lo largo de la marea de forma que al menos de 8 a 15 lances correspondan a cada uno de los periodos inicial, intermedio y final de la misma.</dc:description><dc:identifier>NIPO:473-08-001-X</dc:identifier><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>DL:M-5535-1962</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/224</dc:identifier><dc:identifier>Bol. Inst. Esp. Oceanogr. 23 (1-4). 2007: 73-83</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>