<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Posibilidades de la Acuicultura en el litoral de Cantabria</dc:title><ags:creatorPersonal>Sola Izque, Esperanza</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernandez-Pato, Carlos A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pereda Perez, Pilar</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tomás Embid, Teresa</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Calcedo Juanes, Eva</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Santander</dc:publisher><dcterms:issued>2013-10-29T10:13:01Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-29T10:13:01Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-29</dcterms:issued><dc:subject>Acuicultura; Cantabria;analisis;</dc:subject><dc:description>Se presentan una parte de los resultados obtenidos durante la realización del proyecto citado, y llevado a cabo durante los años 1984 a 1987 como primer proyecto realizado tras la firma del primer Convenio de Colaboración IEO- Diputación de Cantabria.&#13;
&#13;
Los datos que se han recuperado aunque parciales, se exponen por la utilidad que pudieran tener daos los años en que fueron realizados.&#13;
El estudio está encaminado principalmente a las Rías de Santoña y de San Vicente de la Barquera, aunque se aportan algunos datos sobre la bahía de Santander. El hecho de no aportar mas sobre esta ría es que es motivo de estudio en otras publicaciones.&#13;
 &#13;
Se abordan los siguientes parámetros, de utilidad principalmente para el cultivo de moluscos, dado que para la instalación de cultivo de peces en aguas de costa mas abierta, requerirían en su caso de estudios particulares:&#13;
&#13;
Turbidez (Secchi);Profundidad;T aire;T agua;pH;salinidad;Oxígeno;Saturación de oxígeno;Nitrito;Amonio;Fosfato;Clorofila “a”;Granulometría&#13;
&#13;
Estos datos se presentan como un punto de referencia, dados los años en que fueron efectuados.&#13;
 &#13;
Desgraciadamente por diversas circunstancias, se extraviaron algunos informes y sólo se puede aportar una parte de ellos &#13;
&#13;
Se presentan también los datos de la primera experiencia en Cantabria sobre crecimiento de almeja japonesa (Ruditapes phillipinarum) en comparación con almeja fina (Venerupis decussata) en la Ría de san Vicente de la Barquera.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1570</dc:identifier><dc:identifier>Informe de las posibilidades de la acuicultura en el litoral de Cantabria ,I Convenio Diputacion Regional de Cantabria-IEO</dc:identifier><dc:type>other</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>