<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Caracterización ecológica de la plataforma continental (50-100 m) del canal de Menorca</dc:title><ags:creatorPersonal>Moranta, J. (Joan)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Barberá, C. (Carmen)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Druet-Vélez, M. (María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Díaz-Valdés, M. (Marta)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Zaragoza, N. (Nuria)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tello-Antón, M.O. (María Olvido)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Jurado, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Balbín, R. (Rosa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Flexas, M. (Mar)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández, M. (Marta)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hidalgo, M. (Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Domínguez, M. (Marta)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Quetglas, A. (Antoni)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Goñi, R. (Raquel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mallol, S. (Sandra)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Delgado, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ambrosio, S. (Stefano)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Comalada, N. (Natalia)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Baleares</dc:publisher><dcterms:issued>2014-03-10T13:29:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-03-10T13:29:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-03-10</dcterms:issued><dc:subject>Ecosistemas marinos</dc:subject><dc:subject>Biodiversidad marina</dc:subject><dc:subject>Hidrografía</dc:subject><dc:subject>Geomorfología</dc:subject><dc:subject>Comunidades epibentónicas</dc:subject><dc:subject>Comunidades nectobentónicas</dc:subject><dc:subject>Biocenosis</dc:subject><dc:subject>Coralígeno</dc:subject><dc:subject>Maërl</dc:subject><dc:subject>Rodolitos</dc:subject><dc:subject>Conservación</dc:subject><dc:subject>Pesquerías</dc:subject><dc:subject>Pesquería artesanal</dc:subject><dc:subject>Arrastre</dc:subject><dc:subject>Directiva Hábitats</dc:subject><dc:subject>Marine ecosystems</dc:subject><dc:subject>Biodiversity</dc:subject><dc:subject>Hydrography</dc:subject><dc:subject>Geomorphology</dc:subject><dc:subject>Endobenthic communities</dc:subject><dc:subject>Suprabenthic communities</dc:subject><dc:subject>Epibenthic communities</dc:subject><dc:subject>Nectobenthic communities</dc:subject><dc:subject>Coralligenous biocenosis</dc:subject><dc:subject>Maërl beds</dc:subject><dc:subject>Coastal detritic bottoms</dc:subject><dc:subject>Conservation</dc:subject><dc:subject>Artisanal fisheries</dc:subject><dc:subject>Trawl fisheries</dc:subject><dc:subject>Comunidades suprabentónicas</dc:subject><dc:subject>Comunidades endobentónicas</dc:subject><dc:description>Se integra información hidrográfica, geomorfológica, sedimentológica, biológica y pesquera, para establecer la bases ecológicas necesarias para la protección y conservación del canal de Menorca</dc:description><dc:description>Resumen: El objetivo del proyecto Life+ INDEMARES es contribuir a la protección de la biodiversidad en los mares españoles mediante la identificación de espacios de valor para la Red Natura 2000. El proyecto incluye 10 áreas marinas de las cuales 3 están repartidas por la región biogeográfica atlántica, 5 en la mediterránea  y 2 en la macaronésica. El área de estudio del presente informe se sitúa en la plataforma continental del canal de Menorca (Islas Baleares, Mediterráneo) entre 50 y 100  m de profundidad. Se encuentra entre las islas de Mallorca y Menorca y su plataforma se extiende a lo largo de 1.274 km2. Para la elaboración del presente informe se han tenido en cuenta estudios previos y fuentes de información existentes en la zona, generada a partir de proyectos y campañas desarrollados por el Instituto Español de Oceanografía y el Ministerio de Agricultura, Alimentación y Medio Ambiente. También existe información de la parte más somera entre 0 y 50 m de profundidad (proyecto LIFE Posidonia y las ecocartografías del litoral). Se han desarrollado tres campañas de investigación oceanográfica: CANAL0209 en 2009, EQUIPAR0410 en 2010 y INDEMARES_CANAL0811 en 2011. En estas campañas se han tomado datos hidrográficos, acústicos, granulométricos y biológicos obtenidos con diferentes sistemas de muestreo. Para el estudio de la actividad pesquera se han utilizado datos provenientes de las hojas de venta diaria de la flota, entrevistas realizadas a patrones de embarcaciones de pesca artesanal, embarques a bordo de la flota de arrastre y registros de localización de la actividad de las embarcaciones de pesca de arrastre obtenidos a partir de los datos VMS (del inglés Vessel Monitoring System). &#13;
Los principales resultados y conclusiones del proyecto son:&#13;
1. En la zona central del canal se ha detectado en los primeros 150 metros de la columna de agua la presencia de dos masas de aguas superficiales de origen atlántico que pueden cruzar los canales y su mezcla da lugar a la aparición de frentes oceánicos al norte o al sur de las islas que pueden afectar a la circulación regional de la zona.&#13;
2. Se han identificado diversos rasgos morfológicos (erosivos, tectónicos, biogénicos y otros) y se han diferenciado cuatro tipos fundamentales de fondos: fondo rocoso, fondo sedimentario de reflectividad alta, sedimento de reflectividad media y sedimento de baja reflectividad.&#13;
3. Presenta un muy buen estado de conservación, con una amplia distribución de especies y hábitats de interés para su conservación. &#13;
4. Se han inventariado 1.329 especies: 137 especies de algas que pertenecen al Filum Rhodophyta (86 especies), la Clase Phaeophyta (32 especies) y Filum Chlorophyta (18 especies); 301 especies de crustáceos, 242 de peces, 227 de moluscos, 126 de esponjas, 73 de ascidias, 55 de equinodermos, 49 de briozoos, 46 de cnidarios y 35 de anélidos.&#13;
5. Se han identificado 58 especies con alguna figura de protección, incluyendo 9 especies de aves, 9 mamíferos, 8 moluscos, 7 algas, 6 crustáceos, 6 peces, 4 poríferos, 3 equinodermos, 3 reptiles, 2 cnidarios y 1 fanerógama.&#13;
6. Los hábitats más característicos son biocenosis de coralígeno, mantos de maërl/rodolitos y biocenosis de detrítico costero que coexisten con diversas biocenosis ligadas diferentes especies de algas blandas.&#13;
7. Se ha observado una actividad relevante de la pesca de arrastre sobre los fondos de maërl/rodolitos, que ha experimentado un incremento significativo entre los años 2009 y 2012, provocando la existencia de un conflicto de intereses entre conservación y explotación.&#13;
8. Se encuentran zonas donde los fondos de maërl/rodolitos presentan coberturas muy altas y una buena conservación, pero se han detectado variaciones en la composición y forma de las especies de rodolitos que podrían tener su origen en la actividad de pesca de arrastre.&#13;
9. Las diferentes modalidades de pesca artesanal también tienen una importante presencia en la plataforma. El palangre de fondo y el trasmallo de langosta pueden afectar negativamente los ecosistemas bentónicos vulnerables ya que se realizan principalmente en afloramientos rocosos con presencia de coralígeno y fondos de maërl/rodolitos.</dc:description><dc:description>Abstract: The objective of the project Life+ INDEMARES is the biodiversity conservation of the Spanish seas by identifying valuable areas for the Natura 2000 network . The project includes 10 marine areas, 3 in the Atlantic biogeographical region, 5 in the Mediterranean and the 2 in the Macaronesian. The study area of this report is located in the continental shelf off Menorca channel (Balearic Islands, Mediterranean) between 50 and 100 m depth between the islands of Mallorca and Menorca and extends over 1.274 km2. For the elaboration of this report have been taken into account previous studies and existing information sources in the area, generated from projects and oceanographic surveys developed by the Spanish Institute of Oceanography and the Spanish Ministry of Agriculture, Food and Environment. Information on habitats distribution also exists for the shallowest zone between 0 and 50 m depth (LIFE Posidonia project and Ecocartografías del litoral). Three oceanographic research surveys were developed: CANAL0209 in 2009 , EQUIPAR0410 in 2010 and INDEMARES_CANAL0811 in 2011. During these surveys hydrographic, acoustic, granulometric and biological data were obtained with different sampling systems. The commercial fisheries were analysed from data obtained from the daily sale bills of the commercial fleet, personal interviews with artisanal fishers, sampling on board the trawling fleet and records of the activity of the trawling fleet obtained from the Vessel Monitoring System.&#13;
The main results and conclusions of the project are:&#13;
1. In the central area of the channel has been detected in the first 150 meters of the water column the presence of two surface waters of Atlantic origin able to cross the channel. The mixture of both water masses results in the formation of oceanic fronts north or south of the islands, which can affect the regional circulation in the area.&#13;
2. Several morphological features have been identified (erosive, tectonic, biogenic and others) and four bottoms types have been differentiated: rocky bottoms, sedimentary bottoms with high reflectivity, mean reflectivity sediment and sediment of low reflectivity.&#13;
3. The channel presents a very good conservation state, with a wide distribution of species and habitats of conservation interest.&#13;
4. 1.329 species have been inventoried: 137 algal species belonging to the phylum Rhodophyta (86 species), Class Phaeophyta (32 species) and Phylum Chlorophyta (18 species ), 301 species of crustaceans, 242 fish, 227 molluscs, 126 sponges, 73 ascidians, 55 echinoderms, 49 bryozoans , 46 cnidarians and 35 annelids.&#13;
5. 58 species have been identified with some legal protection figure, including 9 species of birds, 9 mammals, 8 molluscs, 7 algae, 6 crustaceans, 6 fishes, 4 porifera, 3 echinoderms, 3 reptiles, 2 cnidarians, 1 phanerogam.&#13;
6. The most characteristic habitats are coralligenous biocenosis, maerl/rhodoliths beds and biocenosis of the costal detritic bottoms associated with different soft algae species. &#13;
7. A significant activity of trawling on maërl/rhodoliths beds have been observed, which has experienced a significant increase between 2009 and 2012, causing a conflict of interest between conservation and exploitation.&#13;
8. Areas of maërl/rhodoliths beds with a very high coverage and good conservation exits, although some variations in the composition and morphology of maërl species have detected that could be originated from the intensive trawling activity.&#13;
9. The artisanal fisheries also have a significant presence on the continental shelf. The bottom longline and spiny lobster trammel net may adversely affect vulnerable benthic ecosystems because they are mostly deployed in rocky bottoms with coralligenous biocenosis and maërl/rhodoliths beds.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1698</dc:identifier><dc:identifier>Informe final del proyecto LIFE + INDEMARES (LIFE07/NAT/E/000732), subproyecto LIC "Canal de Menorca". Instituto Español de Oceanografía, Centro Oceanográfico de Baleares (Palma). Coordinación: Fundación Biodiversidad, Madrid. 2014: 504 pp</dc:identifier><dc:type>project</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>