<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio de la reproducción y reclutamiento de los pectínidos de interés comercial de las rías gallegas</dc:title><ags:creatorPersonal>Iglesias González, P. (Paula)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Instituto Español de Oceanografía-Universidad de Santiago</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de A Coruña</dc:publisher><dcterms:issued>2013-01-29T11:44:57Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-01-29T11:44:57Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2012-12</dcterms:issued><dc:subject>reproduction</dc:subject><dc:subject>recruitment</dc:subject><dc:subject>Chlamys varia</dc:subject><dc:subject>Aequipecten opercularis</dc:subject><dc:subject>Pectinidae</dc:subject><dc:description>tesis doctoral</dc:description><dc:description>Esta tesis estudia la estrategia reproductiva de la especie Chlamys varia cultivada en suspensión en las rías de Galicia y determina el patrón de sus ciclos reproductor y de reservas bioenergéti-cas en función de la edad, la procedencia y el lugar de cultivo, empleando para ello la evolución de los índices de condición de la gónada y de los tejidos de reserva. &#13;
Caracteriza histológicamente el ciclo reproductor (estadíos del desarrollo gonadal, temporali-dad, clases sexuales, cambio de sexo y tipo de sexualidad), la gonadogénesis (origen de la gó-nada y de las células germinales, desarrollo y estructura de la gónada) y la gametogénesis de Chlamys varia cultivada en suspensión en las rías gallegas. Además, se describe una estirpe celular somática e interfolicular, asociada a las células germinales constituida por las células vesiculares. &#13;
Estudia el efecto de los parámetros ambientales asociados a la profundidad de cultivo sobre el ciclo reproductor y el ciclo de las reservas bioenergéticas de Aequipecten opercularis y Chlamys varia durante la etapa de engorde en suspensión. Se describen los diferentes patrones, estrate-gias reproductivas y requerimientos de temperatura de las especies estudiadas y se demuestra, por un lado, que pequeños cambios ambientales asociados con la profundidad de cultivo produ-cen cambios significativos en los patrones generales de reproducción y de almacenamiento de energía de estas dos especies y, por otro, que los mejores resultados de crecimiento se obtienen a profundidades de entre 7,5 y 12,5 m. &#13;
Valora el uso industrial en acuicultura de colectores como fuente de obtención de semilla de pectínidos en las rías gallegas, señalando que tanto la intensidad de captación de semilla de Aequipecten opercularis en Aldán como de Chlamys varia en la Ría de Ares-Betanzos permiti-rían el desarrollo de una actividad industrial de acuicultura en dichas zonas. &#13;
Describe el patrón de asentamiento de las especies de pectínidos con interés comercial más abundantes en las zonas de estudio (Aequipecten opercularis y Chlamys varia), mostrando sus períodos principales de asentamiento y el número de cohortes de semilla producidos anualmente para cada una de ellas. &#13;
Determina el rendimiento de los colectores y estudia el efecto de los predadores sobre la super-vivencia de la semilla. En el caso concreto de la Ría de Ares-Betanzos, la abundancia de la es-trella de mar Asterias rubens en la zona puede condicionar la estrategia de fondeo de colectores. &#13;
Analiza la evolución morfológica de los pectínidos durante las fases de postlarva y de juvenil, y demuestra que utilizando un estereomicroscopio es posible identificar a las postlarvas y los ju-veniles de los pectínidos presentes en las rías gallegas en base a sus características morfológicas externas (relación entre la altura y la longitud de la valva izquierda, ornamentaciones valvares y costillas radiales, entre otras).</dc:description><dc:description>This thesis studies the reproductive strategy of Chlamys varia grown in suspension in the Gali-cian Rias and determines the pattern of both the reproductive cycle and the bioenergetic reserves cycle in accordance with the age, origin and place of culture, by employing the evolution of the gonad condition index and reserve tissues. &#13;
The reproductive cycle (stages of gonadal development, timing, sex classes, sex change and type of sexuality) is histologically characterized and the gonad genesis (gonad and germ cell origin, development and structure of the gonad) and gametogenesis of Chlamys varia grown in suspension in the Galician Rias are described. A somatic and interfollicular cell lineage associ-ated with germ cells constituted by vesicular cells is also described. &#13;
The effects of environmental parameters associated with cultivation depth on the reproductive cycle and bioenergetic reserves cycle of Aequipecten opercularis and Chlamys varia grown in suspension are also studied. The thesis describes the different patterns, reproductive strategies and temperature requirements of these two species and demonstrates, firstly, that small envi-ronmental changes associated with depth of culture produce significant changes in general pat-terns of the reproduction and the energy storage of these two species and, secondly, that the best growth rates are obtained at depths between 7.5 and 12.5 m. &#13;
The industrial use of collectors in aquaculture as a source of scallop spat collection in the Gali-cian Rías is evaluated, pointing out that the spat intensity recorded for Aequipecten opercularis in Aldán and for Chlamys varia spat in the Ria de Ares-Betanzos, would allow the development of an aquaculture industrial activity in these places. &#13;
The settlement patterns of the most abundant scallop species with commercial interest in the study areas (Aequipecten opercularis and Chlamys varia) are described, showing the main peri-ods of settlement and the number of spat cohorts produced annually for each one of the species. &#13;
The effectiveness of collectors and the effect of predators on the survival of the spat are deter-mined. Furthermore, in the case of the Ria de Ares-Betanzos, the abundance of the starfish Aste-rias rubens in the area can influence in the deployment strategy of collectors. &#13;
Finally, the morphological evolution of scallops during postlarval and juvenile stages is ana-lized, and it demonstrates that by using a stereomicroscope it is possible to identify postlarval and juvenile scallops present in the Galician Rias based on their external morphology (ratio of height to length of the left valve, valvar microsculpture and radial ribs, etc.).</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1020</dc:identifier><dc:identifier>Iglesias González, Paula (2012). Estudio de la reproducción y reclutamiento de los pectínidos de interés comercial de las rías gallegas. Tesis doctoral</dc:identifier><dc:type>doctoralThesis</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>