<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Crecimiento de la sardina Sardina pilchardus (Walbaum, 1792) en cautividad durante los primeros 18 meses de vida</dc:title><ags:creatorPersonal>Iglesias-Estévez, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hernández-Urcera, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fuentes, L. (Lidia)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-23T11:50:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-23T11:50:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-25</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:description>Larvas de Sardina pilchardus (Walbaum, 1792), nacidas a partir de huevos lecundados en el mar, lueron culñvadas en un tanque de 10 000 L&#13;
utilizando como presa nauplios de Arlemia sp. y zooplancton vivo durante las dos primeras semanas y, posteriormente, metanauplios de artemia&#13;
enriquecidos con lsochrysis galbana Parke, 1949. Desde el tercer mes de vida hasta los 18 meses se suminislró un pienso seco (GemmaO.4 yO.a).&#13;
la longijud total alcanzada al año de vida lue de 162.02±9.49 mm; talla que se correspondió con un peso húmedo de 36.12± 10.82 g. la longitud&#13;
total a los 18 meses de edad lue de 182.37 mm. Es la primera vez que se describe una experiencia de cultivo de sardina de duración tan&#13;
prolongada; los datos aportados pueden ser una herramienta útil para definir el crecimiento de la especie y su posible interés comocandidata para&#13;
la acuicultura marina.</dc:description><dc:description>Larvae 01 Sardina pilchardus (Walbaum, 1792), bom in captivity from wild lertilized eggs, were grown in a tank 01 1O000 L using Artemiasp. nau~ii&#13;
and live zooplankton as prey during tIle lirst two weeks, and tIlereafter artemia metanauplius enriched with Isochrysis galbana Parke, 1949. A dry&#13;
leed (Gemma 0.4 and 0.8) was supplied lrom tIle tIlird monlh until18 montlls old. The lotallength reached al one year 01Iffe was 162.02 ± 9.49 mm,&#13;
corresponding with a wet weight 01 36.12 ± 10.82 g. The totallength at 18 months 01 age was 182.37 mm. A long experiment 01sardine culture is&#13;
described lor tIle lirst time; data reported can be a uselul tool lO deline tIle growth 01 the species and its potential interest as candidate lor marine&#13;
aquaculture.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1592</dc:identifier><dc:identifier>XIV Congreso Nacional de Acuicultura. (23/09/2013 - 25/09/2013. Gijón (España)). 2013. -. En: , . 2013: -</dc:identifier><dc:identifier>-</dc:identifier><dc:identifier>6360</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>