<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Métodos acústicos para la detección de Gelidium</dc:title><ags:creatorPersonal>Molero, A. C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Carbó, R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Acústica subacuática</dc:subject><dc:subject>bioacústica</dc:subject><dc:subject>retrodifusión</dc:subject><dc:description>Se han realizado mediciones del coeficiente de reflexión y absorción de una capa espesa de algas de Gelidium sesquipedale (Clem. Born. et Thur.), sobre un fondo de arena, dispuesto en un tanque de experiencias hidroacústicas. Como resultado de la reducida sección transversal acústica de cada brote del alga, y de su alto contenido de agua, su impedancia acústica tiene un valor muy próximo a la impedancia acústica del agua marina y, en consecuencia, el nivel de blanco de cada brote es muy débil. El rango de frecuencias utilizado parte de 100 kHz, alcanzando 500 kHz. El valor promedio del nivel de difusión de fondo de la capa de alga de Gelidium encontrado varía entre -26 dB y -34 dB en el rango de frecuencias utilizado.</dc:description><dc:description>The reflection and absorption coefficients of a thick layer of Gelidium sesquipedale (Clem. Born. et Thur.) seaweed covering a sandy bottom were determined in a laboratory tank. As a result of the reduced vertical cross-section and the high water content of this seaweed, its acoustical impedance is very similar to water impedance, and the target strength of each individual seaweed frond is very weak. The usual frequency range for detection of marine life, 100-500 kHz, has been used. The average value of the bottom scattering strength was found to be between -26 dB and -34 dB in the frequency band used.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1292</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>