<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Nota sobre el diámetro del núcleo del otolito como característica de los grupos de población de anchoa, Engraulis encrasicolus (Linnaeus, 1758), del Cantábrico y Galicia</dc:title><ags:creatorPersonal>Cendrero-Uceda, O. (Orestes)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Abaunza-Martínez, P. (Pablo)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-02-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Anchoa</dc:subject><dc:subject>Engraulis encrasicolus</dc:subject><dc:subject>Galicia</dc:subject><dc:subject>mar Cantábrico</dc:subject><dc:subject>otolitos</dc:subject><dc:description>The diameters of the nuclei of anchovy, Engraulis encrasicolus (Linnaeus, 1758), otoliths collected in 1995 and 1998 in the eastern Cantabrian Sea, the western Cantabrian Sea and Galicia (northwest Spain) have been measured to check possible differences in their length and, if they existed, whether they were characteristic of a different growth rate of the population groups of this species. Significant differences among the three regions were found. Although our results must be considered only preliminary, they seem to indicate that such differences can be characteristics of the population groups described in the regions studied.</dc:description><dc:description>Se ha medido el diámetro del núcleo de otolitos de anchoa, Engraulis encrasicolus (Linnaeus, 1758), recogidos en el Cantábrico oriental, en el occidental y en Galicia durante 1995 y 1998 para comprobar si existían diferencias en su longitud y, si era así, si estas diferencias eran características de los grupos de población de la especie. Los resultados muestran diferencias significativas entre las tres regiones y, aunque deben considerarse solamente como preliminares, parecen indicar que estas diferencias pueden ser propias de los grupos de población de anchoa descritos en las regiones estudiadas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1486</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (3 y 4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>