<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Nuevos datos del género Boccardia Carazzi, 1893 (Polychaeta: Spionidae) para la península Ibérica y el océano Atlántico</dc:title><ags:creatorPersonal>Martínez, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Adarraga, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López, E.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:12Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:12Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2006-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Poliquetos</dc:subject><dc:subject>Boccardia</dc:subject><dc:subject>sistemática</dc:subject><dc:subject>distribución</dc:subject><dc:subject>península Ibérica</dc:subject><dc:subject>océano Atlántico</dc:subject><dc:description>The first record for the Iberian coast and the Atlantic Ocean of two species of polychaetous annelids belonging to the genus Boccardia Carazzi, 1893 (Spionidae) is presented. Boccardia semibranchiata Guérin, 1990 is a recently described species from the Mediteranean Sea, whereas Boccardia proboscidea Hartman, 1940 is a very common species from the Pacific coasts. Both species have been collected in two intertidal zones from San Sebastián (Iberian Peninsula - Bay of Biscay). In the present paper, the collected specimens of both species are described, illustrated and discussed, and notes on their ecology and distribution are included. A simple key for the genus Boccardia for the Atlantic coasts is also provided.</dc:description><dc:description>Dos especies de anélidos poliquetos pertenecientes al género Boccardia Carazzi, 1893 (Spionidae) se citan por primera vez para la costa de la península Ibérica y aguas del océano Atlántico. Boccardia semibranchiata Guérin, 1990 es una especie descrita recientemente en el mar Mediterráneo, mientras que Boccardia proboscidea Hartman, 1940 es una especie común en las costas del Pacífico. Ambas especies de poliquetos han sido recolectadas en dos zonas intermareales de San Sebastián (península Ibérica - golfo de Vizcaya). En el presente trabajo se realiza una descripción de los ejemplares colectados de ambas especies, se ilustran y se discuten, aportándose, además, notas sobre su distribución y ecología. Complementariamente, se presenta una sencilla clave del género Boccardia para el Atlántico.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1232</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2006. 22 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>