<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio de la actividad reproductora del camarón Palaemon serratus Pennant, 1777 capturado en Angeiras (costa norte de Portugal)</dc:title><ags:creatorPersonal>Felício, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Viegas, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Santos, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Carvalho, F.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Palaemon serratus</dc:subject><dc:subject>biometría</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:description>The crustacean Decapoda Palaemon serratus Pennant, 1777 is abundant in Portugal (and is particularly important on the northern coast), where it is captured with a specific type of net called a sombreira. To obtain data on the reproductive biology of this commercially valuable species and its sustainable exploitation, samples of P. serratus were taken monthly to study its biometry and check for the presence of eggs in females. Our results indicate that 1) reproduction occurs between January and May; 2) the first maturity length is 74.6 mm (total length); and 3) there is a direct relationship between female size and spawning time, i.e., the smaller the female, the later her spawning.</dc:description><dc:description>El crustáceo decápodo Palaemon serratus Pennant, 1777 es una especie abundante en Portugal, particularmente importante en la costa norte, cuya captura se efectúa mediante un tipo de red de malla llamada sombreira. Con el objetivo de obtener datos respecto a la biología reproductora de esta especie para su explotación sostenible, fueron efectuadas muestras mensuales de P. serratus para proceder a la biometría de los animales y comprobar la presencia de huevos en las hembras. Los resultados obtenidos permitieron determinar que la época de la reproducción es entre enero y mayo, que la talla de la primera madurez es de 74,6 mm de longitud total, y que existe una variación en la puesta durante la época reproductora íntimamente relacionada con la talla de las hembras, de tal forma que cuanto menor es el animal más tardía es su puesta.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1241</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>