<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Informe de la campaña Radia profunda de Canarias - Octubre 2013 - Rapronca1013</dc:title><ags:creatorPersonal>Vélez-Belchí, P. (Pedro)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Canarias</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-03T09:00:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-03T09:00:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-03</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-23</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-12</dcterms:issued><dc:description>Informe de campaña oceanográfica</dc:description><dc:description>La campaña Raprocan1013 estaba enmarcada dentro del proyecto Radial Profunda de Canarias, que tiene como genera objetivo entender los cambios en las masas de agua y la circulación oceánica, en las aguas circundantes al archipiélago canario. Con este objetivo, se realizaron 53 estaciones hidrográficas, que incluyeron perfiles en continuo de temperatura, salinidad, presión y velocidad, así como la toma de muestras para análisis biogeoquímicos. Durante la campaña también se fondeo el anclaje EBC4_19. El análisis de las observaciones indica que el calentamiento de los 600 metros más superficiales del océano prosigue a un ritmo de 0.14ºC/década en la aguas oceánicas y de 0.32ºC/década en las aguas entre Lanzarote y África, bajo influencia del afloramiento de la costa africana. Al respecto de la circulación oceánica, durante el otoño se observa un debilitamiento de la corriente de Canarias, que sólamente transporta 3Sv a través del archipiélago. Este transporte esta concentrado entre las Islas de Tenerife y Lanzarote y en los primeros 400 metros. A niveles intermedios (600-800m) se observa una intensificación hacia el norte del flujo de aguas antárticas, transportando 2Sv a través del canal de Lanzarote, pero también al oeste de esta isla.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2672</dc:identifier><dc:identifier>Informe de campaña. (12/10/2013 - 23/10/2013. España). . Raprocan1013</dc:identifier><dc:identifier>Raprocan1013</dc:identifier><dc:identifier>20417</dc:identifier><dc:type>report</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>