<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Aplicación de análisis multivariantes para la obtención y estandarización de esfuerzos pesqueros en pesquerías multiespecíficas. Las pesquerías demersales del golfo de Cádiz</dc:title><ags:creatorPersonal>Jiménez Gómez, Mª Paz</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:29Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:29Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Golfo de Cádiz</dc:subject><dc:subject>pesquerías multiespecíficas</dc:subject><dc:subject>tipos de marea</dc:subject><dc:subject>componentes de flota</dc:subject><dc:subject>métiers</dc:subject><dc:subject>CPUE</dc:subject><dc:subject>esfuerzo pesquero específico</dc:subject><dc:subject>análisis multivariantes</dc:subject><dc:description>Las pesquerías de recursos demersales de la región suratlántica española (golfo de Cádiz) están caracterizadas por su amplia diversidad, tanto respecto a las especies explotadas (de peces, crustáceos y moluscos) como a los diferentes artes y aparejos de pesca empleados. Con esta perspectiva, el uso de una única unidad de esfuerzo aplicado a cada una de las especies objetivo no resulta el más apropiado, dado el carácter multiespecífico y multidireccional de esta pesquería. La metodología desarrollada en este trabajo ha permitido realizar una clasificación objetiva de los desembarcos realizados por esta flota según los tipos de mareas mediante técnicas de análisis multivariantes, lo que simplifica y mejora en gran medida el seguimiento de la actividad, reduciendo una pesquería multiespecífica a otras más monoespecíficas. Esta clasificación, por su parte, ha constituido la base para la definición de la matriz de esfuerzos específicos a través de la selección exclusiva de aquellos tipos de mareas en los que se detectó una orientación del esfuerzo para capturar las diferentes especies objetivo. La importancia de obtener estos nuevos esfuerzos específicos más reales ha permitido estimar índices de capturas por unidad de esfuerzo (CPUE) más estrechamente relacionados con la abundancia de estos recursos. Por otra parte, la obtención y aplicación de métodos objetivos de clasificación para la obtención de los diferentes componentes de flota ha sido el elemento de partida para la profundización en el conocimiento del patrón de explotación y las estrategias de pesca de esta flota. Este conocimiento permite diseñar tácticas de muestreo mediante el seguimiento de estos componentes y simplificar el trabajo que entraña el control de una pesquería de estas características, tan compleja por su diversidad y por el elevado volumen de información que genera. Los resultados de este proyecto de investigación han contribuido a incrementar el conocimiento de la estructura y la dinámica de las flotas que explotan la pesquería demersal suratlántica, aportando los elementos necesarios para modelar las posibles interacciones técnicas entre métiers. Por otro lado, la estimación de medidas específicas de esfuerzo y de que estandarizadas permite una evaluación más fiable de las pesquerías y, por tanto, una mejor ordenación de estos recursos.</dc:description><dc:description>Spanish South Atlantic Region (Gulf of Cadiz) demersal fisheries are characterised by their wide diversity of the exploited species (fishes, crustaceans and molluscs) and the fishing gears used. Given this scenario, the use of a single effort unit applied to the gamut of target species seems inappropriate, given the multi-species and multidirectional character of these fisheries. The methodology developed in the present paper makes it possible to develop an objective landings classification method according to trip types, using multivariate analysis techniques, which simplifies the fishery monitoring, from multi-species fishery to mono-species fisheries. Moreover, the classification has been the basis for determining the specific efforts matrix. The obtaining of these specific efforts makes it possible to estimate a catches per unit effort (CPUE) index more closely related to the resource abundance. Moreover, the application of objective classification methods to obtain different fleet components is the basis for deepening the fleet's exploitation patterns and fishing strategies knowledge. This knowledge enables us to design sampling strategies to simplify the work involved in controlling a fishery having these features, which is so complex due to its diversity and the high volume of information that it generates. Results of this research project have contributed to improving the knowledge of the structure and dynamics of the fleets that exploit the demersal South Atlantic fisheries, contributing the necessary elements to model the possible technical interactions among métiers. Furthermore, the estimate of specific effort measures and standardised CPUE make it possible to carry out a better assessment of the stocks and fisheries and, therefore, a better management of these resources.</dc:description><dc:identifier>1578-410X</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1393</dc:identifier><dc:identifier>Tesis Doctorales. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 17</dc:identifier><dc:identifier>473-08-013-2</dc:identifier><dc:type>doctoralThesis</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>