<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Creación y caracterización de un banco de esperma de lubina Dicentrarchus labrax (L., 1758) de una población mediterránea</dc:title><ags:creatorPersonal>García-Alcázar, A. (Alicia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Chereguini-Fernández-Maquieira, M.O. (María del Olvido)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Porta, J.M. (José María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Porta, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Álvarez-Herrero, M.C. (María del Carmen)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Abellán-Martínez, E. (Emilia)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Instituto Español de Oceanografía. Concha Mosquera de Arancibia, Ignacio Arnal Atarés, Miguel Jover Cerdá y Fernando de la Gándara (eds.)</dc:publisher><dc:publisher>Sede Central IEO</dc:publisher><dcterms:issued>2011-02-08T10:27:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2011-02-08T10:27:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005</dcterms:issued><dc:subject>Acuicultura de peces</dc:subject><dc:subject>Conservación</dc:subject><dc:subject>Recursos genéticos</dc:subject><dc:subject>Dicentrarchus labrax</dc:subject><dc:subject>Criopreservación</dc:subject><dc:subject>Banco de esperma</dc:subject><dc:subject>Fish aquaculture</dc:subject><dc:subject>Conservation</dc:subject><dc:subject>Genetic resources</dc:subject><dc:subject>Cryopreservation</dc:subject><dc:subject>Sperm bank</dc:subject><dc:description>Con el objetivo de conservar los recursos genéticos de la lubina Dicentrarchus labrax (L., 1758), se ha creado un banco de esperma con 42 machos de una población mediterránea. Se determinaron las características del esperma –concentración, motilidad y duración de la activación– que resultaron adecuadas para la fertilización artificial. La variabilidad genética de las lubinas procedentes del medio natural fue analizada mediante un conjunto de 10 loci microsatélites. A partir del genotipo de estos marcadores se obtuvo la huella de ADN de cada individuo con fines de identificación y estudios de paternidad. El análisis conjunto de todos los individuos permitió determinar los registros de las variables genéticas de este grupo. Los resultados muestran unos niveles altos de variabilidad genética representativos de una población natural y acentúan la importancia de este grupo como reservorio de esta especie en términos genéticos</dc:description><dc:description>[Abstract]&#13;
With the aim of the conservation of the genetic resources of the European seabass Dicentrarchus labrax (L., 1758), a sperm bank of 42 males from a Mediterranean population has been established. The sperm characteristics –concentration, motility and duration of fertility– were assessed, and they proved suitable for artificial fertilization. The genetic structure of the original seabass broodstock from the wild was assessed by means of a set of 10 microsatellites. These genotype markers make it possible to obtain genetic fingerprinting from each individual for identification purposes. The population structure and genetic variability parameters found agree with those of natural populations from the same species, confirming its wild origin and enhancing its value as a genetic resource for the species in terms of genetic variability</dc:description><dc:identifier>NIPO: 656-07-001-X</dc:identifier><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>DL: M-5535-1962</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/271</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía 21 (1-4). 2005: 213-217</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>