<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Mecanismos fisiológicos durante la hidratación del huevo de teleósteos: hacia el desarrollo de nuevos métodos de criopreservación</dc:title><ags:creatorPersonal>Cerdà, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:09Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:09Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Teleósteos</dc:subject><dc:subject>oocito</dc:subject><dc:subject>maduración meiótica</dc:subject><dc:subject>hidratación</dc:subject><dc:subject>embrión</dc:subject><dc:subject>criopreservación</dc:subject><dc:subject>vitrificación</dc:subject><dc:description>The development of marine fish farming requires the availability of domesticated fish strains presenting optimum growth and reproduction levels. Moreover, breeding programs, need efficient cryopreservation methods for both gametes and embryos, making it possible to establish comprehensive genetic banks distributing selected individuals within the aquaculture industry. However, both controlled freezing and vitrification techniques have resulted in very low survival rates for fish embryos, mainly due to the embryo's low permeability to cryoprotectants and their remarkable water content (hydration). In this short review, we summarise current knowledge of the biological mechanisms leading to the hydration of fish eggs. Some of the recent findings in this field may be the starting point for biotechnological strategies directed towards the development of new cryopreservation methods for female gametes and embryos from aquacultural fish species.</dc:description><dc:description>El futuro desarrollo del cultivo de peces marinos requiere la disponibilidad de líneas domesticadas con un óptimo crecimiento y eficiencia reproductora. No obstante, los programas de selección genética necesitan de eficaces métodos de criopreservación, tanto de gametos como de embriones, lo que permite el establecimiento de bancos genéticos completos y la correcta distribución de los individuos seleccionados dentro de la industria. Hasta la fecha, tanto los métodos de congelación controlada como de vitrificación de embriones de peces han dado como resultado tasas muy bajas de supervivencia, debido principalmente a su baja permeabilidad a las sustancias crioprotectoras y a su elevado contenido en agua (hidratación). En esta breve revisión se resumirá el conocimiento actual sobre los mecanismos biológicos implicados durante la hidratación de los huevos (y embriones) de peces, aspecto de enorme trascendencia para su crioconservación. Algunos de los recientes hallazgos en este campo pueden suponer el punto de partida para el desarrollo de nuevas estrategias biotecnológicas dirigidas a la criopreservación de gametos femeninos y embriones de peces de interés acuícola.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1214</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>