<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Efectos de hidrocarburos sobre la fisiología y el crecimiento de Ulva sp. (Chlorophyta)</dc:title><ags:creatorPersonal>Zambrano, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Carballeira, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Hidrocarburos</dc:subject><dc:subject>Ulva</dc:subject><dc:subject>fotosíntesis</dc:subject><dc:subject>fluorescencia</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>clorofila</dc:subject><dc:subject>toxicidad</dc:subject><dc:description>Se realizaron experimentos de laboratorio para investigar las respuestas fisiológicas de una especie de Ulva. Los discos de Ulva fueron expuestos a 16 °C hasta 12 días, a emulsiones en agua de mar con cada una de las cuatro fracciones de petróleo estándar (P1, d 0,7, bp 80-110 °C; P2, d 0,73, bp 100-140 °C; P3, d 0,76, bp 140-160 °C; P4, d 0,76, bp 180-220 °C), en cada caso a una concentración de 500, 1 000, 2 000, 4 000 y 8 000 ppm ( ᵛ/ᵥ ). Las variables fisiológicas determinadas fueron tasa de fotosíntesis, tasa de respiración, eficiencia fotoquímica (Fv/Fmáx), disipación no fotoquímica (qN), concentración de clorofila a y tasa de desarrollo. Se usó un análisis de probit para determinar los tiempos y concentraciones de inhibición del 50 % de las respuestas fisiológicas. Nuestros resultados revelaron que el mejor indicador del estrés debido a la exposición de hidrocarburos de petróleo fue la tasa de fotosíntesis. La fracción P1 (baja densidad, bajo punto de ebullición) fue el más tóxico, con una concentración de 871 ppm para la inhibición del 50 % de la tasa de fotosíntesis en 72 horas.</dc:description><dc:description>Laboratory experiments were performed to investigate the physiological responses of an Ulva species to oil pollution. Ulva thalli were exposed at 16 °C for up to 12 days to emulsions in seawater of one of four standard petroleum fractions (P1, d 0.7, bp 80-110 °C; P2, d 0.73, bp 100- 140 °C; P3, d 0.76, bp 140-160 °C; P4, d 0.76, bp 180-220 °C), in each case at a concentration of 500, 1 000, 2 000, 4 000 or 8 000 ppm ( ᵛ/ᵥ ). The physiological variables determined were: photosynthesis rate, respiration rate, photochemical efficiency (Fv/Fmax), non-photochemical quenching (qN), chlorophyll a concentration, and growth rate. A probit analysis was used to determine 50 %-inhibition time and concentrations of the physiological responses. Our results showed that the best indicator of stress due to exposure to petroleum hydrocarbons was photosynthesis rate. The fraction P1 (low density, low boiling point) was the most toxic, with the 72- hour IC50 for rate of photosynthesis being 871 ppm.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1346</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>