<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Proyecto Microalgas. Producción y desarrollo de cultivo de algas para la captación de anhídrido carbónico y la producción de biocombustibles. Resumen de los resultados y conclusiones.</dc:title><ags:creatorPersonal>Santaella-Álvarez, E. (Eladio)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Sede Central IEO</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-29T11:41:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-29T11:41:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-29</dcterms:issued><dc:subject>Cultivo de fitoplancton</dc:subject><dc:subject>Cultivo de microalgas</dc:subject><dc:subject>Fotobiorreactores</dc:subject><dc:subject>Biocombustible</dc:subject><dc:subject>Absorción de CO2</dc:subject><dc:subject>Phytoplankton culture</dc:subject><dc:subject>Microalgae cultures</dc:subject><dc:subject>Photobioreactors</dc:subject><dc:subject>Biofuel</dc:subject><dc:subject>CO2 absorption</dc:subject><dc:description>Este documento recoge un resumen de los resultados y conclusiones del Proyecto Microalgas, financiado con los fondos de I+D+i previstos en Plan E (Real Decreto-ley 9/2008, de 28 noviembre, por el que se crea un Fondo Estatal de Inversión Local y un Fondo Especial del Estado para la Dinamización de la Economía y el Empleo) financiado por el Ministerio de Ciencia e Innovación (actualmente Ministerio de Economía y Productividad)&#13;
&#13;
La gestión del proyecto fue asignada al IEO mediante un acuerdo de encomienda de gestión del Ministerio de Ciencia e Innovación, de fecha 30 de junio de 2009, y publicada por Resolución de la Secretaría de Estado de Investigación de 28 de septiembre de 2009 (BOE núm. 239 de 3 de octubre de 2009).&#13;
 &#13;
Sus objetivos eran garantizar, mediante la investigación y el desarrollo, el suministro energético, incrementando la contribución de las energías renovables y las tecnologías energéticas emergentes, de forma eficiente y competitiva, y su integración en el sistema energético nacional, de tal manera que su aportación mejorase la seguridad de suministro, la diversificación de las fuentes de abastecimiento, la protección del medio ambiente y todo ello sin que sus costes mermasen la competitividad de nuestra economía.&#13;
 &#13;
El proyecto se estructuró en nueve subproyectos integrados en tres ejes temáticos:&#13;
 &#13;
a. Creación de un Banco Nacional de Algas, actualmente Banco Español de Algas (BEA), entendido como un servicio nacional de estudio, conservación de germoplasma y apoyo a la promoción de bioindustrias basadas en microalgas (eucariotas y procariotas).&#13;
 &#13;
b. Cuatro subproyectos de investigación, centrados principalmente en el sector académico, pero en consonancia con las necesidades tecnológicas identificadas por parte del sector industrial, relacionado con la temática desarrollada por las universidades de Almería, Córdoba, Las Palmas de Gran Canaria y Sevilla.&#13;
 &#13;
c. Cuatro subproyectos para la construcción de, al menos, cuatro fotobiorreactores a escala semi-demostrativa y de tipologías diferentes, a desarrollarse inicialmente en localizaciones geográficas españolas diferenciadas y liderados por las empresas Abengoa, Acciona, Endesa y Repsol.&#13;
 &#13;
Los resultados obtenidos en los distintos ejes temáticos sobrepasaron los objetivos previstos, en especial en cuanto al diseño y operatividad del BEA y al número de prototipos de fotobiorreactores desarrollados.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1603</dc:identifier><dc:type>other</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>