<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Control biológico del fouling en tanques de cultivo de macroalgas mediante el gasterópodo Osilinus atratus (Wood, 1828)</dc:title><ags:creatorPersonal>Portillo, E.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:46Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:46Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Control</dc:subject><dc:subject>fouling</dc:subject><dc:subject>gasterópodos</dc:subject><dc:subject>macroalgas</dc:subject><dc:subject>cultivos</dc:subject><dc:description>We tested the use of the gastropod Osilinus atratus (Wood, 1828) to control and eliminate fouling on the walls of macroalgae culture tanks. These gastropods use such fouling as a food source, and their continuous grazing excursions prevent the attachment and development of propagules. This system of biological fouling control via the co-culture of gastropods and macroalgae, besides being an environmentally friendly, is effective in reducing production costs and in limiting the negative effects of this phenomenon. Our findings show that application of this system, which appears to be one of the most effective, reduces fouling by 95%.</dc:description><dc:description>Se estableció un método de control y eliminación del fouling generado en las paredes de los tanques de cultivo de macroalgas mediante el uso del gasterópodo Osilinus atratus (Wood, 1828). Este gasterópodo utiliza el fouling generado como alimento y consigue, a través del pasto y de su continuo desplazamiento durante esta actividad, prevenir la fijación y el desarrollo de propágulos. Este sistema de control biológico del fouling mediante el cocultivo de gasterópodos y macroalgas permite reducir los costes de producción y mantenimiento, y constituye una alternativa a la utilización de productos químicos, en general nocivos para el medioambiente, en el tratamiento de este fenómeno. Mediante la aplicación de este método de control se alcanza una reducción de un 95 % del fouling.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1541</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>