<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Aspectos de la biología reproductora del pejerrey o guelde blanco Atherina presbyter Cuvier, 1829 (Atherinidae) en Gran Canaria (islas Canarias)</dc:title><ags:creatorPersonal>González Pajuelo, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lorenzo Nespereira, J. M.ª</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-02-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Pejerrey</dc:subject><dc:subject>guelde blanco</dc:subject><dc:subject>Atherina presbyter</dc:subject><dc:subject>proporción de sexos</dc:subject><dc:subject>periodo reproductor</dc:subject><dc:subject>maduración</dc:subject><dc:subject>Gran Canaria</dc:subject><dc:subject>islas Canarias</dc:subject><dc:description>Se estudiaron 1 028 ejemplares de guelde blanco Atherina presbyter Cuvier, 1829 capturados alrededor de la isla de Gran Canaria (islas Canarias) durante el periodo comprendido entre julio de 1995 y junio de 1996. Las tallas oscilaron entre 14,6 mm y 115,5 mm de longitud total. La proporción entre sexos no presentó diferencias significativas con la relación teórica 1:1. El periodo reproductor se situó entre febrero y junio, con un máximo de actividad gonadal en abril-mayo. Las tallas medias de primera maduración y de maduración masiva se alcanzaron, respectivamente, a los 67,7 mm y 94,9 mm en los machos y a los 65,3 mm y 92,6 mm en las hembras; tampoco en estos valores medios las diferencias entre los dos sexos se mostraron estadísticamente significativas.</dc:description><dc:description>Sand smelt Atherina presbyter Cuvier 1829 (N = 1 028) caught off Gran Canaria (Canary Islands) between July 1995 and June 1996 were studied. The size range was 14.6 mm to 115.5 mm total length. The ratio of males to females was not significantly different from 1:1. The reproductive period extended from February to June, with an April-May peak in spawning activity. Mean total lengths at 50 % and 95 % maturity were 67.7 mm and 94.9 mm for males, and 65.3 mm and 92.6 mm for females, although these different values between the sexes were not statistically significant.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1300</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (3 y 4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>