<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Incidencia del protozoo Perkinsus sp. sobre el crecimiento de una población de cultivo de almeja fina Ruditapes decussatus (L., 1758) en la ría de Arousa</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodríguez-Moscoso, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Espinosa, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García, O.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Arnaiz, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez, D.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Crecimiento</dc:subject><dc:subject>índice de condición</dc:subject><dc:subject>Perkinsus sp.</dc:subject><dc:subject>Ruditapes decussatus</dc:subject><dc:description>La almeja fina Ruditapes decussatus L., 1758 es una especie importante en el sector pesquero gallego, con una producción que se ha situado en 760 t en el año 2000. La escasa información disponible sobre el crecimiento de esta especie establece en cuatro años el tiempo necesario para alcanzar la talla legal de extracción: 40 mm de longitud. En este trabajo se obtiene el mismo crecimiento en 27 meses y se muestra la importancia del sustrato sobre el crecimiento y el índice de condición, así como la incidencia de la infección por Perkinsus sp., que consigue prevalencias (porcentaje de almejas infectadas) de hasta el 100%.</dc:description><dc:description>The carpet shell clam Ruditapes decussatus L., 1758 is a major species in the fishery of Galicia (northwestern Spain), with a production of 760 t in 2000. Information regarding the growth of this species is scarce, and it was formerly estimated that it took 4 years to achieve the legal size (40 mm length). However, the present paper shows that the same length can be obtained in 27 months. The importance of the substrate on the species's growth and condition index is also discussed, as well as the infestation of Perkinsus sp., with a prevalence as high as 100%.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1211</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>