<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estructura y evolución temporal de los sedimentos y de las comunidades bentónicas afectadas por los vertidos de un colector de aguas residuales en San Sebastián (Guipúzcoa) (golfo de Vizcaya)</dc:title><ags:creatorPersonal>Martínez, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Adarraga, I.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Evolución temporal</dc:subject><dc:subject>sedimentos</dc:subject><dc:subject>comunidades bentónicas</dc:subject><dc:subject>fondos blandos</dc:subject><dc:subject>vertidos</dc:subject><dc:subject>aguas residuales</dc:subject><dc:subject>San Sebastián</dc:subject><dc:description>Se muestran los resultados de un estudio destinado a conocer el grado de la afección de los sedimentos y de las comunidades bentónicas de fondos blandos provocada por los vertidos de las aguas residuales de un colector urbano en una demarcación de la costa de San Sebastián.  Los datos obtenidos confirman un deterioro variable de las características faunísticas y sedimentarias en función de la proximidad al foco emisor de los vertidos, constatándose la presencia de comunidades propias de medios polucionados en algunas estaciones.  A pesar de producirse una afección más o menos constante en algunas estaciones en el transcurso de los muestreos realizados, se observan ciertas diferencias en cuanto a su magnitud, extensión y época del año, lo que parece deberse a la propia dinámica de las especies, por un lado, y, por otro, al régimen local de las corrientes.</dc:description><dc:description>We present the results of a study on the level of damage to soft-bottom benthic communities caused by the effluents from a sewage outfall on the coast near San Sebastian (northern Spain) . Our results confirm that damage to local faunistic and sedimentologic features varies in relation to their proximity to the outfall, and that communities have developed which are typical of polluted environments.  Although this negative impact is more or less constant, in several stations located around the sampling area, we can observe several differiences insofar as magnitude, size, and time of year are concerned. This seems to be due to the dynamics of the species involved, as well as the local currents.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1461</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>