<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Indicadores de gestión y estrategias empresariales de la acuicultura en España</dc:title><ags:creatorPersonal>García-Mestanza, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz-Molina, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ventura-Fernández, R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Indicadores de gestión</dc:subject><dc:subject>dirección estratégica</dc:subject><dc:subject>estructura y viabilidad financiera</dc:subject><dc:subject>tamaño empresarial</dc:subject><dc:subject>acuicultura continental y marina</dc:subject><dc:description>The aquaculture industry is dynamic and complex. The underlying reasons determining this environment are many, and some of them limit firms' possibilities for growth, whereas others represent opportunities. The present paper reviews the aquaculture industry's prospects from a strategic management point of view, analysing selected indicators able to bring us closer to understanding the specific circumstances affecting these companies. After a brief theoretical review of our chosen data set and analysis model, we present our results, ending with conclusions regarding the sector's overall situation and recommending a set of strategic decisions necessary to guarantee the future success of both freshwater and marine aquaculture firms.</dc:description><dc:description>Se aborda el estudio del sector acuícola con la perspectiva de las estrategias empresariales a seguir por las explotaciones con el fin de aprovechar las oportunidades que un entorno dinámico y complejo ofrece a una industria en cuyo funcionamiento inciden multitud de factores, unos limitando sus posibilidades de crecimiento y otros potenciándolas. Todo ello a partir del análisis de determinados indicadores de gestión que ayudan a hacer susceptible de interpretación la realidad en que las empresas acuícolas desarrollan su actividad. En primer lugar se realiza una breve revisión teórica en la que se evidencia la utilidad de la información empleada para la consecución de resultados en el sentido reseñado. A continuación, del estudio de la información recogida se obtienen conclusiones acerca de la situación global del sector y se apunta un conjunto de decisiones estratégicas factibles en el ámbito de la acuicultura continental y marina.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1244</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>