<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Desarrollo y evaluación de microsatélites derivados de EST para la gestión ecuménica de la merluza europea Merluccius merluccius</dc:title><ags:creatorPersonal>Santafé-Muñoz, A. (Angie)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez, M. (Montse)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Estévez, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Conde, F.J. (Francisco Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pita, A. (Alfonso)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Presa, P. (Pablo)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-27T12:20:56Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-27T12:20:56Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-25</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:description>El gran valor comercial y organoléptico de la merluza europea (Merluccius merluccius) junto con su sobreexplotación en las últimas décadas,la&#13;
convierten en una candidata potencial en acuicultura marina. Partiendo de 476.747 secuencias de una genoteca del transcriptoma de merluza&#13;
europea, se caracterizaron 200 microsatélites, de los cuales 1610ci (2 tetranucleótidos, 8 trinucleótidos y 6 dinucleótidos), se combinaron en peA·&#13;
múltiplex junto con cinco marcadores previos para el genotipado sistemático de poblaciones y stocks domésticos de merluza (lEO-Vigo). Su&#13;
aplicación a 192 merluzas salvajes representativas de su rango natural muestran que este conjunto de microsatélttes derivados de EST son una&#13;
herramienta genética potente, tanto analítica como estadisticamente. Además, la homologia de la secuencia de algunos clones con genes&#13;
expresados en otras especies, puede pemnír la selección asistida por marcadores de genes candidatos, además del manejo reproductivo del&#13;
stock de merluza.</dc:description><dc:description>The high commercial and organoleptic value 01 the European hake (Merluccius merluccius) together with its overexploitation during lhe last&#13;
decades, make this species a promising candidate to marine aquaculture.ln this study we have screened 476,747 sequences Irom a transcriptome&#13;
library 01 the European hake. Sixteen microsatellite loci (2 tetranucleotides, 8 trinucleotides, 6 dinucleotides) out 01two·hundred ones tested were&#13;
selecled and multiplexed with live previous markers lorthe systematic genotyping 01 populations and hatchery hake stocks (IEO·Vigo). Multiplexes&#13;
testing on 192 wild hakes showed that this EST-derived microsatellite set is analytically and statistically powerful regarding its polymorphism and&#13;
would allow marker assisted seleclion olcandidate genes in this species.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1597</dc:identifier><dc:identifier>XIV Congreso Nacional de Acuicultura. (23/09/2013 - 25/09/2013. Gijón (España)). 2013. -. En: Libro de resúmenes XIV Congreso Nacional de Acuicultura, .</dc:identifier><dc:identifier>-</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>