<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estimación de la fecundidad del langostino argentino Pleoticus muelleri Bate, 1888 de Patagonia (sur de Argentina)</dc:title><ags:creatorPersonal>Macchi, G. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iorio, M. I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Aubone, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-05-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Pleoticus muelleri</dc:subject><dc:subject>langostino argentino</dc:subject><dc:subject>Atlántico sudoccidental</dc:subject><dc:subject>Patagonia</dc:subject><dc:subject>fecundidad</dc:subject><dc:description>Fecundity o/the Argentine red shrimp Pleoticus muelleri Bate, 1888 was estimated stereologically, and its relationship to carapace length and body weight was analysed. Samples from the spawning grounds located in the southern Gull of San Jorge (Southwest Atlantic, 47° S) collected during the peak and at the end of the spawning season were also compared. Moreover, a sample of large females obtained near the city of Rawson (43° 20' S) was included. Observations of the ovocyte diameter distributions showed the existence of two main generations of ovocytes before spawning (undeveloped and ripe). Potential fecundity, defined as the number of yolked ovocytes, ranged from 72 000 to 1 000 000 ova for females with a carapace length of 25 to 55 mm. The relationships fecundity vs body weight and fecundity vs carapace length estimated for females collected in the Gulf of San Jorge and off Rawson showed a better fit to the power model. Mean relative fecundity was 10 444 ovocytes/g body weight (s = 2 150). Production of eggs was found to decrease significantly by the end of the spawning, season, both in terms of lower individual fecundity and of the increase in atretic processes (20 % o/ ripe ovaries with ova undergoing resorption).</dc:description><dc:description>En el presente estudio, se estima la fecundidad del langostino argentino Pleoticus muelleri Bate, 1888 y se analiza la relación de esta variable con la talla y el peso de los individuos. Se comparan los valores de fecundidad hallados en el sur del golfo San Jorge (Atlántico sudoccidental, 47° S) durante el periodo de máxima actividad reproductiva (enero) y al final de la temporada de puesta (marzo). Estos resultados se complementan con otras estimaciones de fecundidad realizadas con ejemplares de gran tamaño capturados en las cercanías de la ciudad de Rawson (43° 20' S). El análisis histológico de los ovarios maduros y la distribución de diámetros ovocitarios pusieron en evidencia la existencia de dos generaciones ovocitarias principales en el momento previo al desove (los elementos previtelogenéticos y los vitelados). La fecundidad potencial (número de ovocitos vitelados) varió entre 72 000 Y 1 000 000 para un rango de tallas entre 25 y 55 mm de longitud de caparazón. Las relaciones entre la fecundidad y las variables talla y peso se ajustaron al modelo potencial, tanto para los ejemplares de la zona del golfo San Jorge como para los de Rawson. La fecundidad relativa media para los datos agrupados de estas dos áreas durante el pico de actividad reproductiva fue 10 444 (s = 2 150) ovocitos por gramo de hembra. Se observó una marcada disminución en la producción de huevos de los ejemplares del golfo San Jorge al final de la estación de puesta (marzo). Esta diferencia se vio reflejada en el incremento de las atresias, observándose durante marzo el 20 % de los ovarios, aproximadamente, con reabsorción generalizada de ovocitos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1487</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1998. 14 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>