<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Análisis de los niveles del mar y de las corrientes de marea alrededor de la isla de Gran Canaria</dc:title><ags:creatorPersonal>Martínez, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bruno, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, G.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-06-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Mareas</dc:subject><dc:subject>corrientes de marea</dc:subject><dc:subject>corrientes inerciales</dc:subject><dc:subject>islas</dc:subject><dc:subject>islas Canarias</dc:subject><dc:description>Tidal measurements taken on oceanic islands are usually considered more representative of oceanic tides than those taken on continental shelves (e.g., Kagan and Kivman, 1995). The present paper analyses data on sea levels and currents recorded around Gran Canaria Island. The results obtained, for sea levels show strong variations in semidiurnal amplitudes. These variations seem to be induced by the widening of island's south-eastern shelf. Analysis of the semidiurnal currents reveals major changes, both in amplitudes and phases, around the island, as well as suggesting a shelf-induced effect. Moreover the results indicate that diurnal currents' inertial contribution is important.</dc:description><dc:description>Las medidas de mareas realizadas en islas oceánicas se suelen considerar como más representativas de las mareas oceánicas que las medidas tomadas en plataformas continentales (por ejemplo, Kagan y Kivman, 1995). En este artículo se analizan medidas de niveles del mar y de corrientes registradas alrededor de la isla de Gran Canaria. Los resultados obtenidos para los niveles muestran importantes variaciones de las amplitudes semidiurnas que parecen ser debidas al ensanchamiento de la plataforma al sureste de la isla. El análisis de las corrientes semidiurnas muestran fuertes cambios, tanto de las amplitudes como de las fases, alrededor de la isla y se sugiere también un efecto provocado por la plataforma insular Además, los resultados indican que las corrientes diurnas poseen una contribución inercial importante.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1262</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1997. 13 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>