<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Modelo aleatorio de crecimiento CCT biparamétrico</dc:title><ags:creatorPersonal>Alamar, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Estruch, V.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pastor, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vidal, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Modelo matemático</dc:subject><dc:subject>coeficiente de crecimiento térmico</dc:subject><dc:subject>crecimiento de peces</dc:subject><dc:description>A mathematical model to simulate fish growth is presented, based on the model proposed by Cho (1992), which had only one parameter: the thermal growth coefficient (TGC). Our new model's fundamental difference is the consideration of a second parameter, which makes it possible to factor out the impact of temperature and other factors on fish growth. The proposed model enables us to consider temperature and starting weight as random variables, and has been implemented in a computer program using the Matlab mathematical package.</dc:description><dc:description>Se presenta un modelo matemático para simular el crecimiento de peces en peso. Este modelo se basa en el propuesto por Cho (1992), el cual se fundamenta en un único parámetro: el coeficiente de crecimiento térmico (CCT). La característica fundamental del nuevo modelo es la consideración de otro parámetro más, el cual permite separar la influencia de la temperatura y la de otros factores en el crecimiento de los peces. El modelo propuesto permite considerar la temperatura y el peso inicial como variables aleatorias y se ha implementado en un programa de ordenador utilizando el lenguaje del paquete matemático Matlab.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1483</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>