<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">Using time series methods for completing fisheries historical series</dc:title><ags:creatorPersonal>Preciado, I. (Izascun)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Punzón, A. (Antonio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gallego, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vila, Y. (Yolanda)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Instituto Español de Oceanografía. Concha Mosquera de Arancibia (ed.)</dc:publisher><dc:publisher>Sede Central IEO</dc:publisher><dcterms:issued>2010-05-31T11:14:49Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2010-05-31T11:14:49Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2006</dcterms:issued><dc:subject>Arima models</dc:subject><dc:subject>Fisheries database</dc:subject><dc:subject>Hake</dc:subject><dc:subject>Time series</dc:subject><dc:subject>Transfer function model</dc:subject><dc:subject>Modelos arima</dc:subject><dc:subject>Bases pesqueras de datos</dc:subject><dc:subject>Merluza</dc:subject><dc:subject>Series temporales</dc:subject><dc:subject>Modelo función de transferencia</dc:subject><dc:description>Abstract: The so-called baca trawl fleet of the port of A Coruña working in the VIIIc ICES Division Area&#13;
has been used since 1985 as the tuning fleet for the analytical assessment of the southern stock&#13;
of hake Merluccius merluccius (L., 1758). The historical series of cpue dates from 1983 to 2000 with&#13;
data missing from 1998. From January 1999, landings were estimated by means of monthly samplings&#13;
in port. The predictions of the arima model fit the 1983-1997 series, and estimates of the&#13;
transfer function model from the 1983-2000 series made it possible to complete the series, and&#13;
to detect errors and possible changes in the orientation of the fleet. The comparison of the two&#13;
models confirms the series’s stability over time, validating the estimates made in the last two years.</dc:description><dc:description>Empleo de modelos de series temporales para la mejora de la calidad de las series históricas en pesquerías&#13;
La flota de baca del puerto de A Coruña que opera en el área VIIIc del CIEM se usa desde 1985 como flota&#13;
de calibración en la evaluación del stock sur de merluza Merluccius merluccius (L., 1758). Se dispone&#13;
de una serie histórica mensual de cpue (1983-2000), excepto para 1998, año del que no se posee información.&#13;
Desde enero de 1999 los desembarcos han sido estimados a partir de muestreos mensuales en lonja.&#13;
Las predicciones efectuadas por el modelo arima ajustado a la serie 1983-1997 y las estimaciones del modelo&#13;
de función de transferencia, considerando la serie 1983-2000, han permitido completar la serie, así como&#13;
detectar errores o cambios en el comportamiento de la flota. La comparación de ambos modelos confirma la estabilidad&#13;
de la serie, validando las estimaciones efectuadas en los dos últimos años.</dc:description><dc:identifier>NIPO: 473-08-001-X</dc:identifier><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>DL: M-5535-1962</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/259</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía 22 (1-4). 2006: 83-90.</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>