<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Efecto del tratamiento con formol sobre el consumo de oxígeno de juveniles de seriola mediterránea Seriola dumerili (Risso, 1810)</dc:title><ags:creatorPersonal>de-la-Gándara, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jover, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Gómez, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Consumo de oxígeno</dc:subject><dc:subject>Seriola dumerili</dc:subject><dc:subject>formol</dc:subject><dc:subject>parásito</dc:subject><dc:subject>Zeuxapta seriolae</dc:subject><dc:subject>profilaxis</dc:subject><dc:description>The effect of formalin treatment (300 ppm) administered in an open bath circulator on the oxygen consumption rate of young, 1.5 kg Seriola dumerili (Risso, 1810) was studied. At the temperature range used (19.7-25.8 ºC), this formalin treatment, as applied under the conditions described here, does not seem to affect oxygen consumption rate or oxygen concentration in the water; therefore, it can be administered without supplemental oxygen supply. Given the known positive effect of formalin treatment on the culture of this species, its periodical use appears advisable; however, the potential occurrence of occasional toxicity episodes, due to reasons as yet unclarified, must be taken into account.</dc:description><dc:description>Se ha estudiado el efecto del tratamiento con formol, a 300 ppm y administrado en baño con circuito abierto, sobre el consumo de oxígeno de juveniles de Seriola dumerili (Risso, 1810) de alrededor de 1,5 kg de peso. En el rango de temperaturas utilizado (19,7-25,8 °C), el tratamiento con formol en las condiciones descritas en este estudio no parece afectar al consumo de oxígeno ni a la concentración de oxígeno del agua, por lo que puede realizarse sin aporte suplementario de oxígeno. Dados los efectos positivos que tiene el tratamiento con formol en el cultivo de esta especie, parece recomendable su aplicación periódica, aunque siempre deben tenerse en cuenta eventuales episodios puntuales de toxicidad por motivos aun no aclarados.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1246</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>