<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">La comunidad macrobentónica del estuario del Guadalquivir</dc:title><ags:creatorPersonal>Baldó, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Arias, A. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Drake, P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Macrobentos</dc:subject><dc:subject>estuario del Guadalquivir</dc:subject><dc:subject>gradiente salino</dc:subject><dc:subject>golfo de Cádiz</dc:subject><dc:description>The intertidal macrobenthic community of the Guadalquivir estuary (last 50 km) was studied between May 1997 and April 1999 at five sampling sites located to 50, 40, 32, 20 and 8 km from the river mouth. Five monthly replicates were taken at each sampling site by means of an Ekman-Birge grab (15 ˟  15 cm). A total of 24 taxa were collected but the specific richness increased from the inner (12) to the outer estuary (22). Only four taxa (Oligochaeta; Nereis diversicolor Müller, 1776; Streblospio shrubsolii (Buchanan, 1890) and Corophium orientale Schellenberg, 1928) were considered as constant (present in more than 75 % of the months) for at least one sampling site, while ten were rare (present in less than 12 % of the months) through the estuary. There was a clear dominance of a small number of species, although the dominant taxa changed from one site to another: Oligochaeta at the two inner sites; the amphipod C. orientale at the intermediate site; the polychaetes N. diversicolor and S. shrubsolii at the two outer sites.On average, the macrobenthic density was higher at the most marine site (5 409 indiv ⋅ m-2; 9 118 mg AFDW ⋅ m-2), where numerical abundance showed noticeable seasonal pattern (minimum values in summer and maximum in autumn/winter). In the rest of the estuary, although the community density oscillated over time, a clear seasonal trend was not observed. The spatial and temporal density of dominant taxa seemed to maintain a strong relation with the salinity gradient. The latter showed considerable differences between the first (wet) year and the second (dry) year.As a consequence of the accident occurred in the Aználcollar mine in April 1998, a considerable volume of untreated acid fresh water, with a high content in metals, was released into the estuary. According to the Bray-Curtis similarity index between samples, there were no significant differences in the benthic community of the estuary between the first (before the spill) year and the second (after the spill) year (two-way nested ANOSIM tests; p  0.05 for abundance and biomass data). However, differences were significant (p   0.01) between sampling sites.</dc:description><dc:description>La comunidad macrobentónica intermareal del estuario del Guadalquivir (últimos 50 km de su cauce principal) fue estudiada entre mayo de 1997 y abril de 1999 mediante la toma mensual de cinco réplicas de sedimento, usando una draga Ekman-Birge (15 x 15 cm), en cinco estaciones de muestreo situadas a 50, 40, 32, 20 y 8 km de la desembocadura.Se han contabilizado 24 taxones diferentes, aumentando la riqueza de especies desde la zona más limnética (12) a la más marina (22). De ellos, sólo cuatro (Oligochaeta; Nereis diversicolor Müller, 1776; Streblospio shrubsolii (Buchanan, 1890) y Corophium orientale Schellenberg, 1928) pueden ser considerados como constantes (presentes en más del 75 % de los meses) en al menos una estación de muestreo, mientras que diez fueron raros (presentes en menos del 12 % de los meses) en todo el estuario. De igual forma, se ha encontrado una fuerte dominancia de un grupo muy reducido de especies, aunque variando los taxones dominantes de unas estaciones de muestreo a otras: Oligochaeta en las dos estaciones más internas, el anfípodo C. orientale en la estación intermedia y los poliquetos N. diversicolor y S. shrubsolii en las estaciones más marinas. Por término medio, la densidad macrobentónica fue más elevada en la estación más marina del estuario (5 409 indiv • m-2; 9 118 mg PSLC • m-2), donde su abundancia numérica mostró un marcado patrón estacional (mínimos en verano y máximos en otoño/invierno). En las restantes estaciones de muestreo, si bien la densidad de la comunidad mostró pronunciadas oscilaciones temporales, no existió un patrón estacional claro, estando estos cambios determinados fundamentalmente por la evolución de las densidades de los correspondientes taxones dominantes. La distribución espacial y, en menor medida, temporal de estos taxones estuvo muy condicionada por el gradiente salino, que mostró una variación considerable entre el primer año (muy lluvioso) y el segundo (seco). Durante la realización del estudio, un volumen considerable de agua dulce ácida con elevado contenido en metales pesados entró en el estuario como consecuencia del accidente minero ocurrido en Aznalcóllar en abril de 1998. De acuerdo con el índice de similitud de Bray-Curtis entre muestras, no existen diferencias significativas (tests ANOSIM encajados de dos vías; p  0,05 para los datos de abundancia y biomasa) en la estructura de la comunidad macrobentónica del estuario entre el primer año (antes del vertido) y el segundo (después del vertido), pero sí (p   0,01) entre las distintas estaciones de muestreo.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1334</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>