<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Distribución espacio-temporal del langostino Melicertus kerathurus (Forsköl, 1775) en la desembocadura del río Guadalquivir (golfo de Cádiz, suroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Silva, L. (Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Isarch, E. (Eva)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sobrino, I. (Ignacio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-García, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Melicertus kerathurus</dc:subject><dc:subject>langostino</dc:subject><dc:subject>desembocadura del Guadalquivir</dc:subject><dc:subject>golfo de Cádiz</dc:subject><dc:subject>larvas</dc:subject><dc:subject>reclutamiento</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>estacionalidad</dc:subject><dc:description>This study analyses the temporal and spatial distribution of the caramote prawn, Melicertus kerathurus (Forsköl, 1775) throughout its life stages, in waters off the Guadalquivir River mouth (Gulf of Cadiz, southwest Iberian Peninsula). Monthly trawl surveys and ichthyoplankton samplings were carried out from May 2000 to April 2001. Larvae occurred during spring and summer off the river mouth, where a larval drift into the estuary was observed. The main abundance of recruits, adults and mature individuals was also observed during springtime and in summer, when the reproductive season ends. Recruits and adults are located in swallow waters near the river mouth, whereas mature individuals are in deeper waters. Therefore, two recruitments follow each spawning season, one in autumn and a more important one during spring. Discontinuous recruitment periods and reproductive concentration behaviour, among other factors, characterise the fishing seasonality of the species.</dc:description><dc:description>Se ha estudiado la distribución espacio-temporal de las diferentes fracciones de la población del langostino Melicertus kerathurus (Forsköl, 1775) en aguas próximas a la desembocadura del río Guadalquivir. Se realizaron doce campañas mensuales de pescas de arrastre y de ictioplancton desde mayo de 2000 a abril de 2001. La fracción larvaria se detecta en primavera y verano cerca de la desembocadura, existiendo una deriva larvaria hacia el interior del estuario. En primavera también son detectadas las mayores abundancias de reclutas, adultos y reproductores. Reclutas y adultos se concentran en aguas someras cercanas a la desembocadura, mientras que los reproductores se localizan en aguas más profundas. Existe un primer reclutamiento al área en otoño y un segundo reclutamiento más importante en primavera, ambos procedentes del estuario del río. Esta discontinuidad en el reclutamiento y el fenómeno de concentración sexual durante el periodo reproductivo, entre otros factores, marcan la estacionalidad de la pesquería en el área.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1463</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>