<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Primeros resultados del cultivo larvario de Solea senegalensis (Kaup, 1858) en Cantabria (norte de España)</dc:title><ags:creatorPersonal>Chereguini-Fernández-Maquieira, M.O. (María del Olvido)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Díez, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hera, M. de la</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:04Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:04Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Lenguado senegalés</dc:subject><dc:subject>larva</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>supervivencia</dc:subject><dc:subject>coalimentación</dc:subject><dc:description>Se describen las primeras experiencias sobre el crecimiento y la supervivencia en larvas de Solea senegalensis (Kaup, 1858) en Cantabria (norte de España) utilizando un régimen que combina alimento vivo e inerte (coalimentación) que podría condicionar a las larvas a aceptar mejor una dieta comercial. La tasa de crecimiento en longitud y peso seco de las larvas fue similar desde el inicio del cultivo hasta el día 70. Las tasas parciales medias de crecimiento fueron 14,53 % en los días 0-22, 7,4 % en los días 22-43 y 4,76 % en los días 43-70, con mejor tasa de crecimiento durante los primeros 22 días. Se encontraron algunas diferencias significativas en longitud los días 26, 33, 39, 43 y 70. La tasa de supervivencia media a día 70 fue alta (81 %). La experiencia de destete comenzó el día 80, cuando el peso húmedo de cada larva era aproximadamente 100 mg. Previamente, las larvas fueron distribuidas en dos tipos de tanques: tanques alargados S, de 3 m² de planta y 450 l de capacidad, y tanques circulares LE, de 1,54 m² y 430 l, a una densidad de aproximada de 1 000-1 500 larvas/ m². Al final del destete se encontraron diferencias significativas en longitud y peso entre las larvas destetadas en los dos tipos de tanques. En conclusión, estos primeros resultados del cultivo de S. senegalensis en Cantabria, realizado a temperatura ambiente y en una zona geográfica diferente a la natural de esta especie, indican las buenas perspectivas que ofrece S. senegalensis como especie alternativa en la acuicultura de esta zona, ya que es bien aceptada por los consumidores y tiene un valor comercial elevado.</dc:description><dc:description>The present paper describes the first trials in Cantabria (northern Spain) on the larval growth and survival of Solea senegalensis (Kaup, 1858), involving co-feeding with live and inert feed, which could condition larvae to better accept a commercial diet. The larval growth rate, in terms of length and dry weight, was similar up to day 70. The average partial growth rates during different time intervals break down as 14.53 % from days 0-22; 7.4 % from days 22-43; and 4.76 % from days 43-70, with the first 22 days of growth clearly being the most important period. Some significant differences in length were found on days 26, 33, 39 and 43. The average survival rate was high (81 %) at day 70. Weaning trial began on day 80, when the larvae had reached a wet weight of approximately 100 mg. Previously, the larvae had been redistributed into two kinds of tanks: elongated S tanks (450 l, 3 m²), and circular LE tanks (430 l, 1.54 m²), stocked at a density of approximately 1 000-1 500 larvae/ m². At the end of weaning, significant differences were observed in length and wet weight between larvae weaned in the two kinds of tanks. In sum, these first results of breeding S. senegalensis in Cantabria, obtained at ambient temperature in a geographical setting different from the species's native range, indicate that S. senegalensis has good prospects as an alternative species for the region's aquaculture operations, since it is well accepted by consumers and enjoys a high market value.</dc:description><dc:identifier>0212-1565</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1194</dc:identifier><dc:identifier>Informes Técnicos. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 186</dc:identifier><dc:identifier>656-07-004-6</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>