<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Diversidad de holoturoideos (Echinodermata:Holothuroidea) de la costa y plataforma continental de Asturias</dc:title><ags:creatorPersonal>Fernadez-Rodriguez, I.</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Gijón</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-02T16:28:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-02T16:28:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Equinodermos</dc:subject><dc:subject>Holoturias</dc:subject><dc:subject>Biodiversidad</dc:subject><dc:subject>Cantábrico</dc:subject><dc:subject>Golfo de Vizcaya</dc:subject><dc:description>Desde la década de los 70 se ha venido recolectando y conservando en la Colección del Departamento de Biología de Organismos y Sistemas (BOS) -Zoología-, macrofauna procedente de muestreos periódicos realizados en la zona intermareal de distintas localidades de la costa de Asturias (ría del Eo, Tapia de Casariego, Luanco, Gijón y Villaviciosa). Las tres localidades muestreadas más regularmente fueron Aramar (Luanco) -sustrato rocoso-, El Rinconín (Gijón) –sustrato rocoso- y El Puntal y La Ermita (Ría de Villaviciosa) -sustrato blando- Entre la fauna recolectada se encontraron numerosos ejemplares del grupo de los holoturoideos, pertenecientes a los órdenes Apodida, Aspidochirotida y Dendrochirotida.&#13;
En este trabajo se presentan datos sobre la diversidad de holoturoideos depositados en la colección del Departamento BOS procedentes de las localidades anteriormente mencionadas, así como del material procedente de las costas de la península Ibérica y de los archipiélagos Atlánticos de las islas Canarias y Cabo Verde. La identificación de especies se ha basado en la morfología externa, pero, sobre todo, en la extracción de escleritos dérmicos y el estudio de su forma, tamaño y distribución, lo cual tiene una mayor importancia como carácter taxonómico para la correcta determinación de las especies que la apariencia externa.&#13;
Finalmente, se presenta un listado actualizado de los holoturoideos registrados para las costas de Asturias, basado en datos propios y bibliográficos procedentes de las campañas oceanográficas “Cantábrico 83” y “CAP-89” realizadas en la plataforma costera cantábrica (López-Ibor A. 1987; De la Hoz J.J. &amp; García L. 1991).</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2662</dc:identifier><dc:identifier>Simposio. (02/09/2014 - 05/09/2014. Gijón (España)). 2014. AS2943-2014. En: XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. Libro de resúmenes., 1. 2014: 51-51</dc:identifier><dc:identifier>AS2943-2014</dc:identifier><dc:identifier>20409</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>