<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">Analyzing the past of the fisheries, to predict the future</dc:title><ags:creatorPersonal>Punzón-Merino, A.M. (Antonio María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Massutí, E. (Enric)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Oliver, P. (Pere)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Castro-Pampillón, J.A. (José Antonio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gil, J. (Juan)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Esteban-Acón, A. (Antonio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hidalgo, M. (Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Trápaga, Celia</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Herrera-Mendiguchía, R. (Regina)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Santander</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-11T06:46:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-11T06:46:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-11</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Pesquerias</dc:subject><dc:subject>Series Temporales</dc:subject><dc:subject>Desembarcos</dc:subject><dc:subject>Esfuerzo</dc:subject><dc:description>El proyecto ECLIPSAME pretende analizar los efectos sinérgicos del clima y de la pesca en los ecosistemas marinos demersales, mediante una aproximación comparativa entre ecosistemas marinos del Atlántico Norte y del Mediterráneo Occidental. Teniendo como primer objetivo analizar si los cambios que se observan en los ecosistemas marinos y sus poblaciones están causados por: a) el clima, b) la presión pesquera o, c) la combinación de ambos.&#13;
Uno de los grandes problemas que hay con los estudios entre interacción ente especies, clima y presión humana, es que para muchos de ellos son necesarios series temporales muy largas. Y de entre ellas, del vector esencial "la especie", salvo excepciones, solamente se disponen de series "científicas" desde el último cuarto del siglo XX (en el mejor de los casos). Por lo que hay que recurrir a series de otro tipo, como por ejemplo las series de desembarcos comerciales.&#13;
Los desembarcos de especies comerciales están afectados por numerosas variables como por ejemplo variables ambientales, las inherentes a la propia especie/población, geopolíticas, tecnológicas, legislativas,... Así, se ha comprobado que después de periodos de guerra, en los que no se podía pescar, ha aumentado la abundancia de algunas especies. O como los avances tecnológicos derivados de la Segunda Guerra Mundial, se incorporan a la actividad pesquera a partir de los años 60, implicando un incremento considerable en los desembarcos.&#13;
En este poster se  hace una revisión bibliográfica de las series históricas disponibles de desembarcos y esfuerzos de las flotas españolas que han operado en aguas de la Península Ibérica e Islas Baleares. Caracterizando cada una de las series y haciendo una revisión crítica de las mismas. Además se presentan los resultados preliminares de la recopilación de la serie histórica de 10 especies demersales. Esta serie temporal es desde 1933 a 1987, fecha en la que enlaza con las series de las que dispone el Instituto Español de Oceanografía (IEO).</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2139</dc:identifier><dc:identifier>Simposio Ibérico de Biología Marina. (02/09/2014 - 05/09/2014. Gijón (España)). . SIEBM_SerHist Psq. En: , . : -</dc:identifier><dc:identifier>SIEBM_SerHist Psq</dc:identifier><dc:identifier>20102</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>