<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Nuevos datos científicos sobre desembarcos de especies asociadas realizados por la flota española de palangre de superficie en el Mediterráneo en 1999 y 2000</dc:title><ags:creatorPersonal>Valeiras-Mota, J. (Julio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Serna-Ernst, J.M. (José Miguel) de-la</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Macías-López, A.D. (Ángel David)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Alot-Montes, E. (Enrique)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-03-03T11:16:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-03-03T11:16:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003</dcterms:issued><dc:subject>Swordfish fishery</dc:subject><dc:subject>by-catch</dc:subject><dc:subject>blue shark</dc:subject><dc:subject>Prionace glauca</dc:subject><dc:subject>short-fin mako</dc:subject><dc:subject>Isurus oxyrinchus</dc:subject><dc:subject>billfishes</dc:subject><dc:subject>Istiophoridae</dc:subject><dc:subject>Mediterranean</dc:subject><dc:description>(New scientific data on by-catch landings of the Spanish longline fishery for swordfish in the&#13;
Mediterranean during the years 1999 and 2000).&#13;
This document presents data on by-catch commercial landings (except tunas and tuna-like&#13;
species) of the Spanish Mediterranean longline fishery of swordfish during the years 1999 and&#13;
2000. Between 61.3 and 70% of the reported landings of by-catch are represented by large&#13;
pelagic sharks. The blue shark (Prionace glauca) makes up 45% of the landings.</dc:description><dc:description>Ce document présente les données concernant les débarquements de prises accessoires&#13;
(thonidés et especes voisines exceptés) de la pêche palangrière espagnole d’espadon pendant&#13;
les années 1999 et 2000. Les grans requins constituent 61,3 et 70% des débarquements déclarés&#13;
de prises accessoires. Le requin peau-bleue (Prionace glauca) constitue 45% des&#13;
débarquements.</dc:description><dc:description>Se presentan datos de desembarcos comerciales de especies asociadas (excepto túnidos y&#13;
afines) de la pesquería española de palangre de superficie de pez espada en el Mediterrá neo en&#13;
los años 1999 y 2000. Entre el 61.3 y el 70% de los desembarcos de especies asociadas&#13;
reportados están representados por grandes tiburones pelágicos, destacando las capturas de&#13;
tintorera (Prionace glauca) que suponen el 45% de los desembarcos.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1665</dc:identifier><dc:identifier>Valeiras, J., J.M. de la Serna, D. Macías, E. Alot. 2003. Nuevos datos científicos sobre desembarcos de especies asociadas realizados por la flota española de palangre de superficie en el Mediterráneo en 1999 y 2000. Col. Vol. Sci. Pap. ICCAT, 55 (1): 149-153</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>