<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Misidáceos asociados a fanerógamas marinas en el sudeste ibérico</dc:title><ags:creatorPersonal>Barberá Cebrián, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ribeiro da Cunha, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez Jerez, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos Esplá, A. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Mysidacea</dc:subject><dc:subject>fanerógamas marinas</dc:subject><dc:subject>epifauna</dc:subject><dc:subject>mar Mediterráneo</dc:subject><dc:description>The present paper describes the Mysidacea associated with seagrass meadows on sandy bottoms from the southeast Iberian coast (El Campello, Alicante). The mysids were obtained using the hand-net method in different types of habitats: Posidonia oceanica (L.) Delile, 1813 and Cymodocea nodosa (Ucria) Ascherson, 1869 meadows, posidonia meadows edges and sandy bottoms, at deep of 10 and 16 m. Eight species were identified: Siriella clausii, S. armata, Mysidopsis gibbosa, Anchialina agilis, Leptomysis posidoniae, L. buergii, Mesopodopsis slabberi y Paramysis helleri. Abundance varied according to the habitat. A key for the identification of these species is provided.</dc:description><dc:description>El presente trabajo describe la taxocenosis de misidáceos asociados a fondos blandos someros con praderas de fanerógamas en el sudeste ibérico (El Campello, Alicante). Las muestras se obtuvieron mediante el método de la red de mano en diferentes tipos de hábitats: pradera de Posidonia oceanica (L.) Delile, 1813 y Cymodocea nodosa (Ucria) Ascherson, 1869, borde de pradera de posidonia y arena, entre 10 y 16 m de profundidad. Se identificaron en total ocho especies: Siriella clausii, S. armata, Mysidopsis gibbosa, Anchialina agilis, Leptomysis posidoniae, L. buergii, Mesopodopsis slabberi y Paramysis helleri, que mostraron abundancias distintas según el tipo de hábitat. Se incorpora una clave taxonómica para la determinación de las especies encontradas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1286</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>