<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Estudios sobre la determinación de la edad y el modelo de crecimiento de la acedía Dicologoglossa cuneata (Moreau, 1881) en las aguas españolas del golfo de Cádiz (suroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Jiménez, M. P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Piñeiro-Álvarez, C.G. (Carmen Gloria)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sobrino, I. (Ignacio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-02-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Dicologoglossa cuneata</dc:subject><dc:subject>acedía</dc:subject><dc:subject>edad</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>golfo de Cádiz</dc:subject><dc:subject>suroeste de la península Ibérica</dc:subject><dc:description>The wedge sole Dicologoglossa cuneata (Moreau, 1881) is a typical coastal soleid which is considered as one of the main target species in the demersal fishery of Spain's southern Atlantic region. This paper presents a study on the growth pattern of wedge sole in the Gulf of Cadiz. Age was determined by observing and analysing whole otoliths (sagittae), thereby obtaining the mean lengths at age for males and females in the year 1993 (from 15-20.9 cm TL and 1-4 years for males; from 15.9-23.6 cm TL and 1-6 years for females). In addition, the growth parameters for both sexes were obtained according to the Von Bertalanffy equation: L∞ = 24 cm, K = 0.343 and t0 = -1.384 for males; L∞ = 27 cm, K = 0.296 and t0 = -1.520 for females (showing growth differences growth between the sexes). These were compared with results reported by other authors for other areas of the species's distribution range. Through the interpretation of the otolith and its edge, a sequence of annual rapid- and slow-growth rings was observed; otoliths with an opaque edge (rapid growth) showed the highest percentages in the period from May to October. Mean otolith diameters for each of the estimated ages were calculated, as well as the body length/otolith diameter relationship: a = -12.631 and b = 61.033 (r² = 0.70).</dc:description><dc:description>La acedía Dicologoglossa cuneata (Moreau, 1881) es un soleido típicamente costero, considerado como una de las especies objetivo de las pesquerías demersales de la región suratlántica ibérica. En este trabajo se estudia el patrón de crecimiento de la acedía del golfo de Cádiz. La determinación de la edad se realizó mediante la lectura de otolitos enteros (sagitta), obteniéndose las tallas medias por clase de edad para machos y hembras del año 1993 (entre 15 y 20,9 cm de longitud total y de 1 a 4 años para machos; de 15,9 a 23,6 cm de longitud total y de 1 a 6 años para hembras). Por otra parte, se estimaron los parámetros de crecimiento para ambos sexos según la ecuación de Von Bertalanffy: L∞ = 24 cm, K = 0,343 y t0 = -1,384 para machos; L∞ = 27 cm, K = 0,296 y t0 = -1,520 para hembras, presentando ambos sexos un crecimiento diferente. Estos resultados se compararon con los obtenidos por otros autores en otras áreas del rango de distribución de la especie. Mediante la interpretación del otolito y su borde, se observa una sucesión anual de anillos de crecimiento lento, formados durante el periodo invernal, y otros de crecimiento rápido, que muestran los porcentajes más altos en el periodo de mayo a octubre. Se calcularon los diámetros de los anillos para cada una de las edades estimadas, así como la relación longitud total del pez - diámetro del otolito, obteniéndose una ecuación lineal en la que a = -12,631 y b = 61,033 (r² = 0,70).</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1329</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (3 y 4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>