<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Utilización potencial del control de las comunidades bentónicas intermareales como indicador de la alteración ambiental: Troia Resort (Portugal), un proyecto turístico de gran escala, como caso de estudio</dc:title><ags:creatorPersonal>Ferreira, M. A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Arias-Andrade, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Gestión ambiental</dc:subject><dc:subject>comunidades bentónicas</dc:subject><dc:subject>playas arenosas</dc:subject><dc:subject>seguimiento biológico</dc:subject><dc:subject>gestión compartida</dc:subject><dc:description>Sandy beaches are the key attraction in coastal tourist projects, and are directly affected by such uses as construction of infrastructure and recreation. Benthic communities integrate, in space and time, the variability of the environment they occupy, and constitute useful indicators of the environmental change induced by projects built on the shoreline. Their study can, therefore, assist decision-makers in the management of these sensitive areas.  In the framework of the environmental assessment of the construction of a marina and a ferry harbour for a tourist resort in southwest Portugal, the benthic intertidal communities were studied, and provided useful indications for the management of the area.  Some advantages of monitoring benthic communities are discussed, as well as the use of related scientific information on the continued environmental project management.</dc:description><dc:description>Las playas arenosas constituyen la atracción principal en los proyectos turísticos costeros, y los usos recreativos y la construcción de infraestructuras las afectan directamente.  Las comunidades bentónicas integran espacial y temporalmente la variabilidad de los ambientes que ocupan; por tanto, pueden constituir indicadores útiles de la alteración ambiental resultante de los proyectos desarrollados en las costas y, así, contribuir a la toma de decisiones adecuadas en la gestión de áreas sensibles.  Con el objetivo de evaluar el impacto ambiental de la construcción de un centro náutico y un puerto para transbordadores, ambos integrados en un complejo turístico en el suroeste de Portugal, se estudiaron las comunidades bentónicas intermareales cercanas, y resultaron ser indicadores útiles para la gestión de esas áreas.  En este trabajo se exponen y discuten algunas ventajas del control de las comunidades bentónicas y la orientación de esta información científica al servicio de la gestión ambiental en este tipo de proyectos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1513</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>