<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Distribución pasada y presente de Acipenser sturio L., 1758 en Rusia, y problemas relativos a su recuperación</dc:title><ags:creatorPersonal>Barannikova, I. A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Holčík, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Golfo de Finlandia</dc:subject><dc:subject>lago Ladoga</dc:subject><dc:subject>población aislada</dc:subject><dc:subject>planes de recuperación</dc:subject><dc:description>The Atlantic sturgeon Acipenser sturio L., 1758 has always been rare in Russia. Its main distribution was concentrated in the Gulf of Finland, from which it ascended the Neva River and entered Lake Ladoga and some of its tributaries. The landlocked population of this species was known in Lake Ladoga. In the 20th century, there are recorded catches of only 25 adult and 12 juvenile specimens. Since the last specimen was caught in 1985, the Atlantic sturgeon can be considered as extirpated in the water bodies of Russia. While recovery plans have been drawn up, the lack of living specimens is a serious obstacle to re-establishing this population.</dc:description><dc:description>El esturión atlántico Acipenser sturio L., 1758 ha sido siempre raro en Rusia. Su distribución principal se concentraba en el golfo de Finlandia, desde donde ascendía por el río Neva y entraba en el lago Ladoga y en algunos de sus afluentes. Una población aislada de esta especie era conocida del lago Ladoga. En el siglo XX se recogen capturas de sólo 25 ejemplares adultos y 12 juveniles. Desde que el último ejemplar fue capturado en 1985, el esturión atlántico puede ser considerado como extinguido de las aguas de Rusia. Aunque los planes de recuperación han sido preparados, la falta de ejemplares vivos es un serio obstáculo para el restablecimiento de esta población.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1387</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>