<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Producción del poliqueto Nereis diversicolor (O. F. Müller, 1776) alimentado con dieta de dorada Sparus auratus L., 1758: supervivencia, crecimiento, utilización del alimento y oogénesis</dc:title><ags:creatorPersonal>Batista, F. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fidalgo e Costa, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Passos, A. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pousão Ferreira, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cancela da Fonseca, L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Nereis diversicolor</dc:subject><dc:subject>Sparus auratus</dc:subject><dc:subject>policultivo</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>oogénesis</dc:subject><dc:description>A 65-day experiment was conducted to determine survival, growth, feed utilization and oogenesis of Nereis diversicolor (O. F. Müller, 1776), fed with a commercial dry diet developed for gilthead seabream Sparus auratus L., 1758. Worms were reared in three replicate tanks with 50 worms per tank (255 indiv · m_2). Tetramin®, a commonly used diet for ornamental fish and polychaete laboratory experiments, was used as a control. Survival was high (95.3 %) for both treatments, and not significantly affected by diet. Specific growth rates and feed efficiency ratios did not differ significantly between worms fed with either diets, nor were there significant differences in the proportion of individuals in the oocyte size classes.</dc:description><dc:description>La supervivencia, el crecimiento, la utilización del alimento y la oogénesis de Nereis diversicolor (O. F. Müller, 1776) alimentado con pienso de dorada Sparus auratus L., 1758 fueron estudiados durante 65 días. Los poliquetos se cultivaron en tres tanques replicados con 50 individuos en cada uno (255 indiv · m_2). Como control se utilizó Tetramin®, una dieta común para peces ornamentales y en experimentos de laboratorio con poliquetos. La supervivencia fue alta (95,3 %) en ambos tratamientos y no se vio afectada significativamente por la dieta. El aumento de peso y los cocientes de eficiencia alimentaria no variaron significativamente entre los poliquetos alimentados con ambas dietas. Entre los grupos experimentales no hubo diferencia significativa en la proporción de individuos por clases de tamaño de los oocitos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1477</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>