<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">La pesquería de coquina Donax trunculus en el caladero del Golfo de Cádiz (SO España)</dc:title><ags:creatorPersonal>Silva, L. (Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Delgado, M. (Marina)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cojan, M, (Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez, E, (Elena)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Quesada, L, (Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gamero, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Terrón, A, (Alejandro)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Cádiz</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-18T12:15:41Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-18T12:15:41Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Coquina</dc:subject><dc:subject>Golfo de Cádiz</dc:subject><dc:subject>Donax trunculus</dc:subject><dc:subject>Pesquería</dc:subject><dc:description>La pesquería de coquina Donax trunculus en el caladero del Golfo de Cádiz se desarrolla en todo el litoral de Huelva, desde la desembocadura del Guadalquivir hasta la del Guadiana.    Esta pesquería es llevada a cabo, mayoritariamente, por mariscadores a pie con rastros manuales en toda la zona intermareal, dado que esta especie habita desde la franja que queda al descubierto con la bajamar hasta los 2-3 m de profundidad, en fondos blandos arenosos que son los que predominan en el litoral onubense. Además de estos mariscadores a pie, existen algunas embarcaciones de rastros remolcados que también capturan dicha especie de manera estacional y ocasional. El marisqueo de esta especie esta regulado desde 2008 por licencias de marisqueo para esta especie, cuyo número ha ido oscilando entre las 337 de 2009 hasta las 254 concedidas para el 2014, existiendo licencias específicas para la playa del PN de Doñana y otras para el resto de la provincia de Huelva. Otras medidas de gestión tales como una talla mínima de 25 mm, un cupo diario de 25 kg/mariscador/día y un periodo de veda de 45 a 60 dias establecido durante la primavera, coincidiendo con el pico de puesta, son recogidas en la normativa autonómica al objeto de mantener la sostenibilidad de dicha pesquería. Desde enero del 2013 el IEO viene desarrollando un seguimiento pesquero de dicha actividad en colaboración con la Consejería de Agricultura, Pesca y Desarrollo Rural de la Junta de Andalucía, asi como un estudio biológico de la población encaminado a conocer información biologico-pesquera que ayude a mejorar la gestión y a alcanzar una sostenibilidad en la actividad. La información pesquera recogida muestra una importante subestimación de las capturas oficiales, las cuales deberían de pasar por los centros de expedición establecidos para ello. La recogida de información in situ, a nivel de rendimientos, se muestra igualmente poco fiable. La escasa información recogida porcedente de mariscadores de confianza mostró una clara estacionalidad en los rendimientos con máximos que llegan al tope de captura entre mayo y julio, y minimos en torno a los 6-8 kg/ mariscador/día a finales del otoño, en la playa de Doñana. En las reservas marisqueras cercanas al Guadiana, los rendimientos fueron menores. Los resultados preliminares de los estudios biológicos muestran una  baja talla de primera madurez, en torno a los 11 mm, distante de la talla de primera captura. Por otro lado, la estructura en tallas presentó amplios rangos con presencia de ejemplares pequeños durante gran parte del año lo cual apunta a un amplio periodo reproductivo en la zona. En relación a los artes de marisqueo, se observa una evolución en los diseños hacia modelos como el recientemente patentado por el sector que incrementa la selectividad del arte, disminuyendo la extracción de ejemplares por debajo de la talla legal fuera del agua. Los recientes trabajos dirigidos a la obtención de estimas de biomasa en la reserva de pesca y en las reservas marisqueras del litoral de Huelva que acaban de ponerse en marcha recientemente, serán descritos de manera preliminar. Por último, se recogerá la problemática del marisqueo ilegal existente que pone en peligro la sostenibilidad de la pesquería, y los cada vez más frecuentes cierres del caladero  a causa de la detección de toxinas en la franja costera motivada por la proliferación de dinoflagelados.</dc:description><dc:identifier>AS2943-2014</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2334</dc:identifier><dc:identifier>Rios, P.; Suárez, L.A. &amp; Cristobo, J. (Eds.) 2014. XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. Libro de resúmenes. Centro Oceanográfico de Gijón. 252 pp.</dc:identifier><dc:type>oralRecording</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>