<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Estructura de la población, reclutamiento y modelos de distribución de Patella depressa Pennant, 1777 en la costa central de Portugal</dc:title><ags:creatorPersonal>Silva, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Boaventura, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pallarés-Soubrier, P. (Pilar)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Lapa</dc:subject><dc:subject>distribución de población</dc:subject><dc:subject>modelo de reclutamiento</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>condiciones ambientales</dc:subject><dc:description>Using in situ individual measurements at two levels of the shore during a one-year period, recruitment peaks of Patella depressa Pennant, 1777, possibly related to breeding periods, were identified during autumn-winter. Recruits were associated with lower levels on the shore, and juveniles mainly inhabited Mytilus galloprovincialis Lamarck, 1819 patches. Niche partitioning, intraspecific competition, and desiccation stress are discussed as decisive factors in the different size-class distributions found. A mark-recapture growth study was made at two substrata within study sites, one substratum with irregular depressions mainly composed of Chthamalus spp., and a second regular substratum comprising mostly bare rock. Our results indicated lower growth increments in the irregular substratum zone, probably due to space availability and limited foraging activity.</dc:description><dc:description>Utilizando mediciones individuales in situ a dos niveles de la orilla durante un año, se han identificado en otoño-invierno los picos de reclutamiento de Patella depressa Pennant, 1777 relacionados, posiblemente, con los periodos de reproducción. Los reclutamientos se asocian con bajos niveles en la orilla y juveniles ocupando principalmente pequeñas extensiones junto a Mytillus galloprovincialis Lamarck, 1819. Se discute la influencia del reparto de nichos, la competencia intraespecífica y el estrés por desecación como factores decisivos en las distribución de las distintas clases de tallas encontradas. Se ha hecho un estudio de marcado y recaptura en dos sustratos comparando uno con otro: un primer sustrato con depresiones irregulares compuesto principalmente por Chthamalus spp. y un segundo, regular, compuesto fundamentalmente por rocas desnudas. Nuestros resultados indicaron incrementos bajos de crecimiento en la zona de sustrato irregular, probablemente debido a la limitada disponibilidad de espacio y a la actividad de forraje.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1482</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>