<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Variación anual de las principales variables oceanográficas y planctónicas en una estación nerítica del mar Balear</dc:title><ags:creatorPersonal>Fernández-de-Puelles, M.L. (María Luz)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jansá, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gomis, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gras, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Amengual, B. (Bartolomé)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-06-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Ciclo anual</dc:subject><dc:subject>comunidades planctónicas</dc:subject><dc:subject>temperatura</dc:subject><dc:subject>salinidad</dc:subject><dc:subject>nutrientes</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo occidental</dc:subject><dc:description>Seasonal variations between April 1993 and April 1994 of the major oceanographic parameters, as well as planktonic communities, of a neritic station (at 76 m) in the Balearic Sea are described. Hydrographic sampling shows a typical Western Mediterranean thermic regime, with temperatures ranging from 13.5 to 26.7 °C, and salinity values from 36.7 to 38.1 psu. During six months, a seasonal thermocline at a depth of 20-50 m conditioned all biological distribution. The winter homothermia, with typical Mediterranean waters, triggered a short but in tense fitoplanktonic bloom in the water column (1.11 µg Chl a/l) where the diatoms were most abundant, providing a zooplanktonic peak in March (5 940 indiv/m³). However, a fertilisation process appeared below the thermocline in late spring, when the phytoplankton maximum was found (1.75 µg Chl a/l), producing the highest zooplankton peak in summer (6 192 indiv/m³). Copepods were the most abundant zooplankton (62 %), although during summer other seasonal groups were also very abundant, such as cladocerans and Mollusca larvae. The estimated annual zooplankton average was 1 842 indiv/m³ and 7.34 ± 3.79 mg dry weight/m³.  These oceanographic variables' variations over time highlight the short-lived, rapidly developing processes ocurring in the area, whose hydrography has a strong impact on the distribution of planktonic communities. A complex planktonic structure can be seen in this hydrological transition area between the northern and southern waters of the Western Mediterranean.</dc:description><dc:description>Se describe el patrón de variación temporal de las principales variables oceanográficas entre abril de 1993 y abril de 1994, así como el de las comunidades de fito y zooplancton, en una estación nerítica (a 76 m) al suroeste de la isla de Mallorca. El muestreo hidrográfico permitió observar una distribución del régimen térmico típica del Mediterráneo occidental, siendo un año relativamente cálido con temperaturas que oscilaron entre 13,5 y 26,7 °C, y una salinidad entre 36,7 y 38,2 ups. Una termoclina estacional, entre 20 y 50 m de profundidad, condicionó la producción biológica durante seis meses del año, restringiendo los máximos a las capas más profundas. Durante el invierno, las aguas salinas del norte del Mediterráneo que se registraron en la zona originaron un corto pero importante florecimiento fitoplanctónico (1,11 µg de Cl a/l), lo que condicionó un pico de zooplancton (5 450 indiv/m³) a comienzos de marzo. El máximo valor de fitoplancton, sin embargo, se detectó a finales de la primavera debajo de la termoclina (1,75 µg de Cl a/l), dando lugar al máximo zooplanctónico anual en el periodo estival (6 192 indiv/m³). El grupo de los copépodos fue predominante (62 %) siendo máximo en invierno (98 %) y mínimo en verano (40 %) cuando otros grupos, como cladóceros y larvas de moluscos, aumentaron en número considerablemente. El valor medio se estimó en 1 842 indiv/m³, con una biomasa de 7,34 ± 3,79 mg peso seco/m³.  Se pone de manifiesto la importancia de procesos cortos y rápidos en el desarrollo de los picos de abundancia planctónica, resaltando la enorme complejidad estructural de sus comunidades fuertemente influidas por la zona de transición hidrológica en que nos encontramos, entre aguas del norte y sur del Mediterráneo occidental.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1274</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1997. 13 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>