<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Las enzimas digestivas como indicadores del estado nutricional en paralarvas de pulpo Octopus vulgaris Cuvier, 1797</dc:title><ags:creatorPersonal>Morote, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mancera, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moyano, F. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Muñoz, J. L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Alimentación</dc:subject><dc:subject>cefalópodos</dc:subject><dc:subject>cultivo</dc:subject><dc:subject>fase larvaria</dc:subject><dc:subject>actividad de proteasas</dc:subject><dc:subject>tripsina</dc:subject><dc:description>Experiments were conducted to evaluate the effect of different diets in Octopus vulgaris Cuvier, 1797 paralarvae. Diets were composed of different combinations of Artemia salina (L., 1758), Moina salina Daday, 1888 and crab zoea, as well as artificial food. Wet weight of the paralarvae was recorded. Protease and trypsin activity were determined in a number of individuals to assess changes in the digestive use of food. Results show that enzyme secretion was affected both by age and the type of food. It is deduced that protease activity can be used as spawning quality index, and that trypsin activity gives information about whether paralarvae are feeding.</dc:description><dc:description>El cultivo del pulpo común Octopus vulgaris Cuvier, 1797 no plantea problemas en cuanto a la adaptación de ejemplares a cautividad, engorde de juveniles, maduración sexual y puesta. Sin embargo, la tasa de mortalidad larvaria es muy elevada. La determinación de los cambios en las actividades enzimáticas durante el desarrollo larvario puede ser útil para establecer el momento óptimo del destete y para comprender la dependencia de la larva de fuentes de enzimas exógenas. Con el objetivo de determinar las capacidades digestivas de las paralarvas de pulpo se han llevado a cabo experimentos para evaluar el efecto en ellas de distintas dietas. éstas estaban compuestas por diferentes combinaciones de Artemia salina (L., 1758), Moina salina Daday, 1888 y zoeas de crustáceos, así como microcápsulas de dieta artificial. Determinado el peso húmedo de las paralarvas, se midió la actividad de proteasas y tripsina en ejemplares individuales para valorar la capacidad digestiva sobre los distintos tratamientos. Los resultados mostraron que la secreción enzimática estaba influida por la edad y el tipo de alimentación. Se deduce, pues, que las proteasas pueden ser usadas como índice de calidad de la puesta y la tripsina como indicador de que las paralarvas se están alimentando.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1313</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>