<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Investigando hábitats y especies marinos: el caso de las comunidades endobentónicas de fondos blandos del banco de Galicia y el Cañón de Avilés</dc:title><ags:creatorPersonal>Lourido-Soto, A. (Antía)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Parra-Descalzo, S. (Santiago)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Delgado, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Serrano-López, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de A Coruña</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-03T07:36:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-03T07:36:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-03</dcterms:issued><dc:subject>macroinfauna, estructura de las comunidades, Banco de Galicia, Cañón de Avilés, proyecto INDEMARES</dc:subject><dc:description>Poster XVIII SIEBM</dc:description><dc:description>Durante 2010 y 2011 se llevaron a cabo varias campañas multidisciplinares en el Cañón de Avilés y el banco de Galicia para estudiar sus hábitats y especies bajo el proyecto LIFE+ INDEMARES. Concretamente, este trabajo se centró en la macrofauna endobentónica de fondos blandos de esta montaña submarina y del complejo de cañones.&#13;
Se realizaron muestreos cuantitativos de la macroinfauna bentónica con una draga box corer, tras confirmar la presencia de tipos sedimentarios blandos en las estaciones seleccionadas. Con esta draga de fango se obtuvieron muestras para el estudio faunístico y para el estudio granulométrico. El programa de muestreo en el banco de Galicia comprendió un total de 28 estaciones, entre 683 y 2274 m, mientras que en el Cañón de Avilés se muestrearon un total de 57 estaciones entre 83 y 1881 m.&#13;
Los resultados de los diferentes análisis granulométricos revelaron que los sedimentos del banco de Galicia están compuestos principalmente por arenas medias con bajo contenido orgánico, en tanto que en el Cañón de Avilés el tamaño de grano decreció con la profundidad, desde arenas muy gruesas hasta fango. &#13;
A nivel faunístico, en el banco de Galicia se observaron menores valores de abundancia y de diversidad (abundancia media por estación: 554 ind/m2, rango: 67-1478 ind/m2; 182 especies, rango: 6-49 especies; diversidad: 2.5-5.1) que en el Cañón de Avilés (abundancia media por estación: 994 ind/m2, rango: 544-2811 ind/m2; 505 especies, rango: 29-81 especies; diversidad: 4.5-5.8). Los poliquetos fueron el grupo faunístico dominante en ambas zonas, tanto en abundancia como en número de especies. Concretamente en el banco de Galicia los poliquetos fueron seguidos en abundancia por los moluscos, equinodermos, crustáceos y el grupo Otros, mientras que en el cañón de Avilés a los poliquetos le siguieron los crustáceos, moluscos, equinodermos, y el grupo Otros. Once familias registraron más del 50% de los individuos en la montaña submarina: los poliquetos Spionidae, Syllidae, Ampharetidae, Poecilochaetidae, Cirratulidae, Paraonidae, Glyceridae y Sabeliidae, los bivalvos Limopsidae y Thyasiridae, y las ofiuras Ophiacanthidae. En el cañón de Avilés fueron trece las familias que alcanzaron más del 50% de dominancia: los poliquetos Spionidae, Paraonidae, Ampharetidae, Sabellidae, Capitellidae, Syllidae, Maldanidae, Onuphidae y Cirratulidae, los bivalvos Bivalvia spp. y Thyasiridae, los nermetinos, y los equinoideos. &#13;
A nivel específico, las especies más abundantes del banco de Galicia fueron los poliquetos Aurospio dibranchiata, Poecilochaetus sp., Glycera lapidum y Palposyllis prosostoma, junto con los bivalvos Limopsis cristata y Thyasira succisa, mientras que en el cañón de Avilés las especies dominantes fueron los poliquetos Pterolysippe vanelli y Levinsenia flava, los nemertinos, los bivalvos (Bivalvia indet.), los equinoideos (Echinoidea indet.) y el sipuncúlido Onchnesoma steenstrupii steenstrupii. &#13;
A nivel de comunidades, en el Banco de Galicia los análisis multivariantes distinguieron claramente las estaciones más someras de arenas medias, de las estaciones más profundas de arenas finas, siendo la profundidad, el contenido en fango y el tamaño medio de grano los principales factores que estructuraron las comunidades bentónicas asentadas. En el Cañón de Avilés se determinaron también varios grupos de estaciones en las que se distinguían las estaciones someras con altos contenidos en arenas gruesas, las estaciones de profundidad intermedia con altos contenidos en arenas finas, y las estaciones profundas con las granulometrías más finas, siendo la profundidad, el contenido en arena fina y el contenido en fango los factores estructurantes más importantes.</dc:description><dc:identifier>AS2943-2014</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2670</dc:identifier><dc:type>acousticalRecording</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>