<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">La pesca española de atún blanco Thunnus alalunga (Bonnaterre), en el verano de 1972</dc:title><ags:creatorPersonal>Cendrero-Uceda, O. (Orestes)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González-Garcés-Santiso, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Quiroga, H. (Héctor)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-26T12:37:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-26T12:37:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1973</dcterms:issued><dc:description>Albacore landings caught by the Spanish fishing fleet off the north and northeast coast of our &#13;
country have been studied.&#13;
&#13;
These studies were concerned with the length-frequency distribution of fish caught by trolling and &#13;
live bait.&#13;
&#13;
Fishing areas were also studied to determine the migratory patterns of groups of albacore during &#13;
the summer season.&#13;
&#13;
The length-frequency data showed four different modes, these indicating four different age group  &#13;
within the same population.&#13;
&#13;
For statistical purposes, information has been gathered on the weight and number of albacore landed &#13;
daily, per port. Units of effort were established by relating the data on weight and number of &#13;
fish landed to different factors.</dc:description><dc:description>Les débarguements de germon capturé par la flottille espagnole de peche sur les cotes&#13;
nord et nord-est de notre pays ont fait l'objet d'une étude portant sur la distribution des poi&#13;
ssons capturés à la ligne traînante et a l'appât vivant.&#13;
&#13;
Les zones de pêche ont également été étudiées afin de déterminer le comportement migratoire des &#13;
groupes de germon au cours de l'été.&#13;
&#13;
Les données de fréguence de longueur ont permis d'observér quatre modes différents permettant de &#13;
distinguer quatre groupes d'âges dans une même population.&#13;
&#13;
Des renseignements ont été groupés à des fins statistiques sur le nombre de germons débarqués par &#13;
jour dans chaque port, ainsi que leur poids.  Des unités d'effort ont été&#13;
définies à l'aide de ces données rapportées à différents éléments.</dc:description><dc:description>Se estudiaron los desembarcos de atún blanco o albacora capturados por la flota pesquera española de las costas del noroeste y norte de nuestro país. Los estudios se refieren a la distribución de frecuencias de tallas de los pescados con "curricán" y con "cebo vivo". También se estudiaron las zonas de pesca pretendiendo con ello ver la migración seguida por los grupos de atún blanco durante la estación estival. Con los datos de distribución de frecuencias de tallas se apreciaron cuatro modas diferentes que indican cuatro edades distintas dentro de la misma población. A modo de estadísticas se han reunido datos del número de atún blanco desembarcado diariamente por puerto, lo mismo se hizo con el peso de estos túnidos. Con estos datos de peso y número de individuos desembarcados se confeccionaron unidades de esfuerzo relacionándolos con diversos factores.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1650</dc:identifier><dc:identifier>Cendrero, O., A. González-Garcés, H. Quiroga. La pesca española de atún blanco Thunnus alalunga (Bonnaterre), en el verano de 1972. Col. Vol. Sci. Pap. ICCAT, 1: 241-246</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>