<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio de los efectos de diferentes anestésicos en el transporte de Sardina pilchardus (Walbaum, 1792)</dc:title><ags:creatorPersonal>Pardo Manuel de V., I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Molina, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vilar, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Miguel-Lozano, A. (Antonio) de</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Sardina</dc:subject><dc:subject>acuariología</dc:subject><dc:subject>adaptación</dc:subject><dc:subject>anestésicos</dc:subject><dc:subject>transporte de peces</dc:subject><dc:description>The sardine Sardina pilchardus (Walbaum 1792) is one of the most important species on the Spanish coast, due to its fishery and its role in traditional cuisine; moreover, besides, it is very interesting in aquariology, due to its colourfulness and the formation of attractive shoals swimming about the aquarium. Some public aquariums display them, nevertheless, capture and acclimation used to be a problem. The objective of this study is to test three types of anaesthetics for the fish transport, from the capture place to the aquarium's quarantine, with the aim of improving acclimation conditions for exhibit. Sardines were caught off Corunna and then transported using three anaesthetics (clove oil, MS-222 and 2-phenoxietanol). The results seem to indicate that the use of anaesthetics during transport is not essential for fish of commercial size, and that the observed mortality is due to handling stress.</dc:description><dc:description>Una de las especies más representativas en las costas españolas por su tradición pesquera y alimentaria es la sardina Sardina pilchardus (Walbaum, 1792). Se trata, además, de una especie muy interesante en acuariología, debido a sus vistosos colores y a la formación de grandes cardúmenes cuando nadan en el acuario. Algunos acuarios públicos, tanto en España como en otros países, las exhiben; no obstante, su captura y adaptación a las condiciones de exhibición suele plantear distintos problemas, entre los que destaca la mortalidad en el transporte. El objetivo del presente trabajo fue comprobar la eficacia del uso de distintos anestésicos para el transporte de ejemplares desde la zona de captura hasta la cuarentena del Aquarium Finisterrae (A Coruña, noroeste de España), con la finalidad de mejorar su aclimatación a las condiciones de exhibición en el acuario. Los resultados parecen demostrar que el uso de anestésicos no es imprescindible para el transporte de sardinas de talla comercial, y también que es el estrés por manipulación el responsable de la mortalidad observada.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1464</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>