<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">Study of the ichthyoplankton assemblage during the spawning period of sardine –Sardina pilchardus (Walbaum, 1792)- in the Bay of Málaga (South Spain)</dc:title><ags:creatorPersonal>Marina-Ureña, P. (Pablo)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tendero, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, J.M. (José María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Laiz-Carrión, R. (Raúl)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Serna-Quintero, J.M. (José Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-García, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Baro, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Málaga</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-02T11:09:09Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-02T11:09:09Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-02</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Ichthyoplankton, assamblage, sardina, Alborán</dc:subject><dc:description>El mar de Alborán posee una hidrografía compleja, donde se producen fenómenos de afloramiento&#13;
costero debido al efecto de los vientos de componente norte y oeste (poniente). Su recurso más&#13;
abundante entre los pequeños pelágicos es la sardina (Sardina pilchardus), que está sujeto a&#13;
importantes fluctuaciones interanuales.&#13;
La comunidad ictioplanctónica presente en la bahía de Málaga (Sur de España), así como parámetros&#13;
oceanográficos (salinidad y temperatura), han sido estudiados durante los meses fríos, de septiembre&#13;
a febrero (excepto enero). Los meses analizados en este estudio abarcan una gran parte del periodo&#13;
de reproducción de S. pilchardus en el mar Mediterráneo (septiembre a junio). Ello ha permitido&#13;
caracterizar la comunidad ictioplanctónica acompañante de las larvas de una especie como la sardina,&#13;
que representa un importante recurso pesquero en el mar de Alborán. El muestreo se ha realizado a lo&#13;
largo de tres transectos perpendiculares a costa, localizados en frente de las poblaciones de Málaga,&#13;
caleta de Vélez y Fuengirola, en un rango batimétrico comprendido entre los 25 metros y los 100 metros&#13;
de profundidad. Se han muestreado un total de 9 estaciones mediante pescas oblicuas con redes tipo&#13;
bongo 40 y una luz de malla de 200 μm, con el objetivo de pescar tanto las larvas como los huevos de&#13;
peces presentes en el área de estudio.&#13;
Se han capturado un total de 6664 larvas, de las que se han identificado el 94,9%, encontrando más&#13;
de 70 especies pertenecientes a 50 géneros y 34 familias. Desde un punto de vista cualitativo la familia&#13;
mesopelágica Myctophidae fue la mejor representada con nueve especies identificadas, seguida de las&#13;
familias Sparidae con seis especies y Bothidae con cuatro especies. Cuantitativamente la familia&#13;
Myctophidae fue también la más abundante, con una dominancia del 45% respecto al total de larvas&#13;
capturadas, seguida de la familia Clupeidae, donde S. pilchardus posee una dominancia del 33,35%.&#13;
El hecho de que una familia como la de los mictófidos, que está asociada a mayores profundidades&#13;
(entre 300 y 1200 metros de profundidad) aparezca en tal abundancia puede ser debido al efecto de&#13;
afloramiento de aguas profundas, que arrastra las larvas de estas especies hacia estratos más someros&#13;
de lo habitual. Sin embargo, un análisis pormenorizado de las dominancias nos muestra como S.&#13;
pilchardus es la especie más abundante en todos los meses&#13;
excepto en septiembre donde obtenemos valores de&#13;
abundancia absoluta muy bajos, de tan solo ocho ejemplares&#13;
(figura). Esto puede ser debido a que este mes es cuando&#13;
comienza la época de puesta de la especie, no hay una gran&#13;
cantidad de huevos y las larvas aún no han eclosionado. El&#13;
aumento en la abundancia de larvas de sardina en el mes de&#13;
octubre viene a apoyar este supuesto, donde las puestas&#13;
realizadas en el mes de septiembre ya habrían eclosionado.&#13;
Entre el resto de familias identificadas, aunque mucho menos abundantes, se puede destacar la&#13;
presencia de algunos ejemplares de especial interés comercial, como son las especies Merlucius&#13;
merlucius (Linnaeus, 1758) (merluza), Engraulis encrasicolus (Linnaeus, 1758) (boquerón), Pagellus&#13;
acarne (Risso, 1827) (besugo), Micromesistius poutassou (Risso, 1827) (bacaladilla), Pagellus&#13;
erythrinus (Linnaeus, 1758) (breca), Diploduss pp. (sargos), Trachurus trachurus (Linnaeus, 1758) y T.&#13;
mediterraneus (Steindachner, 1868) (jurel).De manera general podemos observar cómo existe una tendencia de las larvas de S. pilchardus a&#13;
dominar en la comunidad ictioplanctónica durante sus meses de reproducción, y que la riqueza&#13;
específica observada es muy elevada, si lo comparamos con otros estudios similares, donde se&#13;
obtuvieron valores de entre 16 y 45 especies, especialmente si tenemos en cuenta que son datos&#13;
exclusivamente para los meses fríos del año.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2638</dc:identifier><dc:identifier>XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. Gijón (España),. (02/09/2014 - 05/09/2014. Gijón (España)). . pg 96-97. En: , . : -</dc:identifier><dc:identifier>pg 96-97</dc:identifier><dc:identifier>20390</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>