<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Utilidad de la distribución de minerales pesados y de los análisis granulométricos en el estudio de la dinámica litoral: aplicación al tramo costero entre Sanlúcar de Barrameda y Rota (Cádiz, suroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Anfuso, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Achab, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cultrone, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Aguayo, F.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Dinámica litoral</dc:subject><dc:subject>minerales pesados</dc:subject><dc:subject>transporte litoral</dc:subject><dc:subject>áreas fuente</dc:subject><dc:description>The present paper deals with grain size and heavy minerals distribution in the sandy coastal sediments of the littoral between the cities of Sanlúcar de Barrameda and Rota. We have related these distributions to the predominant southward littoral drift and the possible source contributions, mostly represented by the Guadalquivir and Guadalete Rivers. The littoral studied is composed of fine sand in the northern sector and medium sand in its central and southern sectors. Heavy minerals were identified using X-ray analysis: the most abundant in the study area are epidote and garnet. We found that their concentrations and sizes decrease from north to south according to the coastal drift, whereas the grain morphology and the mineralogical component generally remain constant.</dc:description><dc:description>Este trabajo trata de las distribuciones granulométrica y de minerales pesados de los sedimentos arenosos del tramo de litoral comprendido entre las ciudades de Sanlúcar de Barrameda y Rota (suroeste de la península Ibérica). Se han relacionado dichas distribuciones con la deriva litoral predominante hacia el Sur y con las fuentes de aporte de sedimentos constituidas por los ríos Guadalquivir y Guadalete. El litoral estudiado se caracteriza por arena fina en su parte norte y arena media en su parte central y meridional. Los minerales pesados se han identificado mediante rayos X: los más abundantes en el área estudiada son epidota y granate. Se ha deducido cómo sus concentraciones y tamaños disminuyen de norte a sur de acuerdo con la deriva litoral, manteniéndose el conjunto mineralógico y la morfología de los granos constante.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1269</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>