<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Análisis de la pesquería de atún blanco (Thunnus alalunga) del Atlántico Norte: estimación de los coeficientes de mortalidad por pesca y de los rendimientos en peso utilizando modelos estructurales</dc:title><ags:creatorPersonal>González-Garcés-Santiso, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moguedet, Ph. (Philippe)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Cortés, B. (Blanca)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-24T13:59:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-24T13:59:40Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1989</dcterms:issued><dc:description>In order to evaluate the impact of the four types of fishing gear (troll, baitboat, longline and baitboat from Canary Islands) on the exploitation of the North Atlantic albacore stock (Thunnus alalunga), two analytical models have been employed. The first one uses thelength distribution of the catches (JONES model), the second one uses catches by age (cohort analysis). The yield in weight of the stock for 1986 and its evolution in function of the variations of the total fishing effort have been estimated. Results on fishing mortality vectors by length and age, total and by gear, and also total yield in weight obtained from the two techniques are presented and discussed.</dc:description><dc:description>Pour mesurer l'impact de l'exploitation des quatre "métiers" (ligneurs, canneurs, palangriers et canneurs des Canaries) sur le stock de germon (Thunnus alalunga) de l'Atlantique nord, deux modélisations structurales sont employées. La première utilise les distributions en taille des captures(modèls de JONES), la seconde leurs structures démographiques (analyse des cohortes). Le niveau de rendement ponderal du stock pour l'année 1986 et son évolution en foction des modifications de léffort de pêche global sont estimés. Les diférents résultats, vecteurs de mortalité par pêche, par taille et par áge, globaux et par métiers, sinsi que les rendements pondéraux obtenus par chacune des techniques employées sont présentés et dicutés.</dc:description><dc:description>Se han empelado dos timpos de modelos estructurales para valorar el impacto de la explotación de los cuatro artes (Curricán, Cebo vivo, Palangre y Cebo vivo Canarias) que actúan sobre el stock de atún blanco (Thunnus alalunga) del Atlántico Norte. El primer método utiliza las distribuciones por talla de las capturas (modelo de JONES), mientras que el segundo utiliza las capturas por clase de edad (análisis de cohortes). Se ha estimado el nivel del rendimiento en peso del stock para el año 1986, y su evolución en función de modificaciones del esfuerzo de pesca global. También se presentan, y son discutidos, los resultados obtenidos mediante cada uno de los modelos empleados sobre los vectores de mortalidad por pesca, por talla y por edad, totales y por arte, así como los rendimientos en peso globales.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1648</dc:identifier><dc:identifier>González-Garcés, A., P. Moguedet, B. García. 1989. Análisis de la pesquería de atún blanco (Thunnus alalunga) del Atlántico Norte: estimación de los coeficientes de mortalidad por pesca y de los rendimientos en peso utilizando modelos estructurales. Col. Vol. Sci. Pap. ICCAT, 30 (1): 218-228</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>