<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="fra">Étude sur la croissance du merlu européen, Merluccius merluccius L., du NW. de l'Espagne</dc:title><ags:creatorPersonal>Robles, R. (Rafael)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pereiro-Muñoz, J.A. (José Antonio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Martínez, S. (Sergio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pereiro-Muñoz, F.J. (Francisco Javier)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Council for the Exploration of the Sea (ICES)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-28T08:59:57Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-28T08:59:57Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1975</dcterms:issued><dc:description>La campagne "Merlu NW 74" réalisée pendant le mois d'aout 1974 sur le B/O "Cornide de Saavedra" avait pour but d'obtenir les premiers renseignements sur la description du stock qui se trouve sur le plateau et talus galiciens. Bien qu'en príncipe les renseignements obtenus sur la croissance ou la mortalité n'étaient prévus que comme un essai utile pour des travaux postérieurs, les résultats nous ont encouragé à publier ces premiers données qui doivent servir de base pour des études futures sur ce stock. De toutes façons et vu le nombre peu élevé de lectures d'otolites réalisées, ce travail n'aurait pas été publié si ça  n'avait été du, nous le répétons, à l'intérêt et à la clarté des résultats obtenus. Poue les affirmer, pendant la champagne "Merlu NW 75" on a extrait plus de 1.800 otolites de merlu de 4 jusqu'a 78 cms qui actuellment sont en étude.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1600</dc:identifier><dc:identifier>Robles, R. et al. 1975. Étude sur la croissance du merlu européen, Merluccius merluccius L., du NW. de l'Espagne. ICES CM Doc. 1975/G:8: 17p.</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>