<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Influencia de los vertidos urbanos sobre la química del agua intersticial de sedimentos marinos costeros en la bahía de Cádiz</dc:title><ags:creatorPersonal>Ponce-Vílchez, R. (Rafael)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>León-León, V.M. (Víctor Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Forja, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-Parra, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Ecosistema costero</dc:subject><dc:subject>regeneración béntica</dc:subject><dc:subject>flujos difusivos</dc:subject><dc:subject>materia orgánica</dc:subject><dc:subject>nutrientes</dc:subject><dc:subject>carbón inorgánico</dc:subject><dc:description>The authors determined, with visual profiles, the concentration of nutrients (i.e. ammonia, nitrate, phosphate and silica), inorganic carbon and sulphate in the interstitial water of Cadiz Bay, as well as organic carbon in sediment, using samples from three stations on Sancti Petri sound. These three stations suffer from different contamination levels due to untreated urban wastewater. Our results show a degradation of the organic matter, principally in the first 30 cm of sediment. These concentration changes are important in the superficial water layer, indicating the efficiency of aerobic oxidation, the organic matter's principal mineralisation mechanism. Two stations, those nearest to the waste point, had the highest organic carbon concentrations in their sediment, as well as the highest vertical gradients of nutrient concentrations in their interstitial water. Sulphate reduction is the principal mechanism involved in the oxidation of organic matter. On the other hand, at the other station studied, with lower organic carbon levels, the gradients were smoother.</dc:description><dc:description>Se han caracterizado los perfiles verticales en el agua intersticial de las concentraciones de nutrientes (amonio, nitrato, fosfato y silicato), carbono inorgánico y sulfato, así como de carbono orgánico en el sedimento en tres estaciones del caño de Sancti Petri, sujetas a distinto grado de contaminación por vertidos urbanos sin depurar. Analizando globalmente las variaciones con la profundidad de las concentraciones de las distintas especies estudiadas, se puede afirmar que existe una degradación continuada de la materia orgánica, al menos, en los primeros 30 cm del sedimento. Esta hipótesis se encuentra reforzada por la propia disminución de la concentración de carbono orgánico en el sedimento con la profundidad. Estos cambios de concentración son especialmente acusados en la lámina de agua más superficial, poniendo de manifiesto la eficiencia de la oxidación aeróbica como mecanismo de mineralización de la materia orgánica. Las dos estaciones más próximas al vertido, que poseen concentraciones de carbono orgánico más elevadas en el sedimento, presentan también mayores gradientes verticales de concentración de nutrientes en el agua intersticial, y la sulfatorreducción adquiere una mayor importancia relativa como vía de oxidación de la materia orgánica. Por el contrario, en la estación situada en el extremo sur del caño, menos afectada por los aportes de materia orgánica, se observan gradientes más suaves.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1331</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>