<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Análisis factorial de la distribución vertical del alquilbenceno lineal sulfonato (LAS) en sedimentos costeros de la bahía de Cádiz</dc:title><ags:creatorPersonal>León-León, V.M. (Víctor Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ponce-Vílchez, R. (Rafael)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González-Mazo, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Forja, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-Parra, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>LAS</dc:subject><dc:subject>sedimentos costeros</dc:subject><dc:subject>análisis factorial</dc:subject><dc:subject>perfiles verticales</dc:subject><dc:description>El comportamiento del alquilbenceno lineal sulfonato (LAS) en los sistemas costeros no se conoce con precisión, y este conocimiento es aun menor si nos restringimos al compartimento sedimentario. En este trabajo se aplica un análisis factorial a los resultados obtenidos para distintas variables determinadas en tres estaciones, tanto en sedimento como en agua intersticial, con el objetivo de evaluar sus interrelaciones con el LAS. Las variables analizadas presentan dos modos principales de distribución con la profundidad en el compartimento sedimentario: lineal y/o exponencial. En casi todos los casos, el LAS se asocia a ambos modos de distribución, lo que indica que su concentración sufre una disminución con la profundidad, pero se produce de forma especialmente acusada en la capa superficial.</dc:description><dc:description>Very little is known concerning the behaviour of linear alkylbenzene sulphonate (LAS) in coastal systems, and even less when we consider the sedimentary field only. In the present study, a factor analysis is applied to the results obtained for different variables at three stations, both in the sediment and in interstitial water, with the aim of evaluating their relationship with LAS. The variables analysed have two main types of distribution in the sedimentary area in relation to depth: linear and/or exponential. LAS is, in most cases, associated with both types of distribution, indicating that its concentration decreases with depth, especially in the surface layer.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1342</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>