<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Dinámica ictiológica en una cadena trófica costera: simulación y análisis</dc:title><ags:creatorPersonal>Monvoisin, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bolito, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ferreira, J. G.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Modelación ecológica</dc:subject><dc:subject>pez</dc:subject><dc:subject>dinámica de población</dc:subject><dc:subject>estuario</dc:subject><dc:subject>aguas costeras</dc:subject><dc:subject>gestión</dc:subject><dc:description>This paper presents a model for simulation of fish biomass in coastal waters. The main fish processes simulated are adult growth, mortality, movement, spawning, and larval recruitment. The simulation is integrated into a large-scale ecological model, which includes physical processes and food-web interactions. An object-oriented framework has been used as a development platform. Some results are presented which provide insight into the population dynamics and distribution of a pelagic species, Engraulis encrasicolus (Linnaeus, 1758). The transfer of biomass through the food chain is analysed with the model, and some speculations are made concerning the type of feeding control found in this ecosystem.  By analysing the capture of adult fish in the estuary, and the dynamics of the juvenile population, the direct and indirect value of ichthyofauna in the system has been estimated. This is important in determining the ‘ecosystem value' of the resource.  The model was also used to test the impact on fish populations of different development scenarios. Potential nutrient increases due to urban growth on the southern shore of the estuary were compared to the reference situation, and impacts of increases in fish stock were examined.</dc:description><dc:description>Este trabajo presenta un modelo para la simulación de una biomasa ictiológica en aguas costeras. Los principales procesos ictiológicos simulados aquí son crecimiento adulto, mortalidad, movimiento, desove y reclutamiento larval. La simulación está integrada en un modelo ecológico a gran escala que incluye procesos físicos e interacciones de la red trófica. Un marco objeto-orientado ha sido usado como plataforma de desarrollo.  Se presentan resultados que proporcionan un conocimiento de la dinámica de población y distribución de una especie pelágica, Engraulis encrasicolus (Linnaeus, 1758). Con el modelo, se analiza la transferencia de biomasa a través de la cadena trófica, a la vez que se especula acerca del tipo de control trófico en este ecosistema.  Ha sido analizado el valor directo e indirecto de la ictiofauna mediante el análisis de la captura de pescado adulto en el estuario y la dinámica de la población juvenil. Esto es de relevancia para la determinación del valor ecológico del recurso.  El modelo también fue usado para probar el impacto de diferentes escenarios de desarrollo en la población ictiológica, el potencial incremento en la carga nutricional debido al crecimiento urbano en la costa sur del estuario, comparado con la situación de referencia, así como el impacto que producirán cambios en la población inicial sobre la producción de peces.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1308</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>