<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Predominio de especies exóticas introducidas entre los esturiones capturados en el mar Báltico, en el Mar del Norte y en sus cuencas, 1981-1999</dc:title><ags:creatorPersonal>Arndt, G. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gessner, J. H.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Anders, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Spratte, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Filipiak, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Debus, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Skora, K.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:25Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:25Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Acipenser</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:subject>introducciones</dc:subject><dc:subject>distribución</dc:subject><dc:subject>conservación</dc:subject><dc:description>Sturgeon catches (n = 256) from 1981-1999 reported mainly by commercial fishermen and anglers in German, Polish, and Dutch coastal waters and tributaries were analysed. During the study period, 20 % of catches were reported from coastal waters and 65 % from rivers and estuaries of large river systems, including the Odra, Elbe, Rhine and Weser. The data indicate that, from 1981- 1993, there was a major decline in the Atlantic sturgeon Acipenser sturio L., 1758, and an increase in the total catches of non-indigenous sturgeon species. The Siberian sturgeon Acipenser baerii Brandt, 1869, the Russian sturgeon Acipenser gueldenstaedtii Brandt &amp; Ratzeberg, 1833, and various hybrids dominated. Occasional catches of the white sturgeon Acipenser transmontanus Richardson, 1836 and the sterlet Acipenser ruthenus L., 1758 were also reported. During the study period, significant changes in species composition and distribution of catches were observed. The predominance of non-indigenous sturgeon species is a result of the increasingly intensive sturgeon aquaculture activities in Germany, Poland, and the Netherlands. The most frequently reared species now dominate the catches. In addition to these escapees from fish farms, several intentional releases of sturgeons were reported. The results show that introduced exotic sturgeon species may thrive under certain natural conditions. Therefore, they may interfere with restoration efforts for the native A. sturio, competing for habitat and introducing diseases and hybridization.</dc:description><dc:description>Se analizaron las capturas de esturiones (n = 256) entre 1981 y 1999 proporcionadas principalmente por pescadores profesionales y deportivos en las costas alemanas, polacas y holandesas, y en los sistemas fluviales que desembocan en ellas. En el periodo de estudio, el 20 % de las capturas correspondió a aguas litorales y el 65 % a ríos y estuarios de los grandes sistemas fluviales, incluidos los ríos Oder, Elba, Rin y Weser. Los datos indican que entre 1981 y 1993 tuvo lugar el mayor declive del esturión atlántico Acipenser sturio L., 1758 y un incremento en las capturas totales de las especies alóctonas de esturiones. Predominaron las capturas de esturión siberiano Acipenser baerii Brandt, 1869, esturión ruso Acipenser gueldenstaedtii Brandt &amp; Ratzeberg, 1833 y varios híbridos. También se registraron capturas ocasionales de esturión blanco Acipenser transmontanus Richardson, 1836 y esterlete Acipenser ruthenus L., 1758. En el periodo de estudio se observaron cambios significativos en la composición de especies y en la distribución de las capturas. El predominio de las especies alóctonas de esturiones es el resultado de las crecientes actividades en la acuicultura intensiva de esturión en Alemania, Polonia y Países Bajos. Las especies cultivadas más frecuentemente dominan ahora las capturas. Además de estas fugas de las piscifactorías, se han registrado varias sueltas intencionadas. Los resultados muestran que las especies de esturiones exóticas introducidas pueden prosperar en ciertas condiciones naturales. Por esta razón, pueden interferir en los esfuerzos de restauración de la especie autóctona A. sturio, compitiendo por el hábitat e introduciendo enfermedades e hibridación.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1352</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>