<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Influencia del gradiente ambiental sobre la distribución de las comunidades macrobentónicas del estuario del río Guadiana</dc:title><ags:creatorPersonal>Sánchez-Moyano, J. E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Adiego, E. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Asencio, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Gómez, J. C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Gestión</dc:subject><dc:subject>vigilancia ecológica</dc:subject><dc:subject>variación espacial</dc:subject><dc:subject>análisis de correspondencias canónicas</dc:subject><dc:description>The present study on the distribution of sofbottom macrofauna along the Guadiana River and nearby areas has made it possible to differentiate among zones with different benthic community compositions in response to their environmental conditions. Five main areas were established: upper, middle, and lower estuary, mouth, and coastal area, which could also be divided into shallower and deeper communities. Because of the nonexistence of any obvious contaminant element, it seems that the differences found among the marine, freshwater and estuarine environments were the reason for the communities' heterogeneity. This was confirmed by multivariate analysis and by the clear enrichment and structuring gradient, from upper to coastal areas, in the communities.</dc:description><dc:description>El estudio efectuado a lo largo del cauce del río Guadiana y las áreas de influencia ha permitido establecer las zonas donde se desarrollan las distintas comunidades de macrofauna del sedimento como respuesta a las diversas condiciones ambientales. En este sentido, se han delimitado cinco grandes zonas: tramo alto, tramo medio, estuario bajo, desembocadura y área litoral, donde, a su vez, se distinguen las comunidades someras de las profundas. Ante la inexistencia de un elemento contaminante claro, parece que son las diferencias entre el medio marino, el fluvial y el estuarino las que están marcando las distintas composiciones de estas comunidades, como se pone de manifiesto en los análisis multivariantes realizados y por el gradiente de enriquecimiento y estructuración conforme se alcanza un ambiente de mayor influencia marina.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1465</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>