<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Opciones del lenguado senegalés Solea senegalensis Kaup, 1858 para diversificar la acuicultura marina</dc:title><ags:creatorPersonal>Cañavate, J. P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Peces planos</dc:subject><dc:subject>diversificación</dc:subject><dc:subject>cultivo</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>engorde</dc:subject><dc:subject>patología</dc:subject><dc:description>The potential of Senegal sole Solea senegalensis Kaup, 1858 for marine aquaculture diversification is analysed. An initial historic review attempts to explain the current situation of this sole species's aquaculture. Recent advances are then assessed, highlighting progress in captive reproduction techniques, even though a great deal of scientific knowledge is still lacking. Ongrowing of sole has been successfully conducted in several instances, but progress is limited by the excessive occurrence of opportunistic diseases. These may be, at present, a consequence of suboptimal husbandry conditions which make sole unable to achieve a sufficiently adequate physiological status to generate proper resistance.</dc:description><dc:description>Se analizan las posibilidades que el lenguado senegalés Solea senegalensis Kaup, 1858 presenta para diversificar la acuicultura marina. Se trata de una revisión en la que se describe la evolución del cultivo de esta especie como paso previo para comprender su situación actual. A continuación, se valoran los avances más recientes, observándose cómo la zootecnia de la reproducción en cautividad va progresando en respuesta al esfuerzo investigador invertido, aunque todavía son numerosas las carencias de su conocimiento científico de base. El engorde de lenguados ha producido en varios casos resultados satisfactorios, sin embargo, su avance se ve limitado por una excesiva incidencia de patologías oportunistas, la mayoría de las cuales son consecuencia de condiciones de procedimiento que no favorecen el bienestar fisiológico suficiente para hacerles frente.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1359</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>