<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Cultivo de Gádidos: la merluza europea y el abadejo</dc:title><ags:creatorPersonal>Cal-Rodríguez, R.M. (Rosa María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez-Villanueva, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Souto, B. (Bernardo)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Insituto Español de Oceanografia; Fundación OESA</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-08-11T10:02:56Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-08-11T10:02:56Z</dcterms:issued><dcterms:issued>indefinido</dcterms:issued><dc:subject>Gadiformes</dc:subject><dc:subject>Gádidos</dc:subject><dc:subject>Merluza europea Merluccius merluccius</dc:subject><dc:subject>Abadejo Pollachius pollachius</dc:subject><dc:description>El orden Gadiformes incluye una serie de familias de peces, predominantemente&#13;
marinos, que habitan en aguas frías y se distribuyen por&#13;
todos los océanos del mundo. Muchas de las especies son de gran importancia&#13;
comercial para el consumo humano, la alimentación animal,&#13;
y el procesado industrial.&#13;
Entre las especies de interés comercial para consumo humano están la&#13;
merluza europea Merluccius merluccius y el abadejo Pollachius pollachius.&#13;
Estas especies son consideradas de interés para ser cultivadas por sus&#13;
características de producción (conocimiento de su biología, posibilidad&#13;
de obtener juveniles, potencial de producción), distribución geográfica&#13;
(adaptación a la temperatura de la localidad), potencial de transformación&#13;
(buena adaptación de la especie al procesado industrial), además de&#13;
por el gran hábito de su consumo, calidad de la carne y precio alto.&#13;
Las primeras experiencias sobre el cultivo de estas dos especies comenzaron&#13;
en la década de los noventa, pero mientras que el abadejo ya&#13;
se comercializó en el año 2005, los logros conseguidos en el cultivo de&#13;
la merluza europea son todavía insuficientes para su comercialización. En este capítulo se muestra el estado actual del cultivo de ambas&#13;
especies.</dc:description><dc:identifier>978-84-939800-1-6</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1981</dc:identifier><dc:identifier>Diversificación de especies en la piscicultura marina española. Abellán-Martínez, E. (Emilia); Arnal-Atarés, J.I. (José Ignacio) (ed.). Insituto Español de Oceanografia; Fundación OESA. Madrid (España). . 523 pp: 69-89</dc:identifier><dc:identifier>6677</dc:identifier><dc:type>bookPart</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>embargoedAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>