<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Suprabentos en el estuario del río Mondego</dc:title><ags:creatorPersonal>Morgado, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodrigues, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Azeiteiro, U.M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Suprabentos</dc:subject><dc:subject>estuarios</dc:subject><dc:subject>río Mondego</dc:subject><dc:description>For this paper we studied the suprabenthos distribution in the Mondego estuary's southern arm. Samples were taken monthly at two stations from October 1999 to May 2000. The collections were made during high spring tides, using a suprabenthic net mounted on a sledge (40 cm diameter, 500 mm mesh) in suprabenthic tows. Mollusca and Crustacea, especially Mysidacea, dominated the suprabenthos. Other important groups were the Copepoda, Isopoda, eggs and post larvae of Pisces, and larval stages of Decapoda. The high densities of Hydrobia ulvae (Pennant, 1777) post-larvae caught in the downstream station, which decreased species evenness due to the dominance of this species, led to a spatial diversity pattern with higher diversities in the upstream area. The mysid species Mesopodopsis slabberi (Van Beneden, 1861), together with the calanoid copepod Acartia tonsa (Dana, 1848), dominated in the upstream area. Significant differences were found in community structure between the two selected areas of the estuary, with a dominance of the spatial structure in the cluster analysis.</dc:description><dc:description>Para este artículo, estudiamos la distribución del suprabentos en el brazo sur del estuario del río Mondego. Las muestras se tomaron mensualmente entre octubre de 1999 y mayo de 2000 en dos áreas: una de mayor flujo, río arriba, y otra en la zona de encuentro con el mar. Las recolecciones se hicieron durante las mareas vivas, utilizando una red suprabentónica de 40 cm de diámetro y 500 mm de luz de malla. Los moluscos y los crustáceos, especialmente los misidáceos, fueron los grupos que dominaron el suprabentos. Otros grupos importantes fueron los copépodos, los isópodos, los huevos y poslarvas de peces y las larvas de decápodos. La captura de altas densidades de poslarvas de Hydrobia ulvae (Pennant, 1777) en el área de encuentro desvela que su predominio es el causante de la disminución en la uniformidad de las especies en esta zona y, como consecuencia, se ha desarrollado para ella un patrón mayor de diversidad espacial. La especie Mesopodopsis slabberi (Van Beneden, 1861), junto con el copépodo calanoide Acartia tonsa (Dana, 1848), dominaron el área de mayor flujo, río arriba. Se encontraron diferencias significativas entre las estructuras de la comunidad de las dos áreas del estuario seleccionadas, dominando la estructura espacial en el análisis por agrupación (efectuado mediante cluster).</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1453</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>