<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Sobreexplotación pesquera: cosechar más de lo cultivado</dc:title><ags:creatorPersonal>Riveiro, I. (Isabel)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-08-29T10:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-08-29T10:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-05-20</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-05-09</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-05-09</dcterms:issued><dc:subject>Pesca</dc:subject><dc:subject>Sobreexplotación</dc:subject><dc:subject>Gestión</dc:subject><dc:subject>Evaluación</dc:subject><dc:subject>Investigación</dc:subject><dc:subject>Sostenibilidad</dc:subject><dc:description>Conferencia sobre "sobreexplotación pesqueira"&#13;
   &#13;
O pasado 9 de maio, alumnado de Bioloxía e Xeoloxía de 4º de ESO e 1º de Bacharelato asistiron a unha conferencia impartida por Isabel Riveiro, sobre a sobreexplotación pesqueira.&#13;
&#13;
Isabel Riveiro é doctora en Ciencias do Mar e investigadora no Instituto Español de Oceanografía (IEO). Desenvolve o seu traballo de investigación en ecoloxía de animais peláxicos. Durante a súa ponencia Isabel Riveiro analizou as causas da sobreexplotación dos bancos pesqueiros asociadas principalmente ó exceso de frota pesqueira e o elevado número de descartes, polos que se capturan e desbotan gran cantidade de especies que carecen de interés comercial. Entre as posibles causas a este problema, Isabel Riveiro falou da necesidade de coñecer as poboacións naturais a través dos datos das capturas e das campañas científicas; da necesidade de coñecer a comunidade de seres vivos que cohabitan nun mesmo ecosistema; das medidas legais adoptadas (tallas mínimas, vedas, áreas mariñas protexidas, control de capturas, etc) e da necesidade de sensibilización social.&#13;
&#13;
A conferencia foi organizada gracias á colaboración que o IES A Sangriña ten co Campus do Mar da Universidade de Vigo a través dos contratos programa ó abeiro do Proxecto Oceantica que pretende achegar a investigación científica ó alumnado de secundaria.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2084</dc:identifier><dc:identifier>Oceantica. Proyecto Educativo CTS del Campus del Mar. (09/05/2014 - 09/05/2014. A Guarda (España)). 2014. . En: , .</dc:identifier><dc:identifier>20050</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>embargoedAccess</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>