<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Crecimiento y enzimas digestivas de larvas de Solea senegalensis Kaup, 1858 alimentadas con piensos comerciales</dc:title><ags:creatorPersonal>Sáenz de Rodrigáñez, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>de Oña, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Alarcón, F. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez, M. I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Díaz, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moyano, F. J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Piensos</dc:subject><dc:subject>destete</dc:subject><dc:subject>tripsina</dc:subject><dc:subject>quimotripsina</dc:subject><dc:subject>leucina aminopeptidasa</dc:subject><dc:subject>fosfatasa alcalina</dc:subject><dc:subject>amilasa</dc:subject><dc:subject>proteasa ácida</dc:subject><dc:subject>lenguado senegalés</dc:subject><dc:description>The optimization of artificial diets in the weaning of the Senegal sole Solea senegalensis Kaup, 1858 is an essential part of improving production and promoting its culture. Feeds are very important in larval digestive development and affect survival after weaning. Some digestive enzymes (trypsin, chymotrypsin, alkaline phosphatase and leucine aminopeptidase) have been proposed as indicators of the larval nutritional status. In the present study, three commercial aquafeeds (Aglonorse, Microbaq and Gemma) were used in weaning the S. senegalensis larvae. Growth, survival and digestive enzymes of larvae reared with the different feeds were compared.</dc:description><dc:description>Se determina el crecimiento y las enzimas digestivas de larvas de lenguado senegalés Solea senegalensis Kaup, 1858 destetadas con tres piensos. Las larvas fueron alimentadas con un nivel basal de nauplios de artemia y una cantidad creciente de pienso. Las larvas alimentadas únicamente con presas vivas presentaron mejores crecimientos y supervivencias (140 mg de peso fresco por larva y 97 %, respectivamente) que las coalimentadas con piensos (60 mg de peso fresco por larva y 91 %, respectivamente). La evolución del peso en los tratamientos con pienso no mostró diferencias entre ellos. La mortalidad fue menor entre las larvas alimentadas con artemia, seguidas del tratamiento Gemma, siendo mayor con Microbaq y Aglonorse, en este orden. El patrón de actividades enzimáticas digestivas fue similar en todos los tratamientos. A pesar del menor crecimiento, las larvas desarrollan de forma adecuada sus capacidades digestivas sin que el uso de piensos ocasione modificación alguna en las mismas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1345</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>