<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Influencia de la frecuencia de muestreo sobre el crecimiento y la alimentación en juveniles de seriola mediterránea Seriola dumerili (Risso, 1810)</dc:title><ags:creatorPersonal>de-la-Gándara, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Alonso, I.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Manipulación</dc:subject><dc:subject>aceite de clavo</dc:subject><dc:subject>estrés</dc:subject><dc:subject>seriola</dc:subject><dc:description>In order to evaluate how periodical sampling affects fish growth and feeding, 54 specimens of the Mediterranean yellowtail Seriola dumerili (Risso, 1810) were stocked into 9 tanks (W = 909.6 g; VC = 13.2 %), and for 12 weeks (from May to August), 3 of the tanks were weighed and measured every 14 days, 3 tanks every 28 days, and 3 tanks only at the beginning and end of the 12-week period. At the close of the experiment, all of the tanks showed similar growth and feeding rates. Therefore, the manipulation involved in sampling does not seem to affect experimental results.</dc:description><dc:description>Para observar la influencia que un muestreo periódico tiene sobre el crecimiento y la alimentación de peces, se estabularon 54 seriolas Seriola dumerili (Risso, 1810) en nueve lotes (peso medio PM = 909,6 g; coeficiente de variación CV = 13,2 %). En el transcurso de doce semanas (mayo-agosto de 2004), tres lotes fueron pesados y medidos cada 14 días, tres lotes cada 28 días y tres lotes sólo al principio y al final. Terminado el periodo experimental, todos los lotes mostraron un crecimiento y unas tasas de alimentación equiparables. Por tanto, no parece que las manipulaciones propias del muestreo afecten a los resultados de los experimentos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1344</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>