<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Patrón de distribución de peces nectobentónicos del talud continental a lo largo de la costa del Algarve (Portugal)</dc:title><ags:creatorPersonal>Alagador, D. A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Costa, P. M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Demersal</dc:subject><dc:subject>ictiofauna</dc:subject><dc:subject>Algarve</dc:subject><dc:subject>Portugal</dc:subject><dc:description>The present study characterises and compares the structure and diversity of the deep-sea benthopelagic ichthyofauna off the southern Portuguese coast, according to the biomass values -in kg/(nautical mile)²- of ten teleost and seven chondrichthyan species.  The differences between the biomass of benthopelagic species were assessed by depth interval and sampling season. It seems clear that even at 100 m depth intervals there are differences within the fish assemblages, and that a few species make most of the contribution to such differences. No traces of seasonality or even differences between the sampling years have been found. There is a separation between slope habitats from 400-700 m depth and deeper ones, determined by a change in fish communities.</dc:description><dc:description>Se han caracterizado y comparado la estructura y la diversidad de la ictiofauna nectobentónica de los fondos oceánicos de la costa sur de Portugal a partir de los valores de biomasa -en kg/(milla náutica)²- de diez especies de teleósteos y siete especies de condrictios.  Las diferencias de biomasa entre las distintas especies nectobentónicas encontradas fueron determinadas por intervalos de profundidad y épocas de muestreo. Los resultados vienen a demostrar que, incluso por intervalos de profundidad de 100 m, hay diferencias significativas entre las comunidades de peces, y que hay algunas especies que contribuyen en la mayoría de estas diferencias. Sin embargo, no se pudo encontrar ninguna diferencia significativa entre épocas y tampoco entre los años de muestreo. Existe una separación entre los tipos de habitat del talud entre 400-700 m de profundidad y otros situados en zonas más profundas, resultado de un cambio en las comunidades piscícolas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1450</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>