<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Valor nutritivo de harinas de macroalgas para el cultivo de semilla de almeja japonesa Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850): pruebas preliminares</dc:title><ags:creatorPersonal>Albentosa-Verdú, M. (Marina)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez-Camacho, A. (Alejandro)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:45Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:45Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Dietas alternativas</dc:subject><dc:subject>macroalgas</dc:subject><dc:subject>semilla</dc:subject><dc:subject>almeja japonesa</dc:subject><dc:subject>Ruditapes philippinarum</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:description>Nutritive value of two macroalgal meals (Undaria sporophytes and gametophytes) for Manila clam Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850) seed culture was studied. Both meals were tested at a substitution level of 50 % of the daily food ration and as single diets; these diets were then compared with the reference diets comprising the microalgae Isochrysis galbana Parke clone T-ISO, either as the entire daily food ration or half of the ration. In both cases, 50 % substitution of the microalgae by the macroalgal meals doubled the growth observed, compared with the reference diet. Moreover, growth rates of the seed clams fed on the substitution diets were statistically comparable, on a dry weight basis, to the 100 % control diet in the case of sporophytes meal, or lightly lower in the case of gametophytes meal (20% lower than the control diet). These results point out the interesting potential of the macroalgal meals as partial or total substitutes of live microalgae. Further future research focused on increasing the substitution level, along with modifying the meals in order to increase their digestibility, could determine the potential of these diets in the feeding of bivalves, and even in other filter-feeding animals, such as rotifers.</dc:description><dc:description>Se evalúa la calidad nutritiva dos harinas de macroalgas (esporofitos y gametofitos de Undaria) para el cultivo de semilla de almeja japonesa Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850). Ambas harinas se ensayaron como dieta única y como sustitución del 50 % en dos dietas de referencia, constituidas exclusivamente por la microalga Isochrysis galbana Parke clone T-ISO suministrada al 100 y al 50 % de la ración diaria de alimento. En ambos casos, el suministro de la harina duplica el crecimiento observado con la dieta de referencia del 50 %. Además, el crecimiento de la semilla con la dieta de sustitución es estadísticamente comparable, en peso seco, al de la dieta de control al 100 % en el caso de la harina de esporofitos, y ligeramente inferior con la de gametofitos (un 20 % más bajo que la dieta de control). Estos resultados ilustran el interesante potencial de las harinas de macroalgas como alternativa parcial o total a los alimentos microalgales vivos. Estudios futuros relativos al aumento en el nivel de sustitución y sobre la modificación de las harinas para facilitar su digestión permitirán determinar el posible uso de estos productos en la alimentación de los moluscos bivalvos, e, incluso, de otro tipo de animales filtradores, como los rotíferos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1528</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>