<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Distribución espacial y tendencias temporales de los niveles de metales traza en el litoral de Andalucía utilizando mejillón Mytilus galloprovincialis Lamarck, 1819 como organismo indicador: 1991-2003</dc:title><ags:creatorPersonal>Benedicto, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez-Gómez, C. (Concepción)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Guerrero, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jornet, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Tendencias temporales</dc:subject><dc:subject>contaminación marina</dc:subject><dc:subject>metales pesados</dc:subject><dc:subject>Mytilus galloprovincialis</dc:subject><dc:subject>bioindicadores</dc:subject><dc:subject>Mann-Kendall</dc:subject><dc:subject>calidad de las aguas costeras</dc:subject><dc:description>This paper presents results on spatial distribution and temporal trends for heavy metals (Hg, Cd, Pb, Cu and Zn) in 3-4 cm specimens of the wild mussel Mytilus galloprovincialis Lamarck, 1819 from the Andalusian coast, collected from 1991-2003. Temporal trends were determined applying the Mann-Kendall test (one-sided) to the median concentration values obtained for each year and locality. The most striking results were the high percentage of non-significant trends (84.61 %), and the predominance of significant downward trends (15.38 %), as opposed to upward trends (0 %). The concentrations of Hg, Cu and Pb tended to diminish from 1991, being mercury the metal that best reflects this tendency. The metal levels are within the range obtained in other studies carried out elsewhere in the Mediterranean and Atlantic coasts of the Iberian Peninsula and France.</dc:description><dc:description>Este trabajo presenta la distribución espacial y tendencias temporales de las concentraciones de mercurio, cadmio, plomo, cobre y cinc en mejillones silvestres Mytilus galloprovincialis Lamarck, 1819 (talla 3-4 cm) de la costa de Andalucía, durante el periodo 1991-2003. Las tendencias temporales se obtuvieron aplicando el test de una cola de Mann-Kendall a las medianas de las concentraciones obtenidas en cada localidad y año. Los resultados más destacables son el alto porcentaje de tendencias temporales no significativas (84,61 %) y el predominio de las disminuciones significativas (15,38 %) frente a los aumentos (0 %). Las concentraciones de Hg, Cu y Pb tienden a disminuir, siendo el mercurio el que mejor refleja esta tendencia. Los niveles de metales se encuentran dentro de los rangos obtenidos en otros estudios desarrollados en zonas del Mediterráneo y del litoral atlántico de la península Ibérica y Francia.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1460</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>