<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Supuesta evidencia morfométrica de la presencia de Acipenser naccarii Bonaparte, 1836 en ríos ibéricos, o por qué la alometría ontogénica necesita un tratamiento adecuado</dc:title><ags:creatorPersonal>Rincón, P. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Morphometría</dc:subject><dc:subject>corrección del tamaño</dc:subject><dc:subject>ACP</dc:subject><dc:subject>esturiones</dc:subject><dc:description>He ampliado mi análisis inicial (Rincón, 2000) de los datos publicados sobre la morfometría de esturiones procedentes de aguas de la península Ibérica y de una piscifactoría, presentados como prueba del carácter nativo tanto de Acipenser naccarii Bonaparte, 1836 como de Acipenser sturio L., 1758 en la cuenca del Guadalquivir (Garrido-Ramos et al., 1997), aplicando las mismas técnicas uni- y multivariantes de ajuste de alometrías a una base de datos ampliada con un mayor número de ejemplares de A. naccarii. Como ya ocurrió, la representación gráfica de las diversas medidas cefálicas frente a la longitud total (todas transformadas a logaritmos) y de los componentes principales extraídos por ACP, realizados usando tanto la matriz de covarianza como la de correlación, no ofrecieron indicación alguna de la existencia de dos grupos morfológicamente distintos dentro de los esturiones capturados en aguas de la Península. Además, el relativamente débil (en cuanto a proporción de la varianza total que asumía) gradiente en la anchura del morro que separaba al único ejemplar de piscifactoría de los esturiones salvajes que hallé (Rincón, 2000), fue identificado de nuevo, ahora evidente y nítido, por todas las técnicas anteriores. Finalmente, un AFD mostró que tal diferencia permitía una casi perfecta, altamente significativa, distinción entre los especímenes de piscifactoría y los salvajes, mientras que no hubo gradiente morfométrico estadísticamente significativo que separase los supuestos dos grupos de esturiones salvajes ibéricos. El examen en la base de datos ampliada de las dos variables compuestas que Garrido-Ramos et al. (1997) usaron para distinguir tales dos grupos, confirmó que ambas se hallan gravemente influidas por la alometría ontogenética, llevando, por tanto, a la asignación de los ejemplares grandes o pequeños a grupos distintos. Concluyo, pues, que no hay evidencia morfológica alguna que apoye el supuesto carácter de especie autóctona de A. naccarii en la península Ibérica.</dc:description><dc:description>I have extended my initial analyses (Rincón, 2000) of a published morphometric data set of sturgeons caught in Iberian rivers and from a fish farm, claimed to prove the native status of both Acipenser naccarii Bonaparte, 1836 and Acipenser sturio L., 1758 in the Guadalquivir basin (Garrido- Ramos et al., 1997), by applying the same uni- and multivariate techniques for allometric adjustment to a database expanded with further A. naccarii specimens. As previously, neither log-log scatterplots of head measurement vs. total length, nor graphical representation of the scores of individual specimens on the principal components (PC) extracted by PCAs performed on the covariance and correlation matrix, respectively, offered any suggestion of the existence of two morphologically dissimilar groups within wild Iberian sturgeons. In addition, the relatively weak (in terms of total variance accounted for) gradient in snout width that separated the one farmed Adriatic sturgeon from the wild fish found in my previous work (Rincón, 2000) was again detected, now clear and distinct, by all those techniques. Furthermore, a DFA showed that such dissimilarity produced almost perfect, highly statistically significant discrimination between farmed and wild fish, while there was no significant gradient separating the two supposed groups of wild Iberian sturgeons. Examination of the two composite variables that Garrido-Ramos et al. (1997) used to separate those groups in the extended database confirmed that they were negatively affected by ontogenetic allometry, therefore leading to the ascription of large and small specimens to different groups. I conclude that there is no morphological evidence to support the claimed autocthonous status of A. naccarii in the Iberian Peninsula.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1406</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>