<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Influencia de la edad en la susceptibilidad a la afanomicosis del cangrejo señal Pacifastacus leniusculus (Dana, 1852)</dc:title><ags:creatorPersonal>Royo López, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gironés Puñet, O.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>de Blas Giral, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Diéguez Uribeondo, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Múzquiz Moracho, J. L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Aphanomyces astaci</dc:subject><dc:subject>sistema inmune</dc:subject><dc:subject>infección experimental</dc:subject><dc:description>The signal crayfish Pacifastacus leniusculus (Dana, 1852) is an American species that was introduced into Spanish rivers. This species carries the fungus responsible for aphanomycosis, Aphanomyces astaci (Schikora), and can transmit it to the native European crayfish species. Although P. leniusculus is often a carrier of this fungus, it generally does not suffer from aphanomycosis; however, if individuals are under stressful conditions, such as the presence of another pathogen or parasite, the chronic infection can develop into an acute, fatal condition. The present paper describes an experiment in which four groups of P. leniusculus, of different ages, were exposed to A. astaci zoospores, in order to compare differences in susceptibility. Our results show that P. leniusculus can die of this disease at concentrations formerly considered sublethal for this species, and also that crayfish juveniles can suffer from this disease. However, significant inter-group differences were not found.</dc:description><dc:description>El cangrejo señal Pacifastacus leniusculus (Dana, 1852) es una especie americana introducida en España portadora de afanomicosis. Aunque generalmente los cangrejos de esta especie se encuentran infectados por el hongo causante de esta enfermedad, Aphanomyces astaci (Schikora), éstos sólo suelen verse afectados en condiciones de estrés. Entre los factores que predisponen a la afanomicosis destaca la presencia de otras especies parásitas, que pueden hacer que la infección crónica pase a ser aguda y mortal.  Dado que hasta la fecha se han realizado muy pocas investigaciones sobre la sensibilidad de esta especie y la influencia de factores como la edad, se realizó un estudio con cuatro grupos de P. leniusculus diferenciados por año de nacimiento. Los cuatros grupos fueron expuestos a zoosporas de A. astaci buscando diferencias en la mortalidad entre los grupos.  Los resultados demuestran que P. leniusculus puede padecer la enfermedad, incluso a concentraciones consideradas como subletales y en grupos de edad jóvenes, que hasta ahora se habían descrito como menos susceptibles a la afanomicosis. La diferencia observada entre los grupos no es significativa, lo que no permite concluir que existiera distinta susceptibilidad entre los grupos de edades establecidos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1205</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>