<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Esclarecimiento de relaciones de parentesco en Salmo salar L., 1758 utilizando loci microsatélites</dc:title><ags:creatorPersonal>Borrell, Y.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vázquez, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez Prado, J. A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Blanco, G.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Paternidades</dc:subject><dc:subject>conservación</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:subject>genética</dc:subject><dc:description>Seven microsatellite loci were examined to assess their usefulness in parentage studies of Salmo salar L.,1758, using 105 offspring from 21 families of salmon proceeding from the Cares, Sella and Narcea Rivers in Asturias (northwestern Spain). Although we found that only the SSOSL311 and SSOSL417 loci had high levels of variability (He  0.7), the entire set of loci enabled us to correctly assign both parents for at least 80 % of all samples. Full siblings and non-related individuals presented means of relatedness coefficients close to those theoretically expected for each group of individuals (R = 0.5, and R = 0, respectively), and pairs of full sibling individuals with R values of less than zero were only 4% (Narcea), 6% (Sella) and 12.5% (Cares) of the samples.</dc:description><dc:description>En este trabajo se analiza la capacidad de siete loci microsatélites para establecer relaciones de parentesco entre individuos en muestras de salmón atlántico Salmo salar L., 1758. Para ello, se han utilizado 105 individuos procedentes de 21 familias creadas por cruzamientos individuales entre reproductores pertenecientes a los ríos asturianos Narcea, Cares y Sella. Aunque sólo dos de los loci analizados (SSOSL311 y SSOSL417) presentan altos niveles de variabilidad en estas muestras (He  0,7), en conjunto permiten asignar correctamente a ambos parentales al menos al 80 % de los descendientes. Las distribuciones de los coeficientes de relación genética (R) entre hermanos completos y no relacionados exhiben medias cercanas a las esperadas teóricamente (R = 0,5 y R = 0, respectivamente) y solamente el 4% (en el río Narcea), el 6% (en el Sella) y el 12,5 % (en el Cares) de las comparaciones entre hermanos completos muestran valores de R menores que cero.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1257</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>