<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Determinación del crecimiento de la caballa Scomber japonicus (Houttuyn, 1782) de las islas Canarias a través del análisis de las frecuencias de tallas</dc:title><ags:creatorPersonal>Lorenzo Nespereira, J. M.ª</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González Pajuelo, J. M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-08-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Caballa</dc:subject><dc:subject>Scomber japonicus</dc:subject><dc:subject>islas Canarias</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>análisis de frecuencias de tallas</dc:subject><dc:description>The growth of the chub mackerel Scomber japonicus (Houttuyn, 1782) off the Canary Islands was determined by length-frequency analysis. The total length was measured in 3858 individuals captured south-west of Gran Canaria (Canary lslands) from March 1988 to July 1990. The length range was wide (13-48 cm total length) and the frequencies were very variable. The class modes, identified by using the method of Bhattacharya (1967), corresponded to the age-groups 0-5 years. The value of the theoretical maximum length obtained by means of the method of Wetherall, Polovina and Ralston (1987) was 47.3 cm. The values of the parameters of the seasonally oscillating Von Bertalanffy growth equation, determined by the method of Pauly and David (I981), were L∞= 49.50 cm, k = 0.23 year˄-1, C = 0.650 and WP = 0.800. The length frequency analysis provided very satisfactory results for the Canary Islands chub mackerel. These results were very similar to those obtained by reading otoliths.</dc:description><dc:description>Se determinó el crecimiento de la caballa Scomber japonicus (Houttuyn, 1782) de las islas Canarias a través del análisis de las frecuencias de tallas. La longitud total fue medida en 3858 ejemplares capturados al suroeste de Gran Canaria (islas Canarias) entre los meses de marzo de 1988 y julio de 1990. El rango de tallas fue amplio (13-48 cm de longitud total) y su abundancia relativa variable. Las tallas modales discriminadas mediante el método de Bhattacharya (1967) correspondieron a los grupos de edad de 0 a 5 años. El valor de la longitud máxima teórica, obtenida por aplicación del método de Wetherall, Polovina y Ralston (1987), fue 47,3 cm. Los valores de los parámetros de la ecuación de crecimiento estacional oscilatorio de Von Bertalanffy, obtenidos por el método de Pauly y David (1981), fueron L∞= 49,50 cm, k = 0,23 año˄-1, C = 0,650 y W = 0,800. Los métodos de análisis de frecuencia de tallas ofrecieron resultados muy satisfactorios para la caballa de las islas Canarias. Dichos resultados fueron muy similares a los obtenidos por lectura directa de los otolitos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1497</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>