<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Aplicación de diferentes métodos de marcado externo a Octopus vulgaris Cuvier, 1797 con referencia especial a las marcas de tipo T y a los discos de Petersen</dc:title><ags:creatorPersonal>Fuentes, L. (Lidia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Otero-Pinzas, J.J. (Juan José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moxica, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Conde, F.J. (Francisco Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Estévez, J. (José)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2006-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Octopus vulgaris</dc:subject><dc:subject>marcado</dc:subject><dc:subject>marcas de tipo T</dc:subject><dc:subject>discos de Petersen</dc:subject><dc:description>This paper presents a study on the persistence and effects caused by a wide variety of types of tag (loops, rabbit tags, girths, flexible plastic bands, small darts, Petersen disks, T-bar anchor tags, circular plastic tags, rectangular plastic flags, jewellery pins, commercial badges, and burning with liquid nitrogen) applied to the cephalopod Octopus vulgaris Cuvier, 1797, under culture conditions. Preliminary analysis of the results obtained with the different tagging systems indicates that Petersen disks and T-bar anchor tags are the most suitable types. Both provide adequate retention after 1 month (90 % and 80 %, respectively), a maximum persistence of three months, a similar cost, and they are easily recognised externally. However, Petersen disks can produce serious injuries, and require a more laborious insertion process. Therefore, in the final analysis, the insertion of T-bar anchor tags in left arm III can be considered the most appropriate system.</dc:description><dc:description>En este trabajo se presentan datos de persistencia y efectos provocados por una gran variedad de estilos de marcas (loops, marcas de conejos, cinchas, cintas plásticas flexibles, lancetas, discos de Petersen, marcas de tipo T, marcas plásticas circulares, banderillas plásticas rectangulares, soportes de bisutería, pines comerciales y quemaduras con nitrógeno líquido) aplicadas al cefalópodo Octopus vulgaris Cuvier, 1797 sometido a condiciones de cultivo. Tras una primera revisión de los resultados obtenidos con los diferentes sistemas de marcado se concluye que los discos de Petersen y las marcas de tipo T son los más aconsejables. Ambos muestran una retención adecuada después de un mes (90 y 80 % respectivamente), una persistencia máxima de tres meses, un coste similar y ambos son detectados externamente con facilidad. Sin embargo, los discos de Petersen producen heridas considerables y requieren un proceso de inserción más laborioso, por lo que, finalmente, el sistema considerado más adecuado fue la inserción de marcas de tipo T en el brazo III izquierdo.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1283</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2006. 22 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>