<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Caracterización genética de Acipenser sturio L., 1758 con relación a otras especies de esturión por medio de ADN satélite</dc:title><ags:creatorPersonal>Ruiz-Rejón, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>de la Herrán, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz-Rejónnd, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Garrido-Ramos, M. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Esturiones</dc:subject><dc:subject>ADN nuclear</dc:subject><dc:subject>relaciones filogenéticas</dc:subject><dc:subject>identificación genética</dc:subject><dc:description>We obtained and characterized a satellite (st) DNA family named HindIII from the genomes of the Adriatic sturgeon Acipenser naccarii Bonaparte, 1836, Siberian sturgeon Acipenser baerii Brandt, 1869, and beluga sturgeon Huso huso (L., 1758). We did not find this stDNA in the genome of the Atlantic sturgeon Acipenser sturio L., 1758. The comparison of sturgeon species using the HindIII stDNA revealed the following: (1) A. naccarii and A. baerii are closely related; (2) H. huso appears to belong to the genus Acipenser and, probably, Huso is not a separate genus within the Acipenserinae; (3) A. sturio differs from the other three studied species by the absence of the HindIII stDNA and, most likely, it represents a separate evolutionary lineage within the Acipenseridae. The data on the HindIII stDNA can be successfully used for species identification of sturgeon specimens captured in different European regions.</dc:description><dc:description>En este trabajo presentamos la caracterización del genoma de Acipenser sturio L., 1758 en relación con el genoma de Acipenser naccarii Bonaparte, 1836, Acipenser baerii Brandt, 1869 y Huso huso (L., 1758) utilizando una familia de ADN satélite (la familia HindIII). Nuestro análisis revela que: (1) A. naccarii y A. baerii son especies muy emparentadas; (2) H. huso aparece muy relacionada con las especies del género Acipenser y, probablemente, podría ser considerada como una especie perteneciente a dicho género, y (3) A. sturio difiere del resto de las especies analizadas, lo que sugiere que esta especie ha debido seguir una evolución independiente respecto a las otras especies. Estos datos pueden ser muy útiles, no sólo para establecer las relaciones filogenéticas entre A. sturio y las otras especies de Acipenseridae, sino también para la identificación de ejemplares de esturiones capturados en diferentes regiones europeas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1415</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>