<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Tipificación de poblaciones bentónicas de los fondos blandos de la plataforma continental de Guipúzcoa (sureste del golfo de Vizcaya)</dc:title><ags:creatorPersonal>Martínez, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Adarraga, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz, J.M.ª</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-08-30T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Comunidades macrobentónicas</dc:subject><dc:subject>fondos blandos</dc:subject><dc:subject>distribución</dc:subject><dc:subject>condiciones ambientales</dc:subject><dc:description>The present paper reports on the results obtained from field samplings carried out on the Guipuzcoan con- tinental shelf. Thirty-six stations were sampled in May 2005, at depths ranging from 5-155 m. Bottom samples were obtained with a 0.1 m² Van Veen-type grab and sieved with 1 mm mesh. More than 19000 individuals were identified, belonging to more than 680 species. Nineteen different macrobenthic assemblages were distinguished, based on their species composition, abundance, species richness and habitat preferences. Most of these are very similar to those described in adjacent areas. On a large scale, five major communities were identified in the 36 stations sampled. The Tellina community was found on exposed sandy infralittoral bottoms at depths of 5-15 m; the Venus community on medium and fine sands at 20-50 m; and the Amphiura community in muddy sands and mud, from approximately 50-150 m. By chance, the Maldane community was found on muddy bottoms in the circalittoral area, and the deep Venus community, or Venus fasciata-Spisula elliptica-Branchiostoma described by Thorson (1957), on coarse shell gravel. Bray-Curtis similarity analysis and ecological index suggested that bathymetry and type of sediment are the main factors structuring species' spatial distributions and macrozoobenthic assemblages.</dc:description><dc:description>Se muestran los resultados de un estudio cuantitativo sobre las comunidades macrobentónicas de los fondos blandos de la plataforma continental de Guipúzcoa (sureste del golfo de Vizcaya). Las muestras fueron recogidas en mayo de 2005 en 36 estaciones, emplazadas a profundidades entre 5 y 155 m, con una draga Van Veen de 0,1 m², y fueron tamizadas empleando malla de 1 mm de luz. Al menos 680 especies distintas fueron identificadas a partir de los más de 19 000 individuos recolectados, y las distribuciones de las mismas han permitido determinar 19 asociaciones bentónicas asimilables en su mayoría a comunidades biológicas clásicas de regiones geográficas próximas. A mayor escala han sido cinco las principales comunidades bentónicas identificadas en el conjunto de estaciones. La comunidad boreal de Tellina empobrecida se localiza en fondos expuestos de arenas medias infralitorales, entre 5 y 15 m; la comunidad de Venus, en arenas medias y finas, entre 20 y 50 m; y la de Amphiura, en arenas fangosas y fangos, desde 50 hasta 150 m aproximadamente. Eventualmente, se encuentra la comunidad de Maldane en fondos fangosos detríticos del circalitoral costero, y la comunidad profunda de Venus o de Venus fasciata-Spisula elliptica-Branchiostoma descrita por Thorson (1957) en las gravas y arenas gruesas que se extienden en zonas bien delimitadas de la plataforma. El análisis de similitud de Bray-Curtis y la aplicación de diversos índices ecológicos apuntan a la batimetría y a la naturaleza del sedimento como los principales factores reguladores de la distribución de las especies en el área estudiada.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1448</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 23 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>