<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Compuestos naturales bioactivos de algas e invertebrados del litoral de Cádiz</dc:title><ags:creatorPersonal>Durán, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Garrido, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ortega, M. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rueda, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Salvá, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Zubía, E.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Esponja</dc:subject><dc:subject>alga</dc:subject><dc:subject>producto natural</dc:subject><dc:subject>furanoterpeno</dc:subject><dc:subject>escalarano</dc:subject><dc:subject>dolabellano</dc:subject><dc:subject>citotoxicidad</dc:subject><dc:description>El estudio químico de varias esponjas y algas del litoral gaditano ha llevado al aislamiento y caracterización de varios nuevos productos naturales. Las estructuras se determinaron por métodos espectroscópicos y, en algunos casos, se establecieron las configuraciones absolutas usando el método de Mosher o correlaciones químicas. En particular, se presentarán y discutirán los nuevos compuestos aislados de las esponjas Reniera fulva (Topsent, 1893), Cacospongia scalaris (Schmidt, 1862) y Spongia officinalis (Linnaeus, 1759) y el alga Dictyota dichotoma (Hudson) Lamouroux. Para anticipar una posible utilización farmacológica de estos nuevos productos naturales se ha realizado una evaluación de sus actividades citotóxicas frente a varios cultivos de células tumorales.</dc:description><dc:description>The chemical study of an array of marine sponges and algae from the littoral of Cadiz (southwestern Spain) has led to the isolation and characterisation of several new natural products. The structures were elucidated by spectroscopic methods and, in certain instances, the absolute stereochemistries were determined using either the Mosher method or chemical interconversions. In particular, the new compounds isolated from the sponges Reniera fulva (Topsent, 1893), Cacospongia scalaris (Schmidt, 1862) and Spongia officinalis (Linnaeus, 1759) and from the alga Dictyota dichotoma (Hudson) Lamouroux, are presented and discussed. In order to anticipate a future pharmacological application, a cytotoxicity evaluation of the new compounds against several tumour cell lines was conducted.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1323</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>