<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Distribución espacio-temporal de la acedía Dicologoglossa cuneata (Moreau, 1881) en la desembocadura del río Guadalquivir (golfo de Cádiz, suroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>García-Isarch, E. (Eva)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Silva, L. (Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sobrino, I. (Ignacio)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Acedía</dc:subject><dc:subject>desembocadura del Guadalquivir</dc:subject><dc:subject>estacionalidad</dc:subject><dc:subject>huevos</dc:subject><dc:subject>larvas</dc:subject><dc:subject>juveniles</dc:subject><dc:subject>adultos</dc:subject><dc:subject>reproductores</dc:subject><dc:description>The present paper analyses spatio-temporal variations over the different developmental stages of the population of the wedge sole Dicologoglossa cuneata (Moreau, 1881) in the Guadalquivir River mouth. Monthly fish trawl surveys and ichthyoplankton tows were carried out from May 2000 to April 2001. The species's highest egg and larval abundance occurred during winter and at the beginning of spring, within the area's protected nursery grounds, and to the north of the study zone. D. cuneata juveniles were more abundant during winter, concentrating mainly in the areas close to the river mouth. Likewise, the catches of the adults and spawners were highest during winter, distributed mainly north of the protected nursery grounds. The Guadalquivir mouth ecosystem constitutes a major spawning, nursery and recruitment habitat for the wedge sole, whose spawning season occurs in winter and early spring, coinciding with the principal fishing effort of the fleet specialised in this species.</dc:description><dc:description>Se analiza la variación espacio-temporal de los distintos estados de desarrollo de la población de acedía Dicologoglossa cuneata (Moreau, 1881) en la zona de la desembocadura del Guadalquivir (golfo de Cádiz) a partir de las campañas mensuales de pesca de arrastre y los muestreos ictioplanctónicos realizados durante el periodo de mayo de 2000 a abril de 2001. Las mayores abundancias de huevos y larvas se registraron en invierno, dentro de la denominada zona de cría y engorde, y en el inicio de la primavera, al norte del área de estudio. Los juveniles, que resultaron más abundantes en invierno, se localizaron en dos núcleos muy próximos a la desembocadura. Las capturas de adultos y reproductores fueron más numerosas en los meses invernales, y se recogieron, principalmente, al norte de la zona protegida. La desembocadura del Guadalquivir constituye un importante hábitat para la puesta, cría y reclutamiento de la acedía. Así, su mayor actividad reproductora se produce en invierno y en el inicio de primavera, coincidiendo con la mayor actividad extractiva de la flota pesquera sobre la especie.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1476</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>