<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Efectos de una dieta inmunoestimuladora y de la permanencia en temperatura constante sobre el metabolismo hepático de carbohidratos en dorada Sparus aurata L., 1758</dc:title><ags:creatorPersonal>Laiz-Carrión, R. (Raúl)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martín del Río, M. P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Soengas, J. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mancera, J. M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Metabolismo intermediario</dc:subject><dc:subject>síndrome de invierno</dc:subject><dc:subject>dorada</dc:subject><dc:description>The impact of an immunostimulant diet -frequently used to avoid winter syndrome in aquaculture- on liver carbohydrate metabolism was assessed over a period of 230 days in the gilthead sea bream Sparus aurata L., 1758. An enhancement of liver glycolytic, glycogenolytic and gluconeogenic potential in fish fed with immunostimulant diet was found, compared to a control group, suggesting an increase in liver metabolic activity. Moreover, immunostimulant-treated fish also showed higher values of lysozyme activity, along with a decrease in mortality, suggesting an increase in the nonspecific defence mechanism. The group kept at a 20°C constant temperature maintained appetite at normal levels, avoiding possible winter syndrome and obtaining better values for the production parameters studied (final weight, weight gain and mortality), compared with the control group.</dc:description><dc:description>Se ha estudiado el efecto de una dieta inmunoestimuladora, usada frecuentemente en acuicultura para mitigar los efectos de la denominada enfermedad de invierno, y del mantenimiento a temperatura constante sobre el metabolismo hepático, los niveles de lisozimas y la mortalidad en dorada Sparus aurata L., 1758. El experimento se desarrolló durante un periodo de 230 días, observándose un incremento en los potenciales glucolítico y glucogenolítico, así como en el potencial gluconeogénico en el hígado de los ejemplares alimentados con la dieta inmunoestimuladora en relación al grupo de control. Estos resultados sugieren un aumento de la actividad metabólica hepática derivada de la dieta inmunoestimuladora. Asimismo, se observaron valores más elevados de los niveles de lisozimas simultáneos a una reducción de la mortalidad en el grupo tratado con inmunoestimuladores, lo que induce a concluir que esta dieta enriquecida fortalecería los mecanismos defensivos inespecíficos, disminuyendo la mortalidad. En el grupo de permanencia a temperatura constante de 20ºC se consiguió mantener el apetito de los peces y, por tanto, favorecer la prevención del posible síndrome de invierno, obteniéndose mejores valores en las distintas variables de producción estudiadas (peso final, ganancia de peso y mortalidad) con respecto al grupo de control.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1413</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>