<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Tendencias en los parámetros granulométricos asociadas al transporte y dinámica sedimentaria en la bahía de Cádiz (suroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Parrado Román, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Achab, M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Tendencias granulométricas</dc:subject><dc:subject>transporte de sedimentos</dc:subject><dc:subject>ambientes sedimentarios</dc:subject><dc:subject>bahía de Cádiz</dc:subject><dc:description>En la zona infralitoral y de plataforma interna, las tendencias en los parámetros granulométricos permiten caracterizar ambientes antiguos y modernos, e identificar trayectorias de transporte de sedimentos mediante el análisis de las distribuciones granulométricas y el análisis factorial multivariante. En la bahía de Cádiz, las tendencias observadas en los parámetros granulométricos están controladas por los aportes de sedimentos finos, la configuración de la costa y las trayectorias de transporte en suspensión debidas a las corrientes de reflujo mareal. La asimetría es el parámetro principal en la identificación de tendencias granulométricas.  Se han determinado tres tendencias que caracterizan los ambientes sedimentarios presentes: a) asimetrías muy positivas y distribuciones muy leptocúrticas indican un alto grado de madurez textural y retrabajamiento; b) tendencias hacia asimetrías negativas caracterizan ambientes intermareales de playa y permiten localizar ambientes paleolitorales; c) distribuciones simétricas y mal seleccionadas trazan las trayectorias permanentes de precipitación de sedimentos finos, mientras asimetrías más positivas, aumento del tamaño de grano y mejor selección marcan la extensión ocasional de las plumas de materia en suspensión.</dc:description><dc:description>On the inner continental shelf and coastal environments, grain-size trends make it possible to characterise ancient and modern environments, and to identify net sediment transport patterns, using grain-size distributions and factorial multivariate analysis.  In Cadiz Bay, grain-size trends are controlled by the contribution of fine sediments, coastal morphology and the suspended transport pathways due to the ebb-currents.  The main parameter able to identify grain-size trends is skewness. Three trends were determined to characterise present-day sedimentary environments: a) very positively skewed sediments with leptokurtic distributions belong to deposits with a high degree of textural maturity and reworking; b) negatively skewed sediments characterise intertidal environments (foreshore), and also make it possible to localise palaeolittoral environments; c) symmetrical and poorly sorted distributions indicate the permanent fine-settling pathways, whereas positively skewed, coarser and better-sorted sediments point to the occasional extension of suspended matter plumes.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1284</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>