<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">La variabilidad microsatélite y sus aplicaciones en la Acuicultura</dc:title><ags:creatorPersonal>Yaisel, Borrel</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Blanco, Gloria</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vázquez, Emilia</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Alvarez, Jorge</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pineda, Hermes</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Espinosa, Georgina</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Pato, Carlos</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez-Tapia, Concha</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez, Jose Antonio</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Santander</dc:publisher><dcterms:issued>2013-10-29T10:32:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-29T10:32:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-29</dcterms:issued><dc:subject>Genética;Variabilidad; microsatélites; Acuicultura;</dc:subject><dc:description>Resumen &#13;
Este trabajo se propone como objetivo general &#13;
discutir la utilidad de la variación microsatélite en el &#13;
manejo de tres especies con gran interés &#13;
económico: el salmón atlántico Salmo salar L, el &#13;
rodaballo Scophthalmus maximus, y el camarón &#13;
blanco Litopenaeus schmitti. Los resultados &#13;
obtenidos, que forman parte de una tesis de &#13;
doctorado defendida en la Universidad de Oviedo en &#13;
el 2002, demuestran que los loci rnicrosatélites &#13;
muestran altos niveles de variabilidad en las &#13;
poblaciones naturales del camarón blanco que &#13;
constituyen el sostén de la acuicultura en Cuba y &#13;
detectan diferenciación genética entre poblaciones &#13;
separadas entre sí solo por pocos kilómetros. Se &#13;
discute que los loci microsatélites con niveles de &#13;
variabilidad bajos-medios son los más adecuados &#13;
para los análisis genéticos de poblaciones naturales. &#13;
Por otra parte los loci microsatélites con altos niveles &#13;
de variabilidad son útiles para el manejo de &#13;
reproductores en las estaciones de cultivo de salmón &#13;
atlántico y rodaballo a través del establecimiento de &#13;
pedigríes si además se tienen en cuenta otros &#13;
factores como lo son: un análisis previo de &#13;
varíabilidad y relaciones genéticas en los &#13;
reproductores y la posibilidad de mutaciones y ale los &#13;
nulos. A pesar de los altos niveles de variabilidad de &#13;
los mícrosatélites no se encontró una relación alelos- &#13;
caracteres de interés comercial en el cultivo para el &#13;
caso del salmón atlántico, no obstante encontramos &#13;
asociación entre la heterocigosidad enzimática y &#13;
caracteres favorables, mientras parece no existir &#13;
ninguna relación con la heterocigosidad &#13;
microsatélite, lo cual podría apoyar la idea de que &#13;
las enzimas, a través del control del metabolismo, &#13;
juegan un papel fundamental en el íncremento de la &#13;
eficacia biológica de los individuos. &#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
 &#13;
&#13;
Summary &#13;
Microsatellites and its applications in Aquaculture &#13;
The main purpose of this paper is a discussion about the &#13;
utility of the microsatellite variation on the management &#13;
of three species with economic interes!: the atlantic &#13;
salmon Salmo salar L., the turbot Scophthalmus &#13;
maximus. and the white shrimp Litopenaeus schmitti. &#13;
Our results, that constituted part of a Doctoral Thesis &#13;
presented in 2002 at University of Oviedo, show that &#13;
microsatellites present high levels of genetic variation &#13;
and detect genetic differentiation among populations of &#13;
the white shrimp L. schmitti separated only by a few &#13;
hundreds of kilometers. These natural populations are &#13;
the source of brocdstocks for aquaculture. We díscuss &#13;
that those microsatellite loci with minar levels of &#13;
variability are more useful for studies on natural &#13;
populations. In the other hand higher variable &#13;
microsatellites are useful tools for the broodstocks &#13;
management in the atlantic salmon and turbot through &#13;
the establishment of individual pedigrees if the previous &#13;
analysis of genetic variation and genetic relatedness &#13;
among broodstocks. together with the possibility of &#13;
appearance of mutation and null alleles. are taken into &#13;
account. Despite high levels of variability, microsatellite &#13;
alleles related to economic traits in Salmo sa/arwere not &#13;
found, however enzymatic heterozigosity is related to &#13;
favorable traits while microsatellite variation exhibited &#13;
lacks of correlations. this could support the idea that &#13;
enzymes through higher metabolic efficiency enhance &#13;
the individual fitness.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1571</dc:identifier><dc:identifier>II Congreso Iberoamericano Virtual de Acuicultura; (CIVA)2003;pp1042-1056</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>