<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Biometría, estimaciones de producción y variación estacional en la composición bioquímica de Mesopodopsis slabberi (Van Beneden, 1861) (Crustacea: Mysidacea)</dc:title><ags:creatorPersonal>Azeiteiro, U.M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fonseca, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Marques, J.C.S.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:14Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:14Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Biometría</dc:subject><dc:subject>producción</dc:subject><dc:subject>composición bioquímica</dc:subject><dc:subject>Mesopodopsis slabberi</dc:subject><dc:subject>Mysidacea</dc:subject><dc:description>Morphometric relationships in Mesopodopsis slabberi (Van Beneden, 1861) were determined using freshly caught specimens from the Mondego estuary (western Portugal). Significant positive correlations between total length (TL) and cephalic length (CL) (TL = 2.5 CL + 0.012) and between dry weight (DW) and total length (ln DW = 3.0298 ln TL - 6.0229) were found. The annual production was 13.17 mg ⋅ m-³ ⋅ year-1, and the annual P/B ratio was 9.32. This turnover rate supports the hypothesis that M. slabberi plays an important role in the Mondego estuary's food web. Contents of proteins, carbohydrates, chitin, lipids, phospholipids, and cholesterol were determined in freshly caught juveniles, males, and females throughout the year. Statistical analysis (ANOVA) revealed significant seasonal differences in biochemical composition, as well as differences among juveniles, females, and males. Environmental conditions (e.g., trophic conditions) and reproduction appeared to be the main processes influencing the seasonal patterns of variation in biochemical composition.</dc:description><dc:description>Se ha realizado un estudio morfométrico en la especie Mesopodopsis slabberi (Van Beneden, 1861) a partir de ejemplares frescos capturados en el estuario de Mondego. Se han encontrado correlaciones significativamente positivas entre la longitud total (TL) y la longitud cefálica (CL) (TL = 2,5 CL + 0,012) y entre el peso seco (DW) y la longitud total (ln DW = 3,0298 ln TL - 6,0229). La producción anual fue de 13,17 mg ⋅ m-3 ⋅ año-1, y la relación P/B anual fue de 9,32. Esta tasa de renovación consolida la hipótesis que M. slabberi desempeña un papel importante en la cadena trófica del estuario de Mondego. Los contenidos en proteínas, carbohidratos, quitina, lípidos, fosfolípidos y colesterol fueron determinados en ejemplares frescos, juveniles machos y hembras, capturados a lo largo del año.El análisis estadístico (ANOVA) muestra diferencias estacionales significativas en la composición bioquímica y entre juveniles, machos y hembras. Las condiciones ambientales (tróficas) y la reproducción parecen ser los procesos que más influyen en los modelos estacionales de variación en la composición bioquímica.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1248</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>