<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Ciclo gametogénico de una población de almeja japonesa Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850) en la ría de Camariñas (noroeste de España) y relación con la composición bioquímica mayoritaria</dc:title><ags:creatorPersonal>Ojea, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Novoa, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cerviño-Otero, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Gametogénesis</dc:subject><dc:subject>reposo sexual</dc:subject><dc:subject>glucógeno</dc:subject><dc:subject>lípidos</dc:subject><dc:subject>proteínas</dc:subject><dc:description>The gametogenic cycle of manila clam Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850) was studied, to determine precisely the resting and sexual maturation periods in the natural environment. The biochemical composition in gonad-visceral mass, was determinate (glycogen, proteins and lipids). This specie is mature between May and October. The resting period is short and from November on, the clams begin the gametogenic activity. Protein content underwent few variations during the experimental period, with a average value of 39.2 %. Glycogen content varied between 25.16 % in December and 7.86 % in September. The percentage of lipids remained low (7.94 %) during the study.</dc:description><dc:description>Se estudia el ciclo gametogénico de una población de almeja japonesa Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850) para determinar con precisión los periodos de reposo sexual y actividad gametogénica y la época de madurez y puesta en el medio natural. Se determinó la composición bioquímica mayoritaria en la gónada-masa visceral (glucógeno, lípidos y proteínas) y sus variaciones en el transcurso del ciclo. Esta especie está madura entre mayo y octubre; el periodo de reposo es corto y a partir de noviembre empieza el desarrollo gametogénico. El contenido en proteínas sufre pequeñas variaciones a lo largo del ciclo, con un valor medio de 39,2 %. El glucógeno varía entre 25,16 % en diciembre y 7,86 % en septiembre. Los porcentajes de lípidos permanecen bajos durante todo el periodo estudiado con un valor medio de 7,94 %.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1427</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>