<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Seguimiento ambiental para instalaciones de acuicultura marina</dc:title><ags:creatorPersonal>Macías, J. C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Collado, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Álamo, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Escalona, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García, E.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Impacto ambiental</dc:subject><dc:subject>indicadores medioambientales</dc:subject><dc:subject>programa de vigilancia ambiental</dc:subject><dc:subject>instalaciones en mar abierto</dc:subject><dc:subject>instalaciones en tierra</dc:subject><dc:description>Aquaculture, like any other productive activity which uses natural resources, can have an impact on the environment. Both the magnitude and dimension of this influence are related to the type of culture being carried out, and the geographic location of the farm. The present study focuses on the environmental impact associated with aquaculture activities (both inland and off-shore), and identifies the best indicators in the water column and the seabed, in order to further our knowledge of the environmental impact of this activity, thus helping to improve the design of aquaculture environmental monitoring.</dc:description><dc:description>Aunque la acuicultura marina, en comparación con otros sectores productivos y otras actividades que se desarrollan en el litoral, origine un efecto menor sobre el medio ambiente, es obvio que puede producir algún impacto, y por ello, para asegurar el respeto a los valores medioambientales del entorno y cumplir correctamente los principios del desarrollo sostenible, lo importante es conocer cuáles pueden ser esos impactos, para tratar de corregirlos o, según los casos, minimizarlos. En el presente estudio se trata de establecer los indicadores ambientales para el seguimiento de la actividad, tanto en instalaciones en mar abierto como en instalaciones en tierra, contribuyendo a mejorar el diseño de programas de vigilancia ambiental para cada tipo de instalación.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1374</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>