<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Intercambio de nitrógeno y fósforo con las mareas en el estuario del río Palmones (bahía de Algeciras, Cádiz)</dc:title><ags:creatorPersonal>Sáez, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Forja, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-Parra, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Estuario</dc:subject><dc:subject>intercambio mareal</dc:subject><dc:subject>nutrientes</dc:subject><dc:subject>estuario del río Palmones</dc:subject><dc:description>The estuary of the Palmones River is a shallow fluvial catchment area, which had suffered major hydrodynamic changes over the last decade related to the construction of a dam. The estuary acts as a nutrient sink, and its catchment area shows high eutrophication (Pérez-Lloréns, Fernández and Niell, 1989; Clavero, Niell and Fernández, 1997). Nutrient concentration, salinity and evolution of current speed were monitored at the mouth of the estuary during a complete tidal cycle in the spring of 1997. The authors found strong water- column stratification, which enabled them to determine the input and output estuarine fluxes, using a two-box model. The deepest water mass, with a relatively constant composition, is responsible for the nutrient input into the estuary. Surface waters export nutrients to adjacent coastal zones, although this phenomenon has an obvious seasonal component. Net balance reveals a silicate, phosphate and ammonia output and frequent nitrogen forms (nitrite and nitrate) inputs.</dc:description><dc:description>El estuario del río Palmones es una cuenca fluvial de escasa profundidad que, en la última década, ha sufrido un represamiento, originando importantes cambios en su hidrodinámica. El estuario se comporta como un sumidero de nutrientes y su cuenca experimenta una alta eutrofización (Pérez Lloréns, Fernández y Niell, 1989; Clavero, Niell and Fernández, 1997). Se ha seguido la evolución de la concentración de nutrientes, salinidad y velocidades de corriente en la desembocadura del estuario durante ciclos de marea completos en la primavera de 1997. Debido a la intensa estratificación encontrada en la columna de agua, los flujos de entrada y salida del estuario se han cuantificado mediante un modelo de dos cajas. La masa de agua más profunda, con una composición relativamente constante, es responsable de una entrada de nutrientes en el estuario. Por el contrario, las aguas más superficiales exportan nutrientes a otras zonas adyacentes, aunque este fenómeno tiene una clara componente estacional. El balance neto pone de manifiesto una salida de silicato, fosfato y amonio y una entrada en el sistema de formas asiduas de nitrógeno (nitrito y nitrato).</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1325</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>