<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Algunas consideraciones sobre la acuicultura</dc:title><ags:creatorPersonal>Peleteiro-Alonso, J.B. (José Benito)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2013-12-19T11:44:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-12-19T11:44:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-11-12</dcterms:issued><dc:description>El crecimiento de la acuicultura en las últimas décadas en España y en el mundo, ha&#13;
convertido esta actividad en el sector de la producción primaria de más rápido crecimiento.&#13;
Sin embargo este crecimiento ha ido acompañado de una considerable evolución en los&#13;
mercados y de importantes cambios que han sido dirigidos fundamentalmente a la mejora del&#13;
producto y al aumento de la diversidad de especies, para ofrecer al consumidor un alimento de&#13;
confianza, variado y sano desde el punto de vista económico, nutricional y sanitario. Esto&#13;
también ha llevado a la regulación de zonas consideradas protegidas en algunos casos, o de&#13;
dominio público en otros, para su utilización en acuicultura de forma racional. De la misma&#13;
manera, no podemos olvidar el papel fundamental que esa desarrollando la acuicultura en los&#13;
países en vías de desarrollo, como un elemento indispensable para erradicar el hambre, ni los&#13;
efectos drásticos que pueda tener el cambio climático en el futuro de la acuicultura</dc:description><dc:description>During the last decades, aquaculture has become the activity with the fastest growth in the&#13;
primary sector in Spain. Nevertheless, this growth has been accompanied by a remarkable&#13;
evolution of the market and important changes towards mainly to the improvement of quality&#13;
product and species diversification, in order to deliver a trust worthy, healthy, nutritional and&#13;
reliable product for the consumer. This has also contributed to new regulations, regarding&#13;
protected areas in some cases, or of public domain in others, allowing their utilization in&#13;
aquaculture in a rational and responsible manner. Furthermore, we can not forget the&#13;
important role that aquaculture has in developing countries, as a vital element to eradicate&#13;
hunger, nor the drastic effect that climate change could have in the future of aquaculture.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1577</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>