<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Análisis de las tasas de captura de la merluza europea Merluccius merluccius (L., 1758) del stock norte: estandarización del esfuerzo de las flotas españolas arrastreras y palangreras que faenan en la subárea VII del CIEM</dc:title><ags:creatorPersonal>Costas-Bastida, G. (Gersom)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Punzón-Merino, A.M. (Antonio María)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2006-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Estandarización</dc:subject><dc:subject>cpue</dc:subject><dc:subject>modelo lineal generalizado</dc:subject><dc:subject>merluza europea</dc:subject><dc:subject>flota arrastrera</dc:subject><dc:subject>flota palangrera</dc:subject><dc:subject>subárea VII del CIEM</dc:subject><dc:description>Standardization of catch per unit effort (cpue) series using a generalized linear model (GLM) for Northern European hake Merluccius merluccius (L., 1758) in International Council for the Exploration of the Sea (ICES) subarea VII, based on catch and effort data from the Spanish trawler and longliner fleets from 1986 to 2000, are presented. Data were collected from trawler and longliner fleets targeting hake off the Spanish ports of La Coruña, Burela, and Celeiro. Main factors in the models created include a factor for engine Horse Power, to adjust for characteristics that determine fishing power; Year and Month factors for La Coruña's trawler fleet; and the factors Month, Year, Vessel, and Fishing Days for the Spanish longliner fleet as a whole. Moreover, both models indicate that interactions between the Year and Month factors also had a significant impact on hake catch rates. The total proportions of variance explained by these models were 55% for La Coruña's trawler fleet, and about 48 % for Spanish longliner fleet. The results showed similar patterns comparing nominal and standardized catch rates.</dc:description><dc:description>Se muestra la aplicación de un modelo lineal generalizado (GLM) para la estandarización de la captura por unidad de esfuerzo (cpue) de la merluza europea Merluccius merluccius (L., 1758) del stock norte en la subárea VII del Consejo Internacional para la Exploración del Mar (CIEM) durante el periodo 1986- 2000. Los datos de esfuerzo y captura proceden de las flotas de arrastre y de palangre de los puertos de A Coruña, Burela y Celeiro (en el noroeste de España) dirigidas a la pesca de merluza del stock norte. En el modelo para la flota arrastrera del puerto de A Coruña se incluyeron los factores año, mes y categoría del barco, que relacionan la potencia del motor con su poder de pesca, y en el modelo para la flota palangrera de los puertos de A Coruña, Burela y Celeiro se incluyeron los factores año, mes, barco y días de pesca. Ambos modelos reflejan interacciones significativas entre los factores año-mes; así, el 55 % de la variación total observada se explica con el modelo para la flota arrastrera del puerto de A Coruña, y el 48 % se explica con el modelo para la flota palangrera. Las dos tipificaciones demuestran, así mismo, tendencias interanuales similares en las tasas de capturas estandarizadas y nominales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1273</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2006. 22 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>