<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio del ciclo reproductor de Chamelea gallina (L., 1758) (Mollusca: Bivalvia) en tres poblaciones del litoral andaluz</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodríguez de la Rúa, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Prado, M. A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bruzón, M. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Bivalvos</dc:subject><dc:subject>ciclo gametogénico</dc:subject><dc:subject>histología</dc:subject><dc:subject>peso seco</dc:subject><dc:subject>emisión</dc:subject><dc:description>The gametogenic cycle of three populations of Chamelea gallina (L., 1758) from the Andalusian coast (southern Spain) was determined by means of histological methods and variations in dry weight. The pattern shown was very similar in all of them. In Atlantic populations (Punta Umbría and Doñana), spawning occured between January and September, and a short period of sexual repose took place from the end of September until November, when gametogenesis began. In the Mediterranean population (Fuengirola), spawning lasted almost the entire year, even though in autumn and winter spawning percentage was lower than in spring and summer. The size at sexual maturity was established as 16 mm.</dc:description><dc:description>Se ha establecido el ciclo gametogénico de tres poblaciones de Chamelea gallina (L., 1758) del litoral andaluz, utilizando métodos histológicos e índices de condición. El patrón fue bastante similar en las tres poblaciones. En las suratlánticas (Punta Umbría y Doñana) se observó un amplio periodo de emisión que abarcó desde enero hasta septiembre y un corto periodo de reposo sexual desde finales de septiembre hasta noviembre, a partir del cual comenzó la gametogénesis. En la población surmediterránea (Fuengirola) el periodo de emisión abarcó casi la totalidad del año, si bien en los meses más fríos (otoño e invierno) el porcentaje de ejemplares en puesta fue más bajo que en los meses cálidos (primavera y verano). La talla de madurez sexual se ha establecido en 16 mm.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1471</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>