<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Caracterización hidroquímica de los ecosistemas marinos protegidos de la provincia de Cádiz</dc:title><ags:creatorPersonal>Martínez-Velasco, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Forja, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-Parra, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Humedales</dc:subject><dc:subject>sistema protegido</dc:subject><dc:subject>estuario</dc:subject><dc:subject>aves</dc:subject><dc:subject>nutriente</dc:subject><dc:subject>Cádiz</dc:subject><dc:description>Wetlands have a great natural wealth due to their borderline nature, representing the point where lithosphere, hydrosphere and atmosphere converge. The wetlands of Cadiz, at the southern extreme of Europe, also play an important role as a stopover area for migratory birds. This paper presents the results of a sampling project conducted during the spring of 1997 in the Guadiaro and Palmones Rivers, the Barbate estuary, Sancti Petri sound, and the San Pedro River salt marsh. For each system, three sampling stations were established along a salinity gradient, and these variables were measured: salinity, pH and chloride, sulphate, sodium, potassium, calcium, magnesium, nitrite, nitrate, silicate ammonia, organic carbon, dissolved oxygen, chlorophyll and phaeopigment concentrations.  Several behaviours were found for the various systems: the Guadiaro and Palmones Rivers fit a fluvial estuary pattern, with low ionic concentrations and poor remineralisation. The San Pedro River and Sancti Petri sound are tidal systems with a typical seawater composition and high benthic regeneration. The Barbate estuary represents an intermediate scenario between the preceding ones, with a pronounced salinity gradient along its course.</dc:description><dc:description>Los humedales tienen una gran riqueza natural debido a su carácter de franja donde convergen litosfera, hidrosfera y atmósfera. Los de la provincia de Cádiz, en el extremo meridional de Europa, tienen además una gran importancia como lugar de paso de las aves migratorias.  En este trabajo se exponen los resultados obtenidos durante la primavera de 1997 en los estuarios de los ríos Guadiaro y Palmones, el estuario del Barbate, en las marismas del Caño de Sancti Petri y las del río San Pedro. Para cada uno de los sistemas se establecieron tres estaciones de muestreo a lo largo del gradiente de salinidad, y se determinó la salinidad, el pH y las concentraciones de cloruro, sulfato, sodio, potasio, calcio, magnesio, nitrito, nitrato, silicato, amonio, fosfato, carbono orgánico, oxígeno disuelto, clorofila a y feopigmentos.  Se encontraron diferentes comportamientos para los distintos sistemas: el Guadiaro y el Palmones responden a un patrón de estuario de tipo fluvial, con concentraciones iónicas muy bajas y una escasa remineralización de la materia orgánica. El río San Pedro y el Caño de Sancti Petri son, por el contrario, sistemas mareales con aguas de comportamiento típicamente marino y una alta regeneración bentónica. El estuario del Barbate es una situación intermedia entre las anteriores y posee un marcado gradiente de salinidades a lo largo de su cauce.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1333</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>