<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Morfología y caracterización de las facies relictas en la plataforma interna del golfo de Cádiz entre Ayamonte y Huelva (sur de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Fernández-Salas, L. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rey, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez-Vázquez, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramírez, J. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hernández-Molina, F. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Somoza-Losada, L. (Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>de Andrés, J. R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lobo, F. J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:06Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:06Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Golfo de Cádiz</dc:subject><dc:subject>plataforma continental</dc:subject><dc:subject>cuaternario</dc:subject><dc:subject>geomorfología</dc:subject><dc:subject>facies relictas</dc:subject><dc:description>The objectives of the present paper are the determination of the morphologic characteristics of the superficial Quaternary relict facies on the internal continental shelf in the Gulf of Cadiz, between Ayamonte and Huelva (southern Spain), their characterisation, and their evolution in the final phases of the last eustatic hemicycle. The study area extends from the mouth of the Guadiana River to the mouth of the Tinto-Odiel River, and from the 6 m isobath to the 56 m isobath. High-resolution seismic profiles (3.5 kHz and Geopulse, 175 J), sonographic profiles (SSS, 100 kHz), and bathymetric profiles (Echotrac sounder) were used in this study. Sediment samples were obtained using Van Veen and Shipek drags. Bathymetric, physiographic, lithologic and morphologic analyses were performed to determine the superficial sediment distribution, relict facies distribution, and thickness of the unconsolidated sediment cover. Analysis of the data obtained indicated that the relict facies beaches and coastal barriers associated with coastal spits located in the ancient outlets of the rivers. Relict facies were grouped into well-differentiated depths, indicating that their position on the continental shelf is influenced by the still-stands and the periods of rapid sea-level changes.  The nature of the outcropping relict facies shows that their final configuration can be related to the shelf construction processes, as well as to the most important Holocene transgressive phases.</dc:description><dc:description>Los objetivos de este trabajo son la determinación de las características morfológicas, la caracterización de las facies relictas cuaternarias superficiales y el estudio de su evolución con relación a las fases finales del último hemiciclo eustático en la plataforma continental interna del golfo de Cádiz, entre Ayamonte y Huelva. El área de estudio abarca desde la desembocadura del río Guadiana hasta la del río Tinto-Odiel y desde los 6 m hasta 56 m de profundidad. Se utilizó gran cantidad de material geofísico, en el que se encuentran perfiles sísmicos de alta resolución (3.5 kHz y Geopulse, 175 J), perfiles sonográficos y perfiles batimétricos, además de muestras de sedimentos obtenidas con dragas Van Veen y Shipek. Con esta información se han realizado análisis batimétricos, fisiográficos, litológicos y morfológicos, además de determinar la distribución de los sedimentos superficiales y de las facies relictas y de cuantificar la potencia de la cobertera sedimentaria.  Con todos los datos obtenidos se ha determinado que las facies relictas son interpretadas como playas y cordones litorales asociados a flechas litorales situadas en las antiguas desembocaduras de los ríos. Las formas descritas están agrupadas en zonaciones batimétricas bien diferenciadas, lo que indica que su posición en la plataforma continental está influida por las paradas y etapas de movimiento rápido del nivel del mar.  Las características de las facies relictas aflorantes indican que su configuración final puede estar relacionada con los procesos de edificación de la plataforma a partir de las mayores fases transgresivas holocenas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1197</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>