<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Metodología cartográfica submarina orientada a la gestión y conservación del medio litoral: mapa de las comunidades bentónicas del frente litoral norte del estrecho de Gibraltar</dc:title><ags:creatorPersonal>García-Gómez, J. C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Corzo, J. R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Fe, C. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Moyano, J. E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Corzo, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rey, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Guerra-García, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Asencio, I.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Litoral</dc:subject><dc:subject>espacios protegidos</dc:subject><dc:subject>cartografía</dc:subject><dc:subject>comunidades bentónicas</dc:subject><dc:subject>estrecho de Gibraltar</dc:subject><dc:description>The cartography of benthic communities is, today, essential to promoting adequate strategies for the use, management and conservation of littoral areas, especially if they are large protected zones. In each zone, cartography is necessary to elaborate a management zoning map, depending on the ecological value of the different benthic communities established and on the local geographical distribution. The methodology used in the elaboration of a map including the benthic communities of the Straits of Gibraltar (0-30 m depth; 40 km of littoral extension), in spite of the complexity of these kinds of objectives, represents an approach to the cartography of the submarine sessile biota of large littoral zones of protected areas. The present study combines physical data (bathymetry and type of substrate), collected using acoustic techniques, and biological data (benthic communities), collected during an intensive sampling programme using scuba (hard bottom: image analysis) and dredging (soft bottom: granulometry and benthic fauna). The information has been geoindexed to be inserted, as different layers, into a Geographic Information System (GIS).</dc:description><dc:description>La cartografía de las comunidades bentónicas es esencial, actualmente, para promover actuaciones eficientes de uso, gestión y conservación de las zonas litorales, especialmente en el ámbito de grandes espacios litorales protegidos. En cada uno de éstos, la cartografía resulta determinante para la elaboración de un mapa de zonificación de usos, condicionado, en gran medida, por los distintos valores ecológicos que puedan asignarse a las diferentes comunidades bentónicas establecidas y a sus distribuciones geográficas locales.  La metodología utilizada en la elaboración del mapa de las comunidades bentónicas del estrecho de Gibraltar (en el intervalo batimétrico 0-30 m y de 40 km de extensión litoral aproximada), dada la complejidad que reviste este tipo de objetivos, supone una aproximación a la cartografía de la biota sésil sumergida, en tramos litorales amplios contenidos en áreas protegidas. Se han combinado, mediante superposición de información, datos físicos de batimetría y tipos de fondo, obtenidos mediante técnicas acústicas y convenientemente cartografiados, con datos biológicos de las comunidades bentónicas, obtenidos en campaña intensiva de buceo científico (con la toma de imágenes en sustrato duro, para su ulterior análisis) y mediante dragado (con registros de granulometría y fauna endobentónica en sustrato blando). La información ha sido georreferenciada adecuadamente para su introducción, como capas independientes, en un sistema de información geográfica (SIG).</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1470</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>