<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Conectividad entre comunidades de decápodos asociadas a fondos infralitorales de algas y fanerógamas marinas. "Cuando pequeños fragmentos hacen un todo"</dc:title><ags:creatorPersonal>Mateo-Ramírez, A. (Ángel)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanografico de Gijón Instituto Español de Oceanografia</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Málaga</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-02T13:39:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-02T13:39:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09</dcterms:issued><dc:subject>fanerógamas</dc:subject><dc:subject>algas fotófilas</dc:subject><dc:subject>fragmentación</dc:subject><dc:subject>conectividad</dc:subject><dc:subject>decápodos</dc:subject><dc:description>La diversidad de especies es, de forma general, mayor en fondos con cobertura vegetal (p.e.&#13;
fanerógamas marinas, algas fotófilas) que en fondos blandos sin vegetación, por lo que una pérdida&#13;
parcial de pradera debería traer consigo una pérdida de diversidad. Sin embargo, el efecto de la&#13;
fragmentación del hábitat dependerá de varios factores, incluyendo el número y tamaño de los parches,&#13;
la distancia entre ellos y los tipos de hábitats próximos. En este trabajo se ha analizado este último&#13;
aspecto y para ello se escogieron dos zonas, situadas dentro del Lugar de Interés Comunitario&#13;
Calahonda (ES6170030), localizado en el litoral de la provincia de Málaga (mar de Alborán). Estas&#13;
zonas se caracterizan por presentar un mosaico de hábitats (desde ahora "biotopos") formado por&#13;
praderas fragmentadas de Posidonia oceánica (Linnaeus) Delile, 1813 y Cymodocea nodosa (Ucria)&#13;
Ascherson, 1870, así como fondos de rocas infralitorales cubiertos de algas fotófilas (Stypocaulon&#13;
scoparium (Linnaeus) Kützing, 1843 principalmente) y fondos de arenas finas y medias.&#13;
Él muestreo se realizó de manera estacional (5 réplicas por hábitat y estación del año), mediante buceo&#13;
con escafandra autónoma y con el uso de una aspiradora submarina.&#13;
Se ha analizado (1) la composición y estructura de las poblaciones de decápodos a partir de una serie&#13;
de índices ecológicos (p.e. diversidad de Shannon-Wiener, equirrepartición, beta diversidad-β de&#13;
Whittaker, índice de Jacarkd); (2) la preferencia e importancia que cada biotopo tienen para las especies&#13;
más características, analizando la evolución estacional de las abundancias y de las tallas (se&#13;
distinguieron dos grupos: juveniles-pequeñas tallas y adultos-tallas grandes), y (3) si la fragmentación&#13;
tiene un efecto negativo sobre la biodiversidad. La hipótesis de partida es que se conservaría la&#13;
estructura de las poblaciones de decápodos de los fondos con cobertura vegetal estudiados, como&#13;
consecuencia de la conexión entre los diferentes biotopos. De hecho para la mayoría de las especies&#13;
de decápodos, su hábitat (general) no es más que la suma de diferentes biotopos.&#13;
En total se han capturado 4769 individuos pertenecientes a 48 especies y 21 familias. Las especies&#13;
dominantes fueron, Pilumnus hirtellus (Linnaeus, 1761), Hippolyte leptocerus (Heller, 1863), Athanas&#13;
nitescens (Leach, 1813 [in Leach, 1813-1814]), Pisidia longimana (Risso, 1816) y Sirpus zariquieyi&#13;
Gordon, 1953, representando más del 50% del total de individuos capturados en el conjunto de&#13;
biotopos. Se ha comprobado que ciertas especies tienen preferencia por determinados biotopos. Por&#13;
ejemplo S. zariquieyi y Achaeus gracilis (Costa, 1839) están asociadas principalmente a algas; H.&#13;
leptocerus a C. nodosa y P. longimana a P. oceanica. Los altos valores de equirrepartición y la similitud&#13;
de los valores de βw entre biotopos muestran una elevada conexión entre ellos. De hecho el 50% de&#13;
las especies están presentes en más de dos biotopos. Por otro lado algunas especies utilizan con&#13;
mayor o menor intensidad (reflejado en los valores de abundancias) uno u otro según la estación del&#13;
año, utilizándolos como “nursery”, refugio, lugar de puesta y/o alimentación.&#13;
Los biotopos que mostraron las mayores abundancias de individuos y especies fueron P. oceanica y el&#13;
sedimento presente bajo las algas, especialmente durante los meses de otoño e invierno. Las&#13;
comunidades de algas fotófilas presentes en estos fondos actúan como conectores entre los diferentes&#13;
rodales, compensando la falta de conexión debida a la fragmentación, proporcionando refugio y&#13;
alimento a especies comunes.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2654</dc:identifier><dc:identifier>XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. Libro de resúmenes. Ríos, P. (Pilar); Suárez-Fernández, L.Á. (Luis Ángel); Cristobo, J. (Javier) (ed.). Centro Oceanografico de Gijón Instituto Español de Oceanografia. Gijón (España). 2014. 1 pp: 104-104</dc:identifier><dc:identifier>20404</dc:identifier><dc:type>bookPart</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>