<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Análisis de las situaciones meteorológicas que afectan al estrecho de Gibraltar y su influencia sobre el viento superficial</dc:title><ags:creatorPersonal>Palomares Losada, A. M.ª</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Estrecho de Gibraltar</dc:subject><dc:subject>situaciones sinópticas</dc:subject><dc:subject>viento superficial</dc:subject><dc:description>The present paper describes a study of synoptic meteorological situations in the Strait of Gibraltar area. It is a well-established fact that, as a direct result of its topography, the surface winds at Gibraltar are usually easterly or westerly, and blow directly towards the end of the Straits, where the pressure is lower. Therefore, a classification of 15 main major synoptic situations is proposed, based exclusively on surface pressure distribution, taking into account their respective frequencies from 1985- 1990 according to the daily meteorological bulletins of Spain's Instituto Nacional de Meteorología.  The effect of each one of these synoptic situations on the resulting surface wind at the Strait is also analysed, using wind data recorded at the Planta Experimental Eólica de Tarifa (near Cadiz), from June 1987 to December 1989.</dc:description><dc:description>Se ha realizado un estudio particular de las situaciones meteorológicas sinópticas que afectan a la zona del estrecho de Gibraltar. Es un hecho conocido que, debido a la peculiar orografía del Estrecho, el viento superficial es casi siempre del Este o del Oeste y se dirige directamente hacia la zona del Estrecho donde la presión es menor.  Por este motivo se propone una clasificación en 15 situaciones meteorológicas basada exclusivamente en la distribución de presiones en superficie, contabilizándose la frecuencia de aparición de cada una de ellas durante el periodo comprendido entre los años 1985 y 1990. Para ello se han utilizado los Boletines Meteorológicos Diarios elaborados por el Instituto Nacional de Meteorología de España.  Posteriormente ha sido analizado el efecto que cada una de estas situaciones ejerce sobre el viento superficial resultante en el Estrecho, para lo cual se han utilizado los datos de viento medidos en la Planta Experimental Eólica de Tarifa (Cádiz), desde junio de 1987 hasta diciembre de 1989.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1328</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>