<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Variabilidad de factores físicos importantes para la producción pesquera en el mar Mediterráneo, Mar del Norte y el mar Báltico</dc:title><ags:creatorPersonal>Lloret, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Wegner, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lleonart, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Stergiou, K.I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fromentin, J.M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mackenzie, B.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Damm, U.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Drakopoulos, P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:14Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:14Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2006-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Variabilidad ambiental</dc:subject><dc:subject>productividad pesquera</dc:subject><dc:subject>descargas fluviales</dc:subject><dc:subject>vientos</dc:subject><dc:subject>temperatura del mar</dc:subject><dc:description>Recent publications have shown that river runoff and wind mixing are two major environmental factors affecting productivity of fish populations in subtropical and tropical areas, as opposed to water temperature in colder waters. In the present paper, we compare the variability of seawater temperature, river runoff and wind mixing in three different seas: a subtropical sea (the Mediterranean) and two cold seas (the North Sea and the Baltic). Temperature variability decreased from colder to warmer areas. The highest temporal variability in the river runoff corresponded to rivers flowing into the Mediterranean, and the lowest corresponded to rivers flowing into the North Sea and the Baltic Sea. The variability in the wind mixing index (cube of the wind speed) depended on the area under consideration, and attained maximum values in the Cap Béar station (northwestern Mediterranean). The effect of these regional variability differences in environmental factors on fisheries production is briefly discussed.</dc:description><dc:description>Investigaciones recientes demuestran que las descargas fluviales y los vientos son factores ambientales clave para la productividad de las poblaciones explotadas en zonas subtropicales y tropicales, mientras que en mares fríos la temperatura del agua constituye el factor ambiental más importante para la productividad pesquera. Este estudio compara las diferencias geográficas en la variabilidad temporal de tres factores físicos (temperatura del agua, aportes fluviales y velocidad del viento) en un mar subtropical (Mediterráneo) y dos mares fríos (Mar del Norte y Báltico). La variabilidad temporal de la temperatura del agua es mayor en los dos mares fríos que en el subtropical. Así mismo, los ríos que desembocan en el Mediterráneo presentan mayor variabilidad temporal en cuanto a los aportes fluviales que los ríos que desembocan en el Mar del Norte y el mar Báltico. La variabilidad temporal en el índice de mezcla del viento (velocidad del viento al cubo) es distinta según la zona que se considere, y es máxima en la estación de Cap Béar (Mediterráneo noroccidental). Finalmente, se discuten los efectos de esta variabilidad ambiental geográfica sobre las poblaciones explotadas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1252</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2006. 22 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>