<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Impacto sobre las Comunidades Bentónico-Demersales Generado por las Pesquerías con Dragas Mecanizadas en el Litoral Mediterráneo de Andalucía</dc:title><ags:creatorPersonal>Urra, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>León Duarte, E. (Estefanía)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gallardo Roldán, H. (Helena)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rojas García, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Orúe Montaner, B.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lozano-Fernández, M. (Matías)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Serna-Quintero, J.M. (José Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Garrido, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ibáñez Yuste, A.J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Terrón Sigler, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Baro, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rueda, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Jiménez, M.T. (María Teresa)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Málaga</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-24T10:00:48Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-24T10:00:48Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-24</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Impacto</dc:subject><dc:subject>Descartes</dc:subject><dc:subject>Dragas mecanizadas</dc:subject><dc:subject>Andalucía</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo</dc:subject><dc:description>Se ha estudiado el impacto que las dragas mecanizadas ocasionan sobre la comunidad bentónica-demersal en la pesquería de Donax trunculus (coquina), Chamelea gallina (chirla) y Callista chione (concha fina). Para ello se han analizado las muestras de descarte de 143 lances, procedentes de 45 mareas comerciales, entre febrero y julio de 2013, en los caladeros habituales donde opera la flota artesanal con dragas mecanizadas de los puertos de Caleta de Vélez, Fuengirola y La Línea de la Concepción. Se ha definido el impacto como el daño que se produce sobre los ejemplares capturados durante las operaciones de pesca y su manipulación, estableciéndose un rango de daño potencial en base a literatura científica consultada: (1) “sin daño”, individuos sin signos de daño físico y con alta probabilidad de supervivencia; (2) “daño intermedio”, individuos que presentan daños en ciertas partes que pueden ser regenerados tras su liberación (ej. Asteroideos u Ofiuroideos sin un brazo, pérdida de apéndices en decápodos, etc.); y (3) “daño severo”, ejemplares con daños que le impiden sobrevivir tras su liberación (ej. peces, rotura de charnela en bivalvos, decápodos con muy pocos apéndices, etc.).&#13;
Tras el análisis de las muestras, los ejemplares descartados “sin daño” representan el 83,8% del total de individuos del descarte de coquina, el 80,6% del descarte de chirla y el 67,5% del de concha fina. Los individuos descartados con “daño intermedio” son el 6% para coquina y chirla y el 16,9% para concha fina, mientras que los considerados con “daño severo” representan el 10,48% para coquina, el 13,4% para chirla y el 15,5% para concha fina.&#13;
Las especies más sensibles al impacto de la pesquería son los peces (ej. Lithognathus mormyrus, Ophidion rochei, Raja asterias, Microchirus boscanion), equinodermos con exoesqueleto de tipo frágil o que puedan autotomizarse (ej. Echinocardium cf. mediterraneaum, Holothuria sp., Luidia atlantidea, Ophiura ophiura), organismos vermiformes delicados como son los anélidos poliquetos (ej. Marphysa sp., Nephtys sp.) o sipuncúlidos (Sipunculus nudus), crustáceos decápodos (ej. Derilambrus angulifrons, Liocarcinus vernalis, Atelecyclus undecimdentatus) y moluscos de concha frágil, fundamentalmente bivalvos (ej. Ensis minor, Pharus legumen, Tellina spp., Mactra spp.).&#13;
Para muchas de las especies descartadas se desconoce su supervivencia tras el descarte en relación al tipo de daño, siendo interesante la realización de estudios experimentales para este tipo de invertebrados y en diferentes estaciones (invierno vs. verano). No obstante, debido a la alta dominancia de los bivalvos con concha resistente, los ejemplares con “daño intermedio” y “daño severo” representan porcentajes bajos con respecto al total. Además, todos los ejemplares descartados son devueltos a la misma zona de captura (mismo tipo de hábitat y comunidad bentónica) en un corto periodo de tiempo (&lt;1 hora), lo cual favorece su posibilidad de supervivencia. Aunque el número de embarcaciones artesanales del litoral mediterráneo andaluz es mayor (~400) al de embarcaciones de arrastre (~130), el impacto directo estimado sobre el medio bentónico seguramente es menor con respecto a la flota de arrastre. Esto es debido a que la flota artesanal cambia de arte a lo largo del año (rastro, trasmallo, etc.) y por tanto no incide en este medio durante todo el año, y está representada por embarcaciones de pequeño tamaño con baja movilidad desde su puerto base, con una mayor dependencia de la meteorología local (paradas debido a fuerte oleaje) y con menores áreas de acción/captura en cada operación de pesca, las cuales se realizan en zonas muy concretas y a muy poca profundidad, favoreciendo la suelta de material descartado en la misma zona de recolección, lo cual incrementa las posibilidades de supervivencia de las especies descartadas.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2406</dc:identifier><dc:identifier>XVIII SIEBM. (02/09/2014 - 05/09/2014. Gijón (España)). . poster. En: , . : -</dc:identifier><dc:identifier>poster</dc:identifier><dc:identifier>20202</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>