<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Diversidad algal asociada a Patella candei candei D’Orbigny, 1840, una lapa en peligro de extinción en la isla de Fuerteventura</dc:title><ags:creatorPersonal>Aldanondo-Aristizabal, N.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Domínguez-Álvarez, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gil-Rodríguez, M. C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Patella candei candei</dc:subject><dc:subject>lapa majorera</dc:subject><dc:subject>conservación</dc:subject><dc:subject>Cyanophycota</dc:subject><dc:subject>flora</dc:subject><dc:subject>alimentación</dc:subject><dc:subject>Fuerteventura</dc:subject><dc:subject>islas Canarias</dc:subject><dc:description>Environmental degradation and over-fishing have taken the limpet Patella candei candei D´Orbigny, 1840 to the brink of extinction in the Canaries archipelago, where only a few populations persist on the island of Fuerteventura. Efforts to conserve this endemic Macaronesic species are centred on characterising the habitats of these different populations. Seaweed is an important resource in the feeding of this species, and therefore the study of marine flora and vegetation is necessary. In the present paper, 10 taxa are recorded for the first time on Fuerteventura; indeed, our citation of Nodularia harveyana Thuret ex Bornet et Flahault is the first for the entire Canary Islands.</dc:description><dc:description>Los problemas ocasionados por la degradación medioambiental y la práctica de un marisqueo excesivo han llevado al gasterópodo Patella candei candei D'Orbigny, 1840 al borde de la extinción en el litoral canario, donde únicamente se mantienen algunas poblaciones en la isla de Fuerteventura. La conservación de este molusco endémico macaronésico se centra en la caracterización del hábitat de las diferentes poblaciones. Las algas son un recurso importante en la alimentación de esta especie, por ello es fundamental el estudio de la flora y la vegetación marinas de su entorno. En este trabajo se citan por primera vez diez especies de algas para la isla de Fuerteventura, y en él, la presencia de Nodularia harveyana Thuret ex Bornet et Flahault constituye la primera cita para el archipiélago canario.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1474</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>