<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Experiencias preliminares en el desarrollo de técnicas para el electroaturdimiento y electrosacrificio del atún rojo Thunnus thynnus (L., 1758) cultivado en jaulas flotantes</dc:title><ags:creatorPersonal>García-Gómez, A. (Antonio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Roca, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>de-la-Gándara, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Villarejo, J. A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Soto, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Atunes-de-Mazarrón-S.L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Nuevas especies</dc:subject><dc:subject>tecnología</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:subject>electricidad</dc:subject><dc:subject>atún</dc:subject><dc:subject>sacrificio</dc:subject><dc:description>Preliminary results are presented from an ongoing study concerning the relationship between the type of electrical waves used to slaughter bluefin tuna Thunnus thynnus (L., 1758) ongrown in floating cages, and damage to the dorsal column and fish meat, which reduces the fish's commercial value on the Japanese market. Our results indicate that varying the waves' characteristics can reduce those undesirable effects, making this technique the most suitable for bluefin tuna slaughtering, in order to obtain superior meat quality.</dc:description><dc:description>Se presentan los resultados preliminares del estudio que se lleva a cabo sobre la relación existente entre el tipo de onda eléctrica utilizada para el electrosacrificio del atún rojo Thunnus thynnus (L., 1758), engordado en jaulas flotantes, y los daños producidos en la espina dorsal y la carne de los ejemplares de esta especie, que reducen su valor comercial en el mercado japonés. Se ha observado que se puede mitigar estos efectos indeseados variando las características de las ondas empleadas, haciendo de esta técnica la más apropiada en el sacrificio del atún para obtener una carne de calidad superior.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1259</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>