<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">Estudio de crecimiento y producción de toxinas en tres especies de Alexandrium: A. catenella, A. peruvianum y A. ostenfeldii.</dc:title><ags:creatorPersonal>Díaz del Río, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Riobó, P. (Pilar)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Franco, J.M. (José Mariano)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Villamarín-Pérez, M.A. (María Amelia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bravo, I. (Isabel)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-08-22T11:22:54Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-08-22T11:22:54Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-18</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-17</dcterms:issued><dc:subject>Alexandrium</dc:subject><dc:subject>Biotoxins</dc:subject><dc:subject>PSP</dc:subject><dc:subject>dinoflagellates</dc:subject><dc:description>Se estudió el crecimiento y el contenido en toxinas de 3 especies de dinoflagelados: Alexandrium catenella, A. peruvianum y A. ostenfeldii. A. catenella mostró tasas de crecimiento más elevadas que las otras dos especies. Las tres especies crecieron más rápidamente a 26ºC y menos a 15ºC aunque las tasas de crecimiento no mostraron grandes diferencias. Se observaron diferentes ventanas óptimas de crecimiento en relación a la salinidad en las tres especies. Las máximas tasas de crecimiento fueron a 32 y 37 de salinidad para A. catenella, a 25 de salinidad para A. peruvianum y a 10 de salinidad para A. ostenfeldii. Las tres especies produjeron toxinas PSP pero en muy diferentes cantidades, mostrando notables diferencias en el perfil de toxinas: (10 componentes A. catenella: C1, C2, GTX1-6, neoSTX y STX; 3 componentes A ostenfeldii y A. peruvianum: GTX2-3 y STX). La concentración de toxinas PSP en A. peruvianum fue muy baja. Se detectó también presencia de espirólidos (13-Desmetil-SPX C) en A. peruvianum y Gymnodimina-A en A. ostenfeldii.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2053</dc:identifier><dc:identifier>XII Reunión Ibérica sobre microalgas nocivas y biotoxinas. (17/10/2013 - 18/10/2013. Palma de Mallorca). 2013. no. En: , .</dc:identifier><dc:identifier>no</dc:identifier><dc:identifier>20020</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>