<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Identificación de genes asociados con la resistencia a Listonella anguillarum en el modelo animal pez cebra Danio rerio (Hamilton, 1822) mediante el análisis de perfiles de expresión diferencial</dc:title><ags:creatorPersonal>Rojo, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Castelruiz, Y.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Estonba, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pardo, M. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:29Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:29Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Inmunidad innata</dc:subject><dc:subject>expresión diferencial</dc:subject><dc:subject>microarray</dc:subject><dc:subject>infección bacteriana</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:description>The zebrafish Danio rerio (Hamilton, 1822) - Listonella anguillarum infection model was used to identify genes associated with resistance to the infection. In the present study we analysed differential expression profiles in L. anguillarum infected zebrafish compared to control zebrafish, using DNA chip array (Affymetrix technology) and quantitative real-time PCR. The knowledge acquired in this study could be valuable in designing new strategies and tools for the selection of resistant individuals for the fish industry.</dc:description><dc:description>Se empleó el modelo de infección pez cebra Danio rerio (Hamilton, 1822) - Listonella anguillarum para identificar genes asociados con la resistencia a la infección. Se analizaron los perfiles de expresión diferencial en peces cebra infectados con la bacteria L. anguillarum y peces de control mediante chips de DNA y PCR cuantitativa a tiempo real. El conocimiento adquirido en este estudio será de gran valor a la hora de diseñar nuevas estrategias de selección de individuos resistentes en la industria piscícola.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1392</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>