<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Distribución batimétrica de comunidades macrobentónicas de sustrato blando en la plataforma continental de Guipúzcoa (golfo de Vizcaya)</dc:title><ags:creatorPersonal>Martínez, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Adarraga, I.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Comunidades</dc:subject><dc:subject>fondos blandos</dc:subject><dc:subject>plataforma continental</dc:subject><dc:subject>gradiente batimétrico</dc:subject><dc:subject>taxonomía</dc:subject><dc:subject>Guipúzcoa</dc:subject><dc:description>Sampling results from 13 soft-bottom station, situated along a transect on the continental shelf off the province of Guipúzcoa (Bay of Viscay), are represented. This transect is 5 m deep at the beginning and 225 m deep at the end. A total of 6 408 individuals belonging to 404 species have been counted, some of them first record for the Iberian fauna. The identified communities have been labelled as follows: Boreal Lusitanian Tellina community, Venus community, Venus fasciata - Spisula elliptica - Branchiostoma community and Amphiura community. In addition to these community descriptions, other fauna observations are also dicussed, such as the location on the continental shelf and various autoecological aspects.</dc:description><dc:description>En el presente trabajo se muestran los resultados correspondientes a 13 estaciones de fondos blandos dispuestas en un transecto que atraviesa la plataforma continental de la provincia de Guipúzcoa. Este transecto se inicia a 5 m y finaliza a 225 m de profundidad. Se han contabilizado 6 408 ejemplares pertenecientes a 404 especies, algunas de las cuales se citan por primera vez para la fauna de la península Ibérica. Cuatro han sido las comunidades identificadas: comunidad boreo-lusitánica de Tellina, comunidad de Venus, comunidad de Venus fasciata - Spisula elliptica - Branchiostoma y comunidad de Amphiura. Se describen además de las anteriores otras asociaciones faunísticas, detallándose su localización en la plataforma continental, así como diversos aspectos relativos a su autoecología.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1498</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>