<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Recuperación de Acipenser sturio L., 1758 en Europa: lecciones de la experiencia con Acipenser oxyrinchus Mitchill, 1815 en América del Norte</dc:title><ags:creatorPersonal>Waldman, J. R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Esturiones</dc:subject><dc:subject>análisis genético</dc:subject><dc:subject>cultivo en criadero</dc:subject><dc:subject>población relicta</dc:subject><dc:subject>recuperación</dc:subject><dc:description>Acipenser sturio L., 1758 estuvo ampliamente distribuido y fue común en Europa, pero ahora persiste precariamente en estado silvestre sólo en poblaciones relictas. Su especie hermana, el morfológica y ecológicamente similar Acipenser oxyrinchus Mitchill, 1815, existe en el Atlántico norte occidental. Aunque ambas formas han padecido los mismos tres riesgos —sobrepesca, modificación del hábitat y contaminación— sus efectos netos han sido mucho mayores en A. sturio. Históricamente hubo, al menos, 35 poblaciones de A. oxyrinchus en América del Norte; su estado actual varía entre moderadamente abundante a posiblemente extirpado. Sin embargo, el interés por la conservación de A. oxyrinchus ha crecido importantemente durante las dos últimas décadas y se han dado grandes pasos hacia su recuperación. Las técnicas utilizadas han incluido inspecciones de información anecdótica, revisiones directas de las pescas, análisis genético detallado, mejora del cultivo en criadero, sueltas experimentales de juveniles producidos en criadero e investigación básica de la historia natural. Además, la gravedad de los bruscos declives frente a los repentinos aumentos de las pescas reunió la voluntad política para proteger a A. oxyrinchus de la pesca directa en las aguas estadounidenses por un periodo de hasta 40 años (aunque la captura ocasional continúa siendo un problema). Debido a que su tasa intrínseca de crecimiento es muy lenta, tendrán que pasar décadas antes de que poblaciones particulares sean de nuevo abundantes. No obstante, el futuro para A. oxyrinchus parece prometedor. A. sturio es tan escaso que cada ejemplar es precioso; así, es arriesgado experimentar con ellos. Pero dadas las similitudes entre las dos especies, los que pretenden recuperar A. sturio serían capaces de adaptar mucha de la información aprendida de los gestores de A. oxyrinchus.</dc:description><dc:description>Acipenser sturio L., 1758 was once wide-ranging and common in Europe, but it now persists precariously in the wild only in relict populations. Its sister species, the morphologically and ecologically similar Acipenser oxyrinchus Mitchill, 1815, exists in the western North Atlantic. Although both forms have suffered from the same three liabilities -overharvest, habitat modification, and pollution- their net effects have been far greater for A. sturio. Historically, there were at least 35 populations of A. oxyrinchus in North America; their present statuses range from moderately abundant to possibly extirpated. However, interest in conservation of A. oxyrinchus has increased greatly over the past two decades and great strides have been made toward their restoration. Techniques used have included surveys of anecdotal information, directed fisheries surveys, comprehensive genetic analysis, hatchery culture improvements, experimental stockings of hatcheryproduced young, and fundamental life history research. Moreover, the seriousness of sharp declines in the face of suddenly enlarged fisheries mustered the political will to protect A. oxyrinchus from directed fisheries in U.S. waters for a period of up to 40 years (although by-catch remains a concern). Because their intrinsic rate of increase is very protracted, it will be decades before particular populations are once again abundant. Nonetheless, the future for A. oxyrinchus appears promising. A. sturio is so scarce that each specimen is precious; thus, it is risky to experiment with them. But given the similarities between the two species, those seeking to restore A. sturio should be able to adapt much of the information learned from managers of A. oxyrinchus.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1312</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>