<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Resultados preliminares sobre el crecimento y la supervivencia del poliqueto Nereis diversicolor (O. F. Müller, 1776) alimentado con heces de almeja Ruditapes decussatus (L., 1758)</dc:title><ags:creatorPersonal>Batista, F. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fidalgo-e-Costa, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Matias, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Joaquim, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Massapina, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Passos, A.M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pousão-Ferreira, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cancela-da-Fonseca, L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:05Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:05Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Nereis diversicolor</dc:subject><dc:subject>Ruditapes decussatus</dc:subject><dc:subject>heces</dc:subject><dc:subject>sustrato</dc:subject><dc:subject>policultivo</dc:subject><dc:description>The growth and survival of the polychaete Nereis diversicolor (O. F. Müller, 1776) fed on faeces of the carpet shell clam Ruditapes decussatus (L., 1758) were studied under controlled temperature and salinity conditions. Juvenile worms were fed with clam R. decussatus faeces in the presence or absence of sediment during 65 days. Starvation treatments were tested as a control. The results of the present study show that the worms were able to grow using the clam faeces in the presence or absence of sediment. However, the worms from the trials with sediment showed a higher survival rate and biomass production than those from the trials in which no sediment was used. These findings suggest that a suspension of bivalve faeces can be used in the rearing of juvenile N. diversicolor in an integrated polyculture system.</dc:description><dc:description>El crecimiento y la supervivencia del poliqueto Nereis diversicolor (O. F. Müller, 1776) alimentado con heces de almeja Ruditapes decussatus (L., 1758) fueron estimados bajo condiciones controladas de temperatura y salinidad. Los poliquetos juveniles fueron alimentados con heces en presencia y ausencia de sedimento durante 65 días. Como control se aplicaron tratamientos de ayuno. Los resultados sugieren que los poliquetos crecieron usando las heces como única dieta en presencia y en ausencia de sedimento. Es más: los poliquetos de los ensayos con sedimiento mostraron supervivencia y producción de biomasa mayores que aquéllos en que no se utilizó sedimiento. Los resultados sugieren que se puede usar una suspensión de heces procedentes de bivalvos en el cultivo de juveniles de N. diversicolor en un sistema de policultivo integrado.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1195</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>