<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Guía práctica para el estudio del crecimiento de especies demersales en el Área ICES</dc:title><ags:creatorPersonal>Sainza-Sousa, M.C. (María del Carmen)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bruno-Basalo, I. (Isabel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Leal-Ramos, A.M. (Ana María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-González, A. (Antonio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González-Castro, M.C. (M. Cristina)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, L. (Lorena)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Piñeiro-Álvarez, C.G. (Carmen Gloria)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-04-11T08:19:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-04-11T08:19:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014</dcterms:issued><dc:description>En el documento se presenta una síntesis de los métodos empleados para estudiar el crecimiento y la edad, mediante estructuras calcificadas (otolitos y vértebras), de las especies ícticas de interés comercial para la flota española en el área del ICES.  El estudio de estas especies forma parte del requerimiento que la  Comisión Europea ha establecido  para  el Programa  Español de Recopilación, Gestión  y  Uso  de  Datos  Pesqueros (PNDB)  en  base  a los desembarcos nacionales, según establece  la  normativa  vigente de la Unión Europea (UE). En este Programa está involucrado el Instituto Español de Oceanografía (IEO), y entre otros el proyecto BIODEMER, desarrollado en el Centro Oceanográfico de Vigo. Las especies objeto de estudio en este proyecto son: merluza ("Merluccius merluccius"), abadejo ("Pollachius pollachius"), congrio ("Conger  conger"), faneca ("Trisopterus  luscus"), gallineta ("Helicolenus dactylopterus"), locha ("Phycis  blennoides"), maruca ("Molva  molva"), maruca española ("Molva macrophthalma"), mendo ("Glyptocephalus  cynoglossus"); incluyendo las especies de descarte: arete ("Chelidonichthys  cuculus")  y  goyeta  ("Microchirus  variegatus"). &#13;
&#13;
Para complementar este documento se ha adjuntado el anexo: Fichas técnicas de Biología y crecimiento de 11 especies demersales en el área ICES, en el que se detallan para cada especie los protocolos aplicados en la interpretación de la edad. Para cada caso se incluye una revisión de la bibliografía existente, así como de los talleres e intercambios realizados sobre estudios de crecimiento y edad.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1755</dc:identifier><dc:type>other</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>