<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Bacterias bioluminiscentes marinas en la costa de Gran Canaria</dc:title><ags:creatorPersonal>González-Lama, Z.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Díez del Pino, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-08-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Bacterias bioluminiscentes</dc:subject><dc:subject>Photobacterium</dc:subject><dc:subject>Vibrio</dc:subject><dc:subject>Sarpa salpa</dc:subject><dc:subject>Gran Canaria</dc:subject><dc:description>Han sido aisladas bacterias bioluminiscentes en aguas superficiales costeras de la isla de Gran Canaria y en la superficie y el contenido intestinal de Sarpa salpa (Linnaeus, 1758), pez muy común en las islas Canarias. Las especies aisladas fueron Vibrio splendidus biovar 1, Vibrio logei, Vibrio fischeri y Photobacterium phosphoreum. La población de bacterias bioluminiscentes en estas aguas superficiales fluctúa considerablemente, desde 50 000 unidades formadoras de colonias por litro (ufc/l) en los meses de verano a 3 000 ufc/l en invierno. Hemos encontrado una correlación positiva entre la temperatura del agua y el número de bacterias bioluminiscentes.</dc:description><dc:description>Bioluminescent bacteria were isolated on coastal surface waters, and on the surface and in the gastrointestinal tract of Sarpa salpa (Linnaeus, 1758) (a very common fish in the Canary Islands) off Gran Canaria Island. The species isolated were: Vibrio splendidus biovar 1; Vibrio logei; Vibrio fischeri and Photobacterium phosphoreum. The population of biolumineseent bacteria in these coastal surfaee waters fluctuated considerably, being as high as 50 000 cfu/l in the summer and as low as 3 000 cfu/l in the winter. There is a positive correlation between water temperature and the number of bioluminescent bacteria.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1499</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>