<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">Relaciones talla-peso del pez espada (Xiphias Gladius L.) en las áreas BIL 94 y BIL 95, por estratos espacio-temporales</dc:title><ags:creatorPersonal>Mejuto-García, J. (Jaime)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Martínez, S. (Sergio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rey-Salgado, J.C. (Juan Carlos)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Alot-Montes, E. (Enrique)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Cortés, B. (Blanca)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-18T12:45:41Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-18T12:45:41Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1988</dcterms:issued><dc:description>In this document, size-weight (round and gilled and gutted) equations for swordfish are presented &#13;
by time-area strata. To get these equations, 17,627 individuals were sampled from the six fishing &#13;
areas in the Atlantic and Mediterranean where the Spanish commercial fleet normally fish for&#13;
swordfish.&#13;
Significant differences are found between these equations. The changes in the coefficient "b" of &#13;
the size-weight equations during the year in different areas are studied and how the coefficient &#13;
changes is compared to latitudes, areas and seasons in which the individuals were caught.</dc:description><dc:description>Le présent document présente, par strate spatio-temporelle, les équations taille/poids (vif et éviscéré) de l'espadon. On a échantillonné dans ce but 17.627 individus en provenance des six &#13;
zones de pêche de l'Atlantique et de la Méditerranée, ou travaille normalement la flottille &#13;
commercia­le espagnole de pêche à l'espadon.&#13;
On observe des différences significatives entre les équations mentionnées ci-dessus. On étudie &#13;
l'évolution du coefficient "b'' des équations taille/poids tout au long de l'année dans les &#13;
différentes zones; le comportement est examiné en fonction de la latitude, des zones et des &#13;
époques de capture des individus.</dc:description><dc:description>En este documento se presentan(por estrato espacio-temporal) ecuaciones talla-peso (vivo y &#13;
eviscerado) del pez espada. Para ello se muestrearon 17.627 ejemplares procedentes de las seis &#13;
áreas de pesca del Atlántico y del Mediterráneo en donde faena habitualmente la flota comercial &#13;
eapañola del pez espada.&#13;
Se encuentran diferencias significativas entre las ecuaciones antes mencionadas. Se estudia la &#13;
evolución del coeficiente "b" de las ecuaciones talla-peso a lo largo del año en las distintas &#13;
áreas, y se relaciona  su comportamiento con la latitud, las áreas y las épocas en que fueron &#13;
capturados los ejemplares.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1615</dc:identifier><dc:identifier>Mejuto, J. et al. 1988. Relaciones talla-peso del pez espada (Xiphias Gladius L.) en las áreas BIL 94 y BIL 95, por estratos espacio-temporales. Col. Vol. Sci. Pap. ICCAT, 27: 214-221</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>