<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Malformaciones postcraneales y esqueletogénesis en larvas y juveniles de atún rojo Thunnus thynnus (L, 1758) criados en cautividad</dc:title><ags:creatorPersonal>Libert, E. (Elodie)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cloutier, R. (Richard)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ortega, A. (Aurelio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>De la Gándara, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Murcia</dc:publisher><dcterms:issued>2013-10-10T08:28:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-10T08:28:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:subject>atún rojo</dc:subject><dc:subject>larva</dc:subject><dc:subject>cultivo larvario</dc:subject><dc:subject>malformaciones</dc:subject><dc:subject>esqueletogénesis</dc:subject><dc:subject>Thunnus thynnus</dc:subject><dc:description>En el marco del proyecto SELFDOTT, el IEO han desarrollado técnicas para el cultivo larvario y la producción de juveniles de atún rojo (Thunnus thynnus). Uno de los mayores problemas encontrados es la alta mortalidad (&gt;98%) de las larvas y los juveniles. Para evidenciar las causas potenciales de dicha mortalidad, se ha estudiado la aparición de malformaciones post-craneales durante la esqueletogénesis del desarrollo de larvas y juveniles de atún rojo entre 0 y 90 días después de la eclosión (DDE). Las malformaciones esqueléticas pudieran ser las responsables de parte de la mortalidad. En las primeras fases del desarrollo son frecuentes las malformaciones generales (lordosis, escoliosis, cifosis…) y puntuales (fusiones, compresiones…). Las malformaciones esqueléticas de la columna vertebral afectan al 70% de los peces: 32% con malformaciones puntuales en los centra, 36% con malformaciones en los arcos y 74% con malformaciones generales. Se han identificado dos periodos principales en los que aparecen las malformaciones: el primero, caracterizado por la aparición significativa de malformaciones puntuales en los arcos que se corresponden con el principio de la condrificación (alrededor de 11 DDE) y un segundo periodo caracterizado por la presencia sustancial de malformaciones generales al inicio de la osificación (alrededor de 23 DDE).</dc:description><dc:description>In the framework of the SELFDOTT project, the IEO has developed a technique for the larval rearing and the juvenile production of the bluefin tuna (Thunnus thynnus). One of the major problems encountered is a high mortality (&gt;98%) of larvae and juveniles. In order to address potential causes of mortality, we studied the appearance of postcranial skeletal malformations during skeletogenesis of farmed Bluefin Tuna from 0 to 90 days post-hatching (dph). The skeletal malformations could be responsible for part of the mortality. General (i.e., lordosis, scoliosis and kyphosis) and punctual (e.g., fusion, compression) postcranial malformations are frequent in early life stages. Skeletal malformations of the vertebral column affect 70% of fishes: 32% of specimens with punctual centra malformations, 36% specimens with punctual arches malformations, and 74% specimens with general malformations. Two major period of malformation appearance have been identified. The first period is characterized by the significant appearance of punctual arches malformations corresponding to the beginning of chondrification (ca. 11 dph). The second period is characterized by the substantial presence of general malformations at the beginning of ossification (ca. 23 dph).</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1561</dc:identifier><dc:identifier>Libert, E., R. Cloutier, A. Ortega y F. de la Gándara. 2013.  Malformaciones postcraneales y esqueletogénesis en larvas y juveniles de atún rojo Thunnus thynnus (L, 1758) criados en cautividad. En: Actas del XIV Congreso Nacional de Acuicultura, Gijón (Asturias, España) Septiembre 2013: 260-261.</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>