<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Catálogo actualizado de los opistobranquios (Mollusca: Gastropoda) de España y Portugal, incluyendo islas y archipiélagos</dc:title><ags:creatorPersonal>Cervera, J. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Calado, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gavaia, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Malaquias, M. A. E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Templado, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-Ballesteros, M. (María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Gómez, J. C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Megina, C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2004-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Opistobranquios</dc:subject><dc:subject>península Ibérica</dc:subject><dc:subject>islas Baleares</dc:subject><dc:subject>Macaronesia</dc:subject><dc:subject>catálogo</dc:subject><dc:description>The present publication is a new annotated and updated checklist of the opisthobranchs (Mollusca, Gastropoda) from the Spanish and Portuguese coasts, including their Atlantic archipelagos (Azores, Madeira, Selvagens and Canary Islands). The bathyal species recorded from the continental shelf of all these areas are also included. Incorporating a review of the literature, 523 species are included on the present checklist, 23 belonging to Architectibranchia, 111 to Cephalaspidea s. s., 14 to Anaspidea, 4 to Acochlidiomorpha, 37 to Thecosomata, 7 to Gymnosomata, 43 to Sacoglossa, 3 to Umbraculoidea, 16 to Pleurobranchoidea and 265 to Nudibranchia: 127 Doridoidea, 42 Dendronotoidea, 9 Arminoidea, and 87 Aeolidoidea. The records these species have been divided into 12 geographic sectors: 1) Spanish coast on the Bay of Biscay; 2) Galicia; 3) mainland coast of Portugal; 4) Andalusian Atlantic coast; 5) Straits of Gibraltar, including Ceuta (northern Africa); 6) Andalusian Mediterranean coast, including Alborán Island; 7) Spanish Levant, from Cape Gata to Catalonia; 8) Catalonia, including the Columbretes Islands; 9) Balearic Islands; 10) Canary and Selvagens Islands; 11) Madeira; and 12) the Azores. The biogeographical relationships among these selected areas are discussed in the present paper's Conclusions. Taxonomic comments about many of the taxa cited are also included. It is noteworthy that since 1975, a total of 117 specific taxa have been described as new to science in the studied area. Some of them are currently considered synonyms, and others are pending an adequate revision.</dc:description><dc:description>Se presenta un nuevo catálogo actualizado y comentado de los opistobranquios (Mollusca, Gastropoda) de España y Portugal, incluyendo sus archipiélagos atlánticos (Azores, Madeira, Salvajes y Canarias). Asimismo, se recogen las referencias relativas a especies batiales halladas en las proximidades de las plataformas continentales de las áreas consideradas. Se citan en total 523 especies, de las cuales 23 son Architectibranchia, 111 Cephalaspidea s. s., 14 Anaspidea, 4 Acochlidiomorpha, 37 Thecosomata, 7 Gymnosomata, 43 Sacoglossa, 3 Umbraculoidea, 16 Pleurobranchoidea y 265 Nudibranchia (127 Doridoidea, 42 Dendronotoidea, 9 Arminoidea y 87 Aeolidoidea). Con el fin de visualizar mejor la distribución geográfica de cada especie, las citas referentes a cada una se han dividido en 12 sectores (1: costas cantábricas, 2: costas gallegas, 3: costas continentales de Portugal, 4: costas atlánticas andaluzas, 5: costas del estrecho de Gibraltar, incluyendo las de Ceuta, 6: costas mediterráneas andaluzas, incluyendo la isla de Alborán, 7: costas del Levante español, desde el cabo de Gata hasta Cataluña, 8: costas catalanas, 9: Baleares, 10: islas Canarias y Salvajes, 11: Madeira, y 12: Azores). Con los datos obtenidos de la distribución de las especies por sectores, se presenta al final del trabajo un análisis biogeográfico. Se ofrecen, además, numerosos comentarios taxonómicos sobre muchos de los taxones mencionados. Cabe destacar que desde 1975 se han descrito en el área considerada 117 taxones nuevos de nivel específico, algunos de los cuales se consideran sinónimos en la actualidad o su validez está pendiente de una adecuada revisión. Todo ello se comenta en el apartado Remarks y en las conclusiones finales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1469</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2004. 20 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>