<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Biología del misidáceo suprabentónico Schistomysis assimilis (Sars, 1877) en la playa de Creixell (Tarragona, España) (Mediterráneo occidental)</dc:title><ags:creatorPersonal>San Vicente, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sorbe, J. C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Misidáceos</dc:subject><dc:subject>dinámica de población</dc:subject><dc:subject>producción secundaria</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo</dc:subject><dc:description>The suprabenthic mysid Schistomysis assimilis (Sars, 1877) was sampled monthly during 1991- 1992 in the surf zone of Creixell beach (Tarragona, Spain, northwestern Mediterranean) in order to describe its life history and estimate its secondary production. In the unstable coastal soft-bottom environment studied, this resident mysid is one of the suprabenthic community's dominant species. Demographic analysis suggests that it is a trivoltine species with a potential longevity of less than one year. According to the size frequency method, its annual production was estimated at 103.55 mg/5 m², with a P/B̅ ratio of 9,12.</dc:description><dc:description>El misidáceo suprabentónico Schistomysis assimilis (Sars, 1877) ha sido muestreado mensualmente durante 1991 y 1992 en la zona de rompientes de la playa de Creixell (Tarragona, España) (Mediterráneo noroccidental) con el fin de describir su ciclo de vida y estimar su producción secundaria. Este misidáceo residente es uno de los principales componentes de la comunidad suprabentónica previamente reconocida en los fondos de esta playa. El análisis demográfico de la población sugiere que es una especie trivoltina con una longevidad potencial de menos de un año. Utilizando el método de Hynes, la producción anual estimada es de 103,55 mg/5 m² con una tasa P/B̅ de 9,12.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1478</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>