<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio de la biología y ecología de Scyllarides latus en el Parque Nacional Marítimo Terrestre del Archipiélago de Cabrera. Implicaciones para la gestión de la especie en las Islas Baleares</dc:title><ags:creatorPersonal>Reñones Pérez, O. (Olga)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Coll Montserrat, J. (Josep)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Díaz Viñolas, D. (David)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Morey Vert, G. (Gabriel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martino, S. (Sergi)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Navarro, O. (Oliver)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Stobart, B. (Ben)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Deudero Company, S. (Salud)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Grau Jofre, A.M. (Antoni Maria)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Baleares</dc:publisher><dcterms:issued>2013-07-23T09:10:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-07-23T09:10:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-07-23</dcterms:issued><dc:subject>Scyllarides latus</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>habitats esenciales</dc:subject><dc:subject>movimiento</dc:subject><dc:subject>Archipiélago de Cabrera</dc:subject><dc:subject>gestión</dc:subject><dc:description>El proyecto “Latus 2006 – 2009” desarrollado en el Parque Nacional Marítimo Terrestre del Archipiélago de Cabrera ha tenido como objetivo estudiar los distintos aspectos de la biología y ecología de Scyllarides latus necesarios para diseñar medidas de gestión específicas que aseguren la recuperación y conservación de la especie. En concreto se ha identificado la dinámica de la población (abundancia y demografía), los hábitats preferenciales y la movilidad/ fidelidad de la especie. Asimismo se ha determinado el ciclo reproductor y se ha realizado una primera aproximación al conocimiento del patrón de crecimiento en el medio natural.  Para la consecución de estos objetivos se han aplicado técnicas de evaluación directa (censos visuales en inmersión) y técnicas de marcado-recaptura clásicas. El estudio se ha llevado a cabo en hábitats rocosos entre 0 y 50 m de profundidad en 15 zonas del Parque Nacional.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1127</dc:identifier><dc:identifier>Reñones O., Coll J., Díaz D., Morey G., Martino S., Navarro O. Stobart B., Deudero S., Grau A.M. (2010). Estudio de la biología y ecología de Scyllarides latus en el Parque Nacional Marítimo Terrestre del Archipiélago de Cabrera. Implicaciones para la gestión de la especie en las Islas Baleares. Proyecto "Latus 2006-2009", Instituto Español de Oceanografía, COB-RESMARE, 61 pp.</dc:identifier><dc:type>report</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>