<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estado actual de la pesquería de atún blanco (Thunnus Alalunga) del Atlántico Norte</dc:title><ags:creatorPersonal>González-Garcés-Santiso, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mejuto-García, J. (Jaime)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-21T12:27:55Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-21T12:27:55Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1984</dcterms:issued><dc:description>This paper presents an analysis of the state of the albacore stock in the North Atlantic, &#13;
principally based on catch, effort and CPUE data.&#13;
&#13;
A production model was fitted to this stock, which resulted in an MSY between 64,500 MT (m = 1) &#13;
and 56,100 MT &#13;
(m = 2) with an optimum effort of 117,300 MT (m = 1) to 76,400 MT (m = 2) standard days fishing with live bait.&#13;
Recruitment indices were compared to indices of the reproductive stock.</dc:description><dc:description>Le présent document analyse l'état du stock de germon de l'Atlantique nord en se basant &#13;
principalement sur les données&#13;
de prise, effort et CPUE.&#13;
Un modèle de production ajusté a ce stock donne une PME comprise entre 64.500 TM (m = 1) et 56.100 TM (m = 2) avec un effort  de 117.300 (m = 1) à  &#13;
76.400 (m = 2) jours&#13;
de pêche standard de canneurs.&#13;
On établit le rapport entre l'indice du recrutement et celui du stock reproducteur.</dc:description><dc:description>En el presente trabajo se hace un análisis del estado del stock de atún blanco del Atlántico Norte &#13;
basado principalmente en datos de captura, esfuerzo y CPUE.&#13;
Se ajusta un modelo de producción a este stock, resultando un RMS comprendido entre 64 500 t (m = 1) y.56 100 (m = 2) con un esfuerzo óptimo de 117 300 (m = 1) a 76 400 (m = 2) días de pesca estandard de cebo vivo.&#13;
Se relacionan índices de reclutamiento con índices del stock reproductor.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1641</dc:identifier><dc:identifier>Garcés, A.G. and J. Mejuto. 1984. Estado actual de la pesquería de atún blanco (Thunnus Alalunga) del Atlántico Norte. Col. Vol. Sci. Pap. ICCAT, 20 (2): 270-282.</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>