<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudios histológico e histoquímico del sistema digestivo de la almeja catarina Argopecten ventricosus (Sowerby, 1842)</dc:title><ags:creatorPersonal>Cáceres, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Alarcón, F. J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Almeja catarina</dc:subject><dc:subject>Argopecten ventricosus</dc:subject><dc:subject>enzimas digestivas</dc:subject><dc:subject>sistema digestivo</dc:subject><dc:description>Histological and histochemical studies on the digestive system of Argopecten ventricosus (Sowerby, 1842) was carried out. Lips show a ciliated columnar epithelium with glycoproteins and acid and alkaline phosphatases, and α-D glucosidase activity. Esophagus and lips epitheliums are similar. Acid and alkaline phosphatases, α-D glucosidase and leucil aminopeptidase activities were detected. The epithelium of the stomach is ciliated and contains glands which secrete glycoproteins. Acid and alkaline phosphatases, α-D glucosidase, leucil aminopeptidase and amylase activities were found. The digestive gland is tubular, and several activities were detected in the tubules.</dc:description><dc:description>Se han realizado estudios histológicos e histoquímicos del sistema digestivo de Argopecten ventricosus (Sowerby, 1842). En los palpos labiales se observó un epitelio densamente ciliado, con mucopolisacáridos, que reveló reacción positiva para fosfatasas alcalinas, ácidas y α-D glucosidasa. En el esófago se advertía un epitelio cilíndrico ciliado con actividad fosfatasas ácidas y alcalinas, α-D glucosidasa y leucil aminopeptidasa. El epitelio estomacal es ciliado y contiene células secretoras de mucopolisacáridos ácidos. En este órgano se detectó actividad para fosfatasas ácidas y alcalinas, α-D glucosidasa, leucil aminopeptidasa y amilasa. La glándula digestiva presentaba un arreglo túbulo-acinar con células en estadios diferentes. Se reveló actividad para fosfatasas alcalinas, α-D glucosidasa, N-acetil-β glucosaminidasa y leucil aminopeptidasa. El intestino mostraba un epitelio de tipo columnar ciliado con células secretoras intercaladas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1204</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>