<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">The echinoderms of Mauritanian deep bottoms</dc:title><ags:creatorPersonal>Calero, B. (Belén)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramil, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos, A. (Ana)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-03T10:13:12Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dcterms:issued>indefinido</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Biodiversity</dc:subject><dc:subject>assemblages</dc:subject><dc:subject>biogeography</dc:subject><dc:subject>Asteroidea</dc:subject><dc:subject>Echinoidea</dc:subject><dc:subject>Ophiuroidea</dc:subject><dc:subject>Holothuroidea</dc:subject><dc:subject>Crinoidea</dc:subject><dc:subject>Echinodermata</dc:subject><dc:subject>deep-waters</dc:subject><dc:subject>Mauritania</dc:subject><dc:subject>Northwest Africa</dc:subject><dc:description>El conocimiento de los Equinodermos de aguas profundas en el NW de África es, hasta el momento, escaso y fragmentario a pesar de que constituyen uno de los principales grupos faunísticos en el seno de las comunidades bentónicas profundas.&#13;
Referidos en particular a las costas de Mauritania solamente existen los trabajos de Koehler y Vaney (1906) sobre el conjunto de los equinodermos, y los de Hérouard (1929) y Massin (1993) ambos sobre Holothuroideos, centrados todos ellos en la plataforma continental al norte de Cabo Timiris.&#13;
En este trabajo se exponen los resultados obtenidos del estudio de los equinodermos recogidos durante las 4 campañas ‘MAURIT’ realizadas entre los años 2007 y 2010, en aguas de ZEE de Mauritania, incluyendo además datos sobre su abundancia y biomasa así como sobre sus patrones de distribución batimétrica y geográfica.&#13;
Durante las campañas se muestrearon 291 estaciones entre 80 y 2000 metros de profundidad mediante una red de arrastre comercial tipo Lofoten, siguiendo un modelo de muestreo estratificado aleatorio. Asimismo, se muestrearon 25 estaciones con un bou de vara a lo largo de 5 transectos perpendiculares a la línea de costa sobre cinco estratos batimétricos y se realizaron 26 arrastres con una draga de roca en bordes de cañones, el arrecife de coral y una montaña submarina.&#13;
Los equinodermos recolectados en cada arrastre fueron separados a nivel de morfoespecies y contados y pesados para obtener los datos de abundancia y biomasa. A continuación se procedió a fotografiar cada una de las especies en vivo y finalmente las muestras se fijaron en alcohol al 70% para posteriormente llevar a cabo su estudio taxonómico en el laboratorio.&#13;
En base a los datos cuantitativos obtenidos en las campañas se elaboraron las matrices de abundancias numéricas y biomasas, estandarizadas a 0.1 km2, y se realizó un análisis de similaridad entre estaciones.&#13;
Durante las campañas se recogieron equinodermos en el 78% de las estaciones muestreadas, identificándose un total de 71 especies pertenecientes a 35 familias. Las clases Ophiuroidea y Asteroidea fueron las más diversas, con 22 y 21 especies, seguidas de Holothuroidea y Echinoidea con 15 y 11 especies; la clase Crinoidea está representada solamente por 2 especies. La clase Holothuroidea dominó claramente en abundancia y biomasa, representando el 96% y el 85,5% del total respectivamente. Cabe destacar la especie Enypniastes eximia único representante de la familia Pelagothuridae que alcanzó casi el 82% de la abundancia total de equinodermos. En lo que se refiere a biomasa también es importante destacar la familia Synallactidae, y en concreto las especies B. funebris y P. grisea, que a pesar de su baja abundancia contribuyen de forma significativa a la biomasa debido a su gran tamaño; entre ambas familias suponen el 95% de la biomasa total de equinodermos.&#13;
En lo que se refiere a los patrones de distribución geográfica, la fauna de equinodermos de Mauritania está integrada principalmente por especies de distribución Nor-Atlántica (77%) con un pequeño componente constituido por especies de amplia distribución (20%).&#13;
El análisis de las distribuciones batimétricas, así como los análisis de similaridad entre estaciones, separan dos grupos claramente diferenciados: uno formado por especies exclusivas de la plataforma y otro integrado por especies de distribución típicamente batial.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2684</dc:identifier><dc:identifier>XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. (02/09/2014 - 05/09/2014. Gijón (Spain)). 2014. conferenceObject. En: , .</dc:identifier><dc:identifier>conferenceObject</dc:identifier><dc:identifier>20429</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>embargoedAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>