<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Reproducción y crecimiento en cautiverio del poliqueto Nereis diversicolor O. F. Müller, 1776 en dos tipos de substrato: ensayos preliminares</dc:title><ags:creatorPersonal>Fidalgo e Costa, P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Nereis diversicolor</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>substrato</dc:subject><dc:subject>cultivo</dc:subject><dc:description>The polychaetes used as bait for sport and commercial fishing are a natural resource exploited in a large number of estuaries. One of the most common species captured is the ragworm Nereis diversicolor O. F. Müller (1776). This species is also used in aquaculture, mainly because of its easy availability to local dealers, and plays an important role as a nutrient stimulating gonad maturation and spawning in hatcheries. The high economic value of these worms, and the size of their catch in the main Portuguese estuaries, have led to their intense exploitation as commercial bait. Accordingly, a small-scale reproduction study of this species was carried out under controlled conditions (temperature, salinity and luminosity) in two different sediments (sand and mud), following its development from the larval to the adult stages. Such elucidation of certain aspects of its life cycle is instrumental for the species's future culture in artificial systems. The present study represents the starting point of large-scale production that will reduce the anthropogenic disturbance to biological estuary communities. The main objective of this study was to obtain preliminary results that would enable us to understand the period of growth necessary to reach a commercially valuable size. Such growth was rapid in both types of sediment, taking only a few months.</dc:description><dc:description>Los gusanos de mar utilizados como cebo, tanto en la pesca profesional como en la deportiva, constituyen un recurso que es explotado en un gran número de estuarios. Uno de los gusanos más usados con esta finalidad es el nereido Nereis diversicolor O. F. Müller, 1776. Además de ser normalmente utilizada como cebo fresco, es una especie cada vez más empleada en acuicultura debido, por un lado, a la facilidad de su obtención en el mercado y, por otro, al importante papel que parece desempeñar en la maduración de las gónadas e inducción de las puestas en especies cultivadas. El elevado valor económico asociado a la captura de estos nereidos en los principales estuarios portugueses ha provocado la intensificación de su extracción con fines comerciales.  En este ámbito se inició el estudio de la reproducción de esta especie a pequeña escala bajo condiciones controladas (temperatura, salinidad y luminosidad) en dos tipos de substrato (arena y fango). Se estudió el desarrollo de la especie desde su fase larvaria hasta su estadio adulto, con la finalidad de conocer aquellos aspectos de su ciclo de vida que posibiliten su cultivo futuro en sistemas artificiales. Estos resultados constituyen el embrión para una posible producción a gran escala de este gusano, que posibilitaría, por otro lado, la reducción de la perturbación sobre las comunidades biológicas estuarinas. En este trabajo se presentan los resultados preliminares de este estudio. Los datos obtenidos permiten inferir que el crecimiento es muy rápido en ambos tipos de sedimento, alcanzándose en pocos meses las tallas comerciales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1316</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>