<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Análisis de asociación y requisitos de conservación para una especie amenazada, Acipenser sturio L., 1758: hacia la puesta en práctica de un plan de recuperación</dc:title><ags:creatorPersonal>Pustelnik, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Guerri, O.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:30Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:30Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Esturión atlántico</dc:subject><dc:subject>protección</dc:subject><dc:subject>programa de recuperación</dc:subject><dc:subject>Francia</dc:subject><dc:description>El esturión atlántico Acipenser sturio L., 1758 es una especie amenazada cuyo último santuario es el ecosistema Gironda, Garona y Dordoña. Se encuentra estrictamente protegido en Francia desde 1981. Sin embargo, no se ha producido un significativo incremento de esta población. Hasta recientemente, como con el programa desarrollado para el salmón, los planes de recuperación de las especies migratorias se han centrado principalmente en la adquisición de conocimiento y en el desarrollo de programas estrictamente técnicos. Estos enfoques son insuficientes para integrar los requerimientos de supervivencia de las especies en la gestión ambiental. El análisis de las necesidades requeridas para la recuperación del esturión atlántico sugiere aspectos técnicos fácilmente manejables, y las medidas apropiadas están disponibles. Por otro lado, aspectos sociales de recuperación más complejos pueden frecuentemente interferir con la puesta en práctica de acciones técnicas. Como un hecho natural, la gestión de los ecosistemas acuáticos trata con múltiples actores, con diferentes intereses y varias competencias, que pueden, directa o indirectamente, influir en la consecución del programa de recuperación. La motivación de todos los grupos de actores y su inclusión en un proyecto colectivo es una de las maneras de realizar los objetivos de un programa de recuperación.</dc:description><dc:description>The Atlantic sturgeon Acipenser sturio L., 1758 is a threatened species whose last sanctuary is the Gironde, Garonne and Dordogne ecosystem. It has been strictly protected throughout France since 1981. However, no significant increase of its population has occurred. Until recently, as with the programme developed for salmon, migratory species restoration plans have mainly been centred on knowledge acquisition and the development of strictly technical programmes. These approaches are insufficient to integrate species survival requirements in environmental management. The analysis of needs necessary for the recovery of Atlantic sturgeon suggests easily manageable technical aspects, providing proper means are available. On the other hand, far more complex social aspects of recovery can often interfere with the implementation of technical actions. As a matter of fact, aquatic ecosystem management deals with multiple actors, with different concerns and various competencies, which can directly or indirectly influence the achievement of a restoration programme. Motivating each group of actors and including them in a collective project is one of the ways to achieve the goals of a restoration programme.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1395</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>