<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">Análisis cuantitativo del periodo reproductor de Donax trunculus Linnaeus 1758 (Mollusca: Bivalvia) en el litoral de Huelva: Influencia d ela talla y variaciones temporales</dc:title><ags:creatorPersonal>Delgado, M. (Marina)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Silva, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez, E</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vila, Y. (Yolanda)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cojan, M</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Quesada, L</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Salguero, L</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gamero, J</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Cádiz</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-24T10:35:02Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-24T10:35:02Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-06</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Donax trunculus, reproduccion, talla de primera madurez, fecundidad parcial, costa de Huelva</dc:subject><dc:description>Los trabajos publicados sobre el ciclo gonadal de D. trunculus en el litoral andaluz coinciden en apuntar que se trata de una especie con un amplio periodo reproductor (Gaspar et al. 1999; Tirado y Salas, 1998; Tirado et al., 2011). En este estudio nos planteamos, en primer lugar, conocer la fracción reproductora de la población estimando la talla de primera madurez. En segundo lugar, decidimos cuantificar la influencia de la talla del individuo en su fecundidad, así como analizar posibles variaciones en su intensidad a lo largo del periodo reproductor. &#13;
En el periodo de mayor actividad reproductiva (marzo-agosto 2013) se recogieron muestras de D. trunculus en la zona intermareal de la playa de Doñana (Huelva), mediante rastro manual con luz malla de 3 mm, para estimar mediante técnicas histológicas y de análisis de imagen: (1) Talla de primera madurez (L50) (2) Cambios en la fecundidad parcial: (2.a) Asociados al tamaño del individuo (marzo 2013) (2.b) A lo largo del periodo de reproducción (marzo-agosto 2013) (2.c) En un periodo corto de emisión de gametos (mayo-julio 2013). &#13;
La talla de primera madurez (L50) para el total de la población se situó en 10,9 mm. A partir de los 12 mm más del 80% de la población se encontró madura. A la vista de estos resultados, se decidió estimar la fecundidad parcial de los individuos que conforman la fracción reproductora de la población. El volumen gonadal (Gv) estableció una relación significativa con la talla  (Gv = 10,51*L-165,83 r2:0.80), mientras que el porcentaje de masa visceral ocupado por la gónada no varío con dicho parámetro. La fecundidad parcial total (No) osciló entre 159.147 y 3.453.044 por hembra. El número de ovocitos previtelogénicos (Po) varió entre 110.163 y 2.185.276, mientras que el de ovocitos vitelogénicos y maduros (Vo+Mo) entre 48.985 y 1.341.552. En todos los casos se establecieron relaciones estadísticamente significativas con el tamaño del individuo (Po = 3,169*L3,899, r2:0,88; Vo+Mo = 0,813L4,159, r2:0,78). &#13;
A lo largo de todo el periodo reproductor coinciden simultáneamente dos procesos complementarios: La emisión continuada de gametos (signos de puesta parcial) y una alta capacidad de regeneración ovocitaria en las paredes foliculares (presencia de Po). Esta continua emisión de gametos (en mayor o menor grado), impide determinar la fecundidad total de esta especie, al igual que en muchos otros moluscos bivalvos, de ahí que definamos la fecundidad parcial de la misma. No obstante, la intensidad en la actividad reproductora presentó diferencias  significativas en su transcurso. Por un lado, la presencia de Vo+Mo aumentó en la primera fase del periodo reproductor hasta alcanzar su máximo valor en junio, mientras que en la etapa final de dicho periodo (agosto) se observó una claro descenso tanto del número de Vo+Mo (ANOVA, p=0,00) como de Po (ANOVA, p=0.00), características previas al final del periodo reproductor. &#13;
Por otro lado, y aunque la continua incorporación de ovocitos (regeneración ovocitaria) dificultó la cuantificación de las emisiones parciales, en el seguimiento quincenal realizado se observó una caída de aproximadamente 293.000 Vo+Mo entre la segunda quincena de junio y la primera de julio (ANOVA, p&lt;0,05). El índice de condición, sin embargo, presentó un pronunciado descenso entre la primera quincena de junio y la segunda, no coincidente con una caída en el número de ovocitos. Este índice fisiológico es un buen indicador del status energético del organismo, sin embargo, este tipo de apreciaciones vuelve a desaconsejar su uso como indicador del desarrollo gonadal de moluscos bivalvos e invita al uso de indicadores cuantitativos.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2409</dc:identifier><dc:identifier>XVIII Simposio Iberico de Estudios de Biologia Marina. (02/09/2014 - 06/09/2014. Gijón (España)). 2014. 3.3. En: , .</dc:identifier><dc:identifier>3.3</dc:identifier><dc:identifier>20205</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>