<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Período reproductor y madurez sexual de la sardina Sardina pilchardus (Walbaum, 1792) en aguas de Gran Canaria (islas Canarias)</dc:title><ags:creatorPersonal>Méndez-Villamil Mata, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lorenzo Nespereira, J. M.ª</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González Pajuelo, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Soto Aguilera, R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:12Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:12Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-06-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Sardina</dc:subject><dc:subject>Sardina pilchardus</dc:subject><dc:subject>proporción de sexos</dc:subject><dc:subject>periodo reproductor</dc:subject><dc:subject>madurez sexual</dc:subject><dc:subject>Gran Canaria</dc:subject><dc:subject>islas Canarias</dc:subject><dc:description>The present paper discusses the reproductive period and sexual maturity of a sample of sardine Sardina pilchardus (Walbaum, 1792) (N = 831) caught off the south-west coast of Gran Canaria (Canary Islands) from January 1995 to May 1996. The size range of the fish was 4.9-23.2 cm total length, and weight ranged from 0.8 to 101.5 g. Regarding sex ratio, there was no significant difference in the number of males and females. The reproductive period extended from November to March, with most gonadal activity in January-February. Mean total lengths at 50 % and 95 % of maturity were 15.0 cm and 17.8 cm, respectively, for males, and 15.2 cm and 18.4 cm for females.</dc:description><dc:description>Se estudian 831 ejemplares de sardina Sardina pilchardus (Walbaum, 1792) capturados al suroeste de la isla de Gran Canaria (islas Canarias) durante el periodo comprendido entre enero de 1995 y mayo de 1996. El rango de tallas está comprendido entre 4,9 cm y 23,2 cm de longitud total y el de pesos entre 0,8 g y 101,5 g. La proporción entre machos y hembras no presenta diferencias significativas de la relación teórica 1:1. El periodo reproductor se extiende entre los meses de noviembre y marzo, con un máximo de actividad gonadal en enero-febrero. Las tallas medias de primera madurez sexual y de maduración masiva se alcanzan respectivamente a los 15,0 cm y 17,8 cm de longitud total en los machos y a los 15,2 cm y 18,4 cm en las hembras.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1237</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1997. 13 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>