<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Primeros datos sobre la fecundidad parcial y relativa de Sardina pilchardus (Walbaum, 1792) en el suroeste del mar Adriático</dc:title><ags:creatorPersonal>Casavola, N.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rizzi, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Marano, G.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-07-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Sardina pilchardus</dc:subject><dc:subject>fecundidad parcial</dc:subject><dc:subject>fecundidad relativa</dc:subject><dc:subject>Adriático</dc:subject><dc:description>Se ha determinado por primera vez la fecundidad parcial y relativa de Sardina pilchardus (Walbaum, 1792) en las aguas del bajo Adriático con el método de los ovocitos hidratados. Las muestras han sido recogidas de la propia flota comercial y de embarcaciones alquiladas y equipadas con red de arrastre pelágico a la pareja, red de arrastre semipelágico a la pareja o red de cerco con jareta durante el periodo de reproducción. Se han estudiado diferentes modelos de regresión entre la fecundidad parcial y el peso de las hembras sin ovarios. El mejor ajuste corresponde a una regresión lineal. Se ha calculado también la fecundidad relativa (número de ovocitos por gramo de hembra sin ovarios) y se ha confrontado con la de otros clupeiformes.</dc:description><dc:description>The batch fecundity and relative fecundity of Sardina pilchardus (Walbaum, 1792) have been determined for the first time in the waters of the Lower Adriatic Sea using the hydrated oocyte method. The samples were collected from the commercial fleet and chartered boats equipped with midwater pair trawls, midwater otter trawls and purse seine during the reproductive period. Various regression models were studied, to express the relationship between the batch fecundity and the weight of ovary-free females. The linear model proved to be the best one, because of its simplicity. Relative batch fecundity (number of hydrated oocytes per gram from ovary-free females) was also studied, and compared with that of other clupeiforms.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1503</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (1)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>