<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Profundización mínima necesaria para la evaluación de impactos de cultivos marinos sobre la fauna bentónica</dc:title><ags:creatorPersonal>Garmendia, J.M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Parada, J.M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Murillo, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mora, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Metodología</dc:subject><dc:subject>evaluación de impactos</dc:subject><dc:subject>macrobentos</dc:subject><dc:subject>estructura de la población</dc:subject><dc:subject>cultivos marinos</dc:subject><dc:subject>Galicia</dc:subject><dc:subject>España</dc:subject><dc:description>The macrobenthos is an useful tool for studying the impact of marine fish farms on the nearby area. Sampling macrobenthic fauna is both work- and time-intensive, so it is important to determine the minimum optimal volume to be sampled.  For this purpose, the present study aimed to find the depth of samples needed to carry out an accurate monitoring of a bottom affected by fish farms. Two different types of bottom (sandy and silty) were sampled in two Galician rias (O Barqueiro and Vigo) in which there are fish farms. In the first 6 cm, we found 86.29 % of the species richness and 84.75 % of fauna density. The results obtained for population structure also show that 6 cm depth samples can be adequate for these kinds of studies.</dc:description><dc:description>La obtención de la macrofauna bentónica (muestreo, separación e identificación) para evaluar el impacto provocado por los cultivos marinos resulta muy laboriosa y requiere mucho tiempo. Para ahorrar tiempo y esfuerzo, sería de gran ayuda trabajar con un volumen mínimo de muestra. Con este objetivo, este estudio pretende hallar la profundidad mínima que deben tener las muestras para poder llevar a cabo un adecuado seguimiento de los fondos afectados por cultivos marinos. Se muestrearon dos tipos de fondo (arenoso y fangoso) en dos rías gallegas (O Barqueiro y Vigo). En los primeros 6 cm del sedimento se recogió el 86,29 % de la riqueza específica y el 84,75 % en densidad de la fauna. Los resultados obtenidos en cuanto a la estructura de la población señalan que, para este tipo de estudios, son suficientes muestras cuya profundidad alcanza los 6 cm.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1240</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>