<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Engorde de juveniles de besugo Pagellus bogaraveo (Brünnich, 1768) cultivados en tanques y jaulas</dc:title><ags:creatorPersonal>Olmedo-Herrero, M. (Mercedes)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Linares, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Peleteiro, J. B.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Espáridos</dc:subject><dc:subject>Pagellus bogaraveo</dc:subject><dc:subject>besugo</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>jaulas</dc:subject><dc:subject>tanques</dc:subject><dc:description>We present results obtained from ongrowing blackspot seabream Pagellus bogaraveo (Brünnich, 1768), in cages and tanks. This experiment, conducted over the course of 12 months, used two batches of fish born in captivity, with individuals ranging from 30 to 200 g, whose average initial weight was 33.94±6.56 g, Daily growth rates were calculated, resulting in 0.36 % in tanks and 0.46 % in cages. Fish growth curves were drawn up for both culture systems, achieving the following equations: y = 33 e0,1733x (R²=0,9887) in cages and y=34,65 e0,13x (R²=0,9927) in tanks. The comparison of the slopes of these growth curves (t-test) showed that growth is considerably greater in cages than in tanks on land.</dc:description><dc:description>Se muestran los resultados obtenidos en el engorde de besugo Pagellus bogaraveo (Brünnich, 1768) mantenidos en jaulas flotantes en el mar y en tanques emplazados en tierra y con el que se consiguieron incrementos de entre 30 y 200 g en el peso de los ejemplares. La experiencia, que tuvo una duración de 12 meses, se realizó con dos lotes de peces nacidos en cautividad y con un peso medio inicial de 33,94±6,56 g. Se calcularon las tasas de crecimiento diario, que fueron del 0,36 % en los tanques y del 0,46 % en las jaulas, y se determinaron las curvas de crecimiento de los peces para los dos sistemas de cultivo, obteniéndose las ecuaciones y=33 e0,1733x (R²=0,9887) para las jaulas e y=34,65 e0,13x (R²=0,9927) para los tanques. La comparación de las pendientes de las curvas de crecimiento (test t) muestra que el crecimiento es significativamente mayor en las jaulas flotantes que en los tanques situados en tierra.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1405</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>