<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Rémoras (Pistes: Echeneididae) del golfo de Guinea: especificidad por sus hospedadores y estudio de algunos parámetros biológicos</dc:title><ags:creatorPersonal>Castro Pampillón, J. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-07-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Rémora</dc:subject><dc:subject>equéneido</dc:subject><dc:subject>hospedador</dc:subject><dc:subject>especificidad</dc:subject><dc:description>In total, 620 echeneids were sampled in waters of the Gulf of Guinea between ]uly and August 1993 by commercial longline gear: Three species of remora have been recorded: Remora remora (Linneaus, 1758), Remora brachyptera (Lowe, 1839) and Remora osteochir (Cuvier 1829).Remord remora (292 specimens) appeared on pelagic sharks, turtles and, rarely, on swordfish Xiphias gladius Linnaeus, 1758, showing a mean size of 12.0 cm and a size range from 3-50 cm furcal length (FL).Remora brachyptera (277 specimens) appeared on swordfish, saifish Istiophorus albicans (Latreille, 1804) and ocean sunfish Mola mola (Linnaeus, 1758). Rarely, it appeared attached to pelagic sharks. The species' mean, size at 13.9 cm and its size range from 4-26 cm (FL). The biological sampling of the specimens caught was shows a total of 68 mature females (24.5 %).Remora osteochir (51 specimens) appeared on billfishes: Atlantic sailfish, Atlantic blue marlin Makaira nigricans Lacèpede, 1802, Atlantic white marlin Tetrapturus albidus Poey, 1860, longbill spearfish Tetrapturus pfluegeri Robins and de Silva, 1963 and, rarely, on swordfish. Length data show a mean, size of 14.5 cm and a size range from 5-33 cm (FL).</dc:description><dc:description>Fueron muestreados un total de 620 equéneidos en aguas del golfo de Guinea entre junio y agosto de 1993 en un palangrero comercial. Se registraron tres especies: Remora remora (Linnaeus, 1758), Remora brachyptera (Lowe, 1839) y Remora osteochir (Cuvier 1829).Remora remora (292 ejemplares) ha aparecido sobre tiburones pelágicos, tortugas y, de forma inusual, en pez espada Xiphias gladius Linnarus, 1758, con una talla media de 12,0 cm y un rango de tallas de 3-50 cm LF (longitud furcal).Remora brachyptera (277 ejemplares) apareció sobre pez espada, pez vela Istiophorus albicans (Latreille, 1804) y pez luna Mola mola (Linmaeus, 1758). De forma inusual, ha aparecido adherida a algunos tiburones pelágicos. Muestra una talla media de 13,9 cm y un rango de tallas de 4-26 cm (LF). El muestreo biológico de los ejemplares capturados mostró un total de 68 hembras maduras (24,5 %).Remora osteochir (51 ejemplares) apareció en marlines: pez vela, aguja azul Makaira nigricans Lacepède, 1802, aguja blanca Tetrapturus albidus Poey, 1860, aguja picuda Tetrapturus pfluegeri Robins y De Silva, 1963 y, de forma inusual, en pez espada. Sus datos biométricos muestran una talla media de 14,5 cm y un, rango de tallas de 5-33 cm (LF).</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1372</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (1)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>