<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Control de la reproducción del rodaballo Scophthalmus maximus  (L., 1758) en cautividad</dc:title><ags:creatorPersonal>Peleteiro-Alonso, J.B. (José Benito)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Reproducción del rodaballo</dc:subject><dc:subject>fisiología de la reproducción</dc:subject><dc:subject>control de la reproducción</dc:subject><dc:subject>inducción hormonal</dc:subject><dc:subject>desarrollo embrionario</dc:subject><dc:subject>crioconservación de esperma</dc:subject><dc:subject>conservación de embriones</dc:subject><dc:description>El rodaballo Scophtahlmus maximus (L., 1758) es una de las especies de peces marinos cuyo cultivo se considera ya consolidado. Desde las primeras toneladas producidas en el año 1983 hasta hoy, en que la producción ha sobrepasado las 2000 toneladas, la tecnología de cultivo ha evolucionado rápidamente, basándose fundamentalmente en las técnicas utilizadas para otras especies de peces como la dorada Sparus aurata L.,1758 o la lubina Dicentrarchus labrax (L., 1758). La reproducción en cautividad es una de las fases más importantes en el cultivo de peces y de la que depende, en gran parte, su éxito. El control de la reproducción en cautividad asegura la continuidad en el cultivo y lo independiza del aprovisionamiento de alevines en el mercado exterior o en el medio natural. En esta memoria se analiza la respuesta del rodaballo al control de la reproducción por métodos físicos, como el control de la temperatura y el fotoperiodo, para adelantar o retrasar la época de puesta, o por métodos hormonales utilizando LHRHa para sincronizar las ovulaciones. De esta forma se rentabilizan los criaderos al disponer de un suministro continuado de alevines. También se estudia la influencia de la luz y la temperatura en el desarrollo embrionario, lo que permite controlar el tiempo de incubación. Por otra parte, se investiga la respuesta de los gametos a un proceso de congelación. Los resultados obtenidos nos ha permitido poder disponer de un stock de esperma de calidad controlada y la posibilidad, en un futuro no muy lejano, de poder disponer en el mercado de stocks de huevos embrionados y seleccionados genéticamente.</dc:description><dc:description>Turbot Scophtahlmus maximus (L., 1758) is one of the marine fish species whose culture is already considered to be consolidated. From the first large-scale production in 1983 to the current levels, which have already exceeded 2000 tonnes, culturing technology has rapidly evolved, mainly based on the techniques used for other species, such as seabream Sparus aurata L.,1758 or seabass Dicentrarchus labrax (L., 1758). In finfish culture, reproduction in captivity is one of the most important phases; indeed, the continuity of a culture is highly reliant on this reproduction phase, because through producing its own fry, it avoids dependence on the external market or the natural environment. The present report studies the response of turbot to reproductive control, carried out both by physical means, controlling the temperature and the photoperiod in order to move the spawning period forward or back; and by hormonal methods, using LHRHa in order to synchronise ovulation. This enables farms to have a continuous supply of fry, and therefore to be more profitable. Influence of light and temperature on the growth of embryos was also studied, to determine how to control the incubation period. Moreover, the response of gametes to being subjected to a freezing process is also studied. Our findings have made it possible for us to create a controlled quality sperm stock and the possibility, in future, to put stocks of genetically selected embryos on the market.</dc:description><dc:identifier>1578-410X</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1385</dc:identifier><dc:identifier>Tesis Doctorales. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 18</dc:identifier><dc:identifier>473-08-013-2</dc:identifier><dc:type>doctoralThesis</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>