<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Identificación de una molécula similar a la fibronectina en el bivalvo marino Pecten maximus (L., 1758) y su hiperacumulación en el compartimento femenino de la gónada</dc:title><ags:creatorPersonal>Paz, M.ª</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz, M.F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mikhailov, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Fibronectina</dc:subject><dc:subject>pectínidos</dc:subject><dc:subject>gónada</dc:subject><dc:subject>diferenciación sexual</dc:subject><dc:description>The present paper is the first report on the existence in marine scallops of a protein with properties similar to those of mammalian fibronectin (FN), henceforth called a scallop fibronectinlike polypeptide (sFN-LP). We describe the results of the biochemical and immunochemical identification of sFN-LP in mature gonad tissue of the simultaneous hermaphroditic species Pecten maximus (L., 1758). sFN-LP is similar to mammalian FN in the following respects: (1) it is a dimeric polypeptide with subunits of approx. 200 kDa; (2) it is recognised by antibodies against human FN on Western-blots; and (3) it is located in the basement membranes of follicles, the connective-tissue matrix, and the integument of the gonad. In the P. maximus female gonad compartment, sFN-LP is highly accumulated in the connective-tissue fibrilar network but is not detected in oocytes. In the male gonad tissue, only trace amounts of sFN-LP were detected.</dc:description><dc:description>ésta es la primera demostración de la existencia en los pectínidos marinos de una proteína con propiedades similares a la fibronectina humana, a la que se ha denominado scallop fibronectin-like polypeptide (sFN-LP). Se describen los resultados obtenidos de la identificación bioquímica e inmunoquímica de sFN-LP en el tejido gonadal maduro de la especie hermafrodita simultánea Pecten maximus (L., 1758). sFN-LP es similar a la FN humana en los siguientes aspectos: (1) es un polipéptido dimérico con subunidades y peso molecular de alrededor de 200 kDa; (2) en Western-blot es reconocido por anticuerpos contra la FN humana; (3) se localiza en la membrana basal de los folículos, en la matriz del tejido conectivo y en el tegumento de la gónada. En el compartimento gonadal femenino de P. maximus, sFN-LP se acumula en gran cantidad en la red fibrilar de tejido conectivo, pero no se detecta en los oocitos. En el tejido gonadal masculino se detectaron cantidades traza de sFN-LP.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1267</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>