<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Combinación de estrategias clásicas y marcadores genéticos para la domesticación de la cherna (Polyprion americanus): una especie candidata de alto potencial acuícola</dc:title><ags:creatorPersonal>Pérez, M. (Montse)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Matusse, N. (Nédia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pita, A. (Alfonso)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Peleteiro-Alonso, J.B. (José Benito)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Trucco, M.I. (María Inés)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vilar, A. (Antonio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Presa, P. (Pablo)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-24T12:14:47Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-24T12:14:47Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-25</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:description>La chema, Polyprion americanus, es un pez pelágico muy longevo, con una lase adulta demersal que muestra una distribución antitropical. Está&#13;
considerada como una de las especies más prometedoras para la acuicuñura y, en consecuencia, se han comenzado a domesticar 5 stocks en&#13;
Galicia. A pesar de las buenas condiciones para la acuicultura no existe suliciente inlormación sobre su ciclo de vida completo, su clasificación&#13;
taxonómica y estatus genético. Es sabido que se requiere una estrategia adecuada para la lundación del stock de reproductores y su manejo&#13;
reproductivo, y por ello en este estudio hemos aislado nuevos marcadores microsatélites para tareas ecuménicas en esta especie. Estos&#13;
marcadores se han aplicado a la evaluación de la diversidad genética de las poblaciones de chema en piscifactorías gallegas y se han oomparaoo&#13;
con la diversidad genética de su población de origen en el Atíánneo oriental. Como el primer desove de chema en cautiverio se ha obtenido&#13;
recientemente en Galicia, en este trabajo presentamos la primera evaluación de la estructura reproductiva basada en la asignación de progenies.&#13;
Los resultados muestran una diferenciación genética signifocativa (2.25 de la varianza genética inter-stock) entre los 4 stocks de reproductores&#13;
analizados en este trabajo y una pronunciada pérdida de diversidad en dos de ellas con respecto a la riqueza genética de la población de origen.</dc:description><dc:description>The wreckfish Polyprion americanus is a long-living pelagic fish wilh a demersal adult phase Ihat shows an antitropical distribution. Therelore n~&#13;
one 01 Ihe most promising species tor aquacuture and consequenHy tt has recenHy been brought to Galician hatcheries lor taming. These good&#13;
priors lor aquacuhure are however devoid 01 uselul inlormation on its whole life cycle, taxonomic classifocation and genetic status. It is well known&#13;
Ihat domestication and management 01 hatchery stocks require an adequate strategy lor Ihe initial broodstock loundation and its further&#13;
reproductive management. In this study we have lirst isolated new microsatelltte rnarkers lor ecumenical tasks in Ihis species. Then we have appIied&#13;
Ihose rnarkers to assess Ihe genetic status ollhe lour wreckfish stocks being harvested in Galician hatcheries as companed to Ihe genetic diversity&#13;
present in its source population Irom Ihe Eastem Mantic. Since Ihe first successful spawning 01 wreckfish in captivtty has recenHy been achieved ~&#13;
a Galician hatchery, we provide here Ihe first assessment on Ihe reproductive structure 01 such stock, based on Ihe genetic assignmenl of iIs&#13;
progenies. Preliminary resuíts show a significant genetic differentiation (2.25% 01 the whole inter-stock genetic variance) among broodstocks from&#13;
the lour Galician hatcheries and a pronounced loss 01 diversity in twoofthem regarding the genetic richness ofthe wild source population.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1596</dc:identifier><dc:identifier>XIV Congreso Nacional de Acuicultura. (23/09/2013 - 25/09/2013. Gijón (España)). 2013. AS 2570-2013. En: Libro de resúmenes XIV Congreso Nacional de Acuicultura, .</dc:identifier><dc:identifier>AS 2570-2013</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>