<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Aspectos sobre la reproducción de la gamba blanca Parapenaeus longirostris (Lucas, 1846) en el golfo de Cádiz (suroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Sobrino, I. (Ignacio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Jiménez, M.T. (María Teresa)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:25Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:25Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-08-30T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Parapenaeus longirostris</dc:subject><dc:subject>gamba</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>golfo de Cádiz</dc:subject><dc:subject>suroeste de la península Ibérica</dc:subject><dc:description>La gamba blanca Parapenaeus longirostris (Lucas, 1846) es un peneido abundantemente distribuido en el Atlántico oriental -desde Portugal hasta Angola- y en el Mediterráneo, y constituye un recurso primordial para un importante sector pesquero en aguas del golfo de Cádiz. Para ampliar el conocimiento sobre su ciclo reproductivo se muestrearon mensualmente las capturas comerciales y se consideraron de nuevo muestras obtenidas en otras campañas de investigación desarrolladas en la zona.     En el ciclo se distinguen dos máximos de puesta al año: el primero al final de primavera y el segundo en otoño. Las hembras más grandes realizan la puesta fundamentalmente en primavera, mientras que las de tamaños menores lo hacen en otoño. La talla de primera madurez en las hembras se sitúa entre 21,5 y 22 mm de longitud del cefalotórax (LC). En los machos, la unión de las dos piezas del petasma tiene lugar cuando los ejemplares alcanzan entre 12 y 15 mm LC, permaneciendo aun separadas en todos los individuos de menos de 11 mm LC; la talla a la que el 50 % de los machos tiene el petasma totalmente formado fue estimada en 12,9 mm LC. La masa espermática en las coxas del quinto par de pereiopodos está presente a partir de 13 mm LC, calculándose la talla de primera madurez en 14,8 mm LC. El factor de condición está más relacionado con el crecimiento en sí que con la maduración. La fecundidad relativa fue estimada en 7 486 huevos por gramo de ejemplar hembra, encontrándose valores entre 21 410 y 186 856 huevos. La puesta tiene lugar a partir de 100 m de profundidad.</dc:description><dc:description>Parapenaeus longirostris (Lucas, 1846) is an abundant penaeid species which inhabits the Eastern Atlantic, from Portugal to Angola, and the Mediterranean Sea. This species is of great interest to fishermen in the Spanish waters of the Gulf of Cadiz. The present study on the reproductive cycle of P. longirostris was based on the analysis of monthly commercial samples and fisheries research surveys carried out in this region.The species shows two spawning peaks throughout the year, the first peak occurring in late spring and the second one in the autumn. The larger mature females mainly spawn in the spring, whereas smaller adult females spawn in autumn. Females' cephalothorax length (CL) at first maturity was between 21.5 and 22 mm CL. In males the joining of the two sections of the petasma takes place at between 12 and 15 mm CL, being always separated at sizes lower than 11 mm CL. The size at which 50 % of males have a joint petasma was estimated at 12.9 mm CL. The permatophoric mass on the coxae of the fifth pereiopods was present from a size of 13 mm CL, the size at first maturity being estimated at 14.8 mm CL. The conditioning factor is related more to growth events than to ovarian maturation, and a relationship was found between them. Relative fecundity was estimated at 7 486 eggs/g of female, with fecundity ranging from 21 410 to 186 856 eggs. Females at the stage of both advanced ovarian development and readiness to spawn occurred at depths greater than 100 m.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1354</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 23 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>