<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Niveles de penetración de los diferentes grupos macroinfaunales en los sedimentos arenosos sublitorales de la ría de Ares y Betanzos (Galicia) (noroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Garmendia, J.M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Parada, J.M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:45Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:45Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Distribución vertical</dc:subject><dc:subject>macrobentos</dc:subject><dc:subject>infauna</dc:subject><dc:subject>sedimento blando</dc:subject><dc:subject>sublitoral</dc:subject><dc:subject>ría de Ares y Betanzos</dc:subject><dc:subject>Galicia</dc:subject><dc:subject>península Ibérica</dc:subject><dc:description>Sublittoral sandy bottoms of the Ria de Ares y Betanzos (Galicia, northwest Iberian Peninsula) were studied to determine the dominance patterns of macrobenthic faunal groups at different depth levels in the marine sediment.  Samples of 20-25 cm average depth and 0.012 m² surface were analysed, considering 5 faunal groups: polychaetes, molluscs, crustaceans, echinoderms, and others.  Our abundance results show the highest values for polychaetes, mainly near the surface, which decline with penetration into the sediment, where molluscs and the others group reach important relative values.</dc:description><dc:description>Se estudian los fondos arenosos sublitorales de la ría de Ares y Betanzos (noroeste de Galicia), con el objetivo de conocer los patrones de dominancia de los grupos faunísticos macrobentónicos a diferentes niveles de profundidad del sedimento marino. Se analizan muestras de superficie de 0,012 m² y 20-25 cm de profundidad media, considerándose cinco grupos faunísticos: poliquetos, moluscos, crustáceos, equinodermos y otros.  Los poliquetos son el grupo faunístico más abundante, principalmente en los primeros centímetros de profundidad. A medida que se profundiza en el sedimento, los moluscos y el grupo otros adquieren valores relativos importantes.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1536</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>