<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Búsqueda de marcadores de madurez de los gametos durante el ciclo gametogénico de Crassostrea gigas (Thunberg, 1873)</dc:title><ags:creatorPersonal>Pardo Fernández, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Matus de la Parra, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>San Juan Serrano, F.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Crassostrea gigas</dc:subject><dc:subject>ciclo gametogénico</dc:subject><dc:subject>madurez gamética</dc:subject><dc:subject>proteínas de membrana</dc:subject><dc:subject>proteínas solubles</dc:subject><dc:subject>fraccionamiento subcelular</dc:subject><dc:description>One of the aims of bivalve culture is obtaining high quality broodstocks in hatcheries. Spawning feasibility depends on a suitable breeder's feeding, and can be artificially induced. Some external factors (environmental) and internal (neuroendocrinal) seem to contribute to gamete maturation.  Crassostrea gigas (Thunberg, 1873) gametogenic cycle is characterised by long resting periods during which a high rate of degradation and cellular atresia has been observed. There are also remarkable differences between male and female protein profiles during gametogenic development.  Our group has been searching for molecular indicators of the state of maturation, and the most suitable moment for spawning induction. One of our most promising results was the appearance of a membrane protein in females thought to be a signal receptor in oocyte maturation and spawning.</dc:description><dc:description>El cultivo de bivalvos se ve limitado por la obtención de semilla de calidad en los criaderos. El éxito de las puestas depende de la alimentación adecuada de los reproductores, y pueden ser inducidas artificialmente mediante choque osmótico, térmico u otras técnicas. Algunos factores externos, como los ambientales, e internos, de carácter neuroendocrino, parecen contribuir a la maduración de los gametos.  El ciclo gametogénico de Crassostrea gigas (Thunberg, 1873) se caracteriza por largos periodos de reposo gonadal, en los que se ha encontrado una tasa elevada de degradación y atresia celular. También se aprecian diferencias considerables entre hembras y machos en los perfiles proteínicos durante el desarrollo gametogénico.  El presente trabajo está orientado a la búsqueda de marcadores del estado de madurez de los gametos como indicadores del momento más adecuado para inducir la puesta. Uno de los resultados obtenidos ha sido la visualización de una proteína de membrana en hembras, que se muestra en la fase de madurez de los ovocitos y en las puestas, que podría constituir uno de los macadores buscados.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1339</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>