<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Ajuste de un modelo de producción a la población de atún blanco, Thunnus Alalunga, del Atlántico norte, 1967-1982</dc:title><ags:creatorPersonal>González-Garcés-Santiso, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mejuto-García, J. (Jaime)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-24T09:33:57Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-24T09:33:57Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1985</dcterms:issued><dc:description>From the data obtained in previous years on the surface and longline fisheries  in  the  North  &#13;
Atlantic,  a  revision  in  the  historical   series  of catches (1957-1982), effort and CPUE &#13;
(1967-1982) was made.&#13;
Based   on  the  fitting  of   the  production  model,   the  North  Atlantic&#13;
albacore population is estimated to be exploited at low levels, at most, at  60  percent  of  its  &#13;
possibility.&#13;
Large  fluctuations  in  recruitment  and  their  relation  to  the  spawning&#13;
stock  are  noted  as  well  as  the  low  levels  of   cohort  recruitment from 1978-79-80,  by  monitoring  the  CPUE3</dc:description><dc:description>Une   revision  de  la  série  historique  des  prises  (1957-1982),  efforts et   CPUE     &#13;
(1967-1982)   est  effectuée   a  partir  des   données   fournies   les&#13;
années antérieures sur les pêcheries de surface et de palangre de&#13;
l'Atlantique nord.&#13;
Sur la base de l'ajustement d'un modele de production, on estime que&#13;
la   population   de  germon  de   l'Atlantigue   nord   est   exploité à de  faibles&#13;
niveaux, au maximum à 60% de ses possibilités.&#13;
Le   suivl  de  la  CPUE3,  a  permis  de  mettre  en  évidence  les  grandes fluctuations   du   &#13;
recrutement   et   sa  relation  avec  le  stock  reproducteur,&#13;
ainsi  que  les  faibles  niveaux  du  recrutemnt  des  cohortes  de  1978-79-80.</dc:description><dc:description>A partir de los datos aportados en  años anteriores sobre  las pesquerías  de  superficie  y  &#13;
palangre  del  Atlántico  Norte,  se  hace  una  revisión de  la  serie histórica  de  capturas  &#13;
(1957-1982),  esfuerzos  y  CPUE (1967-1982).&#13;
&#13;
En base al ajuste de un modelo de producción, se estima  que  la  población de atún blanco del &#13;
Atlántico  Norte  se  está  explotando  a  niveles bajos,  como  máximo  a  un  60%  de  sus  &#13;
posibilidades.&#13;
Se han puesto de manifiesto las  grandes  fluctuaciones  del  reclutamiento y su relación con la población  reproductora,  así  como  los  bajos niveles de  reclutamiento de las cohortes de &#13;
1978-79-80, a  partir  del seguimiento de la CPUE3</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1644</dc:identifier><dc:identifier>González-Garcés, A., J. Mejuto. 1985. Ajuste de un modelo de producción a la población de atún blanco, Thunnus Alalunga, del Atlántico norte, 1967-1982. Col. Vol. Sci. Pap. ICCAT, 23 (2): 294-306</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>