<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Influencia de la topografía submarina sobre la distribución horizontal de las comunidades de ictioplancton en el entorno de la reserva marina de cabo de Palos - islas Hormigas (sudeste ibérico)</dc:title><ags:creatorPersonal>Vidal Peñas, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López Castejón, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mas-Hernández, J. (Julio)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Ictioplancton</dc:subject><dc:subject>distribución horizontal</dc:subject><dc:subject>batimetría</dc:subject><dc:subject>amplitud de la plataforma</dc:subject><dc:subject>mar Mediterráneo</dc:subject><dc:subject>España</dc:subject><dc:subject>sudeste del Mediterráneo español</dc:subject><dc:description>The present study examines the relationships between the horizontal distribution of ichthyoplankton populations and submarine topography, in both neritic and oceanic waters of Cape Palos - Hormigas Islands Marine Reserve (southeast Spain). Larvae from self-spawners (Sardina pilchardus, Walbaum, 1792; Gobiidae and Sparidae) constituted the shallow community which dominated neritic waters, whereas larvae of Myctophidae (Benthosema glaciale, Reinhardt, 1837, and Lampanyctinae) constituted another community present over the slope and beyond it. Such distribution is strongly related to bathymetry and imitated adult distribution. Variations of this general model along the coast reflects variations in slope width.  Ichthyoplancton distribution suggested the presence of a haline front in the zone, such as the one described in the Catalan and Balearic Seas, responsible for limited dispersal (coast-ocean) of larval fishes (Sabatés, 1990).</dc:description><dc:description>El presente estudio muestra la relación existente entre la distribución horizontal de los poblamientos de ictioplancton y la topografía submarina, en aguas neríticas y oceánicas del entorno de la reserva marina de cabo de Palos - islas Hormigas.  Las larvas de peces que frezan sobre la plataforma (Sardina pilchardus Walbaum, 1792; Gobiidae y Sparidae) dominaron las estaciones someras, mientras que las larvas de Myctophidae (Benthosema glaciale, Reinhardt, 1837 y Lampanyctinae) constituyeron un poblamiento que dominó las estaciones situadas sobre y por fuera del talud continental. Esta distribución horizontal de los poblamientos de ictioplancton determinada por la batimetría, refleja la distribución de los adultos. Por otro lado, las variaciones en la estructura de la comunidad de larvas a lo largo de la costa responden a cambios en la amplitud de la plataforma. A partir de la distribución observada en los dos poblamientos, se sugiere la presencia de un frente halino en la zona, que limita la dispersión de las larvas según un eje costa - mar abierto (Sabatés, 1990).</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1318</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>