<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Análisis de la expresión de genes de respuesta inmune durante el desarrollo ontogénico de paralarvas de pulpo Octopus vulgaris criadas en cautividad</dc:title><ags:creatorPersonal>Castellanos-Martínez, S. (Sheila)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vizcaíno, R. (Raquel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Estévez, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Conde, F.J. (Francisco Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Otero-Pinzas, J.J. (Juan José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gestal, C. (Camino)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-23T11:33:49Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-23T11:33:49Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-25</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:description>El pulpo común es una especie de gran importancia comercial, considerada como una especie emergente en&#13;
acuicultura. En este trabajo se analizó el nivel de expresion de los genes inmunes TLR, C1q, Galectin, PGRP,&#13;
LlTAF, SERPIN, PRDX y Caspasa 3 mediante PCR cuantitativa (q-PCR) en embriones y paralarvas de O. vulgaris&#13;
de edades O, 10, 20 Y34 dias. Adicionalmente, se infectaron paralarvas de 22 dias con bacterias patógenas vivas&#13;
Vibrio lentus y V. splendidus a1h, 4h y 24h. El estudio del desarrollo del sistema inmune de estas paralarvas&#13;
ayudará a identificar factores claves para la supervivencia y cultivo del pulpo común. Durante el desarrollo&#13;
ontogénico, los embriones mostraron el menor nivel de expresión de PGRP, Galectina y TLR. Por el contrario, C1q&#13;
se observó visiblemente expresado. TLR y SERPI Nfueron los genes que presentaron mayor nivel de expresiónen&#13;
PaOD. A partir de Pa10D se observó un notable incremento en la expresión de C1q, Galectina, PGRP, PRDXy&#13;
LlTAF. La expresión de Caspasa3 se incrementó gradualmente desde Em. V. lentus y V. splendidus inducenun&#13;
notable incremento de la expresión de TLR, C1q Y PRDX entre 1h Y4h post infección. Sin embargo, durantelas&#13;
primeras horas de infección se observó una disminución de la expresión de Galectina. Particularmente la infección&#13;
por V. lentus produjo una disminución de la expresión de SERPIN a 4h p.i., coincidiendo con una marcada&#13;
expresión de Caspasa 3. Los resultados obtenidos sugieren que la capacidad del sistema inmune de reconocer&#13;
patógenos y evitar infecciones ~s significativamente activo desde los estad íos de paralarvas recién eclosionadas.&#13;
Sin embargo, se observó un aumento significativo de los genes seleccionados a partir de Pa1OO.</dc:description><dc:description>The common octopus is a species of high commercial interest and nowadays is considered as an emergent species in aquaculture.&#13;
The mRNA expression level of immune-related genes (TLR, C1q, Galectin, PGRP, LITAF, SERPIN, PRDX and Caspase 3) was analyzed by Real-&#13;
time qPCR on embryos and paralarva of&#13;
O. vulgaris&#13;
at age of 0, 10, 20 and 34 days. Additionally, paralarvae of 22 days were challenged with live&#13;
Vibrio lentus&#13;
and&#13;
V. splendidus&#13;
during a time course (1 h, 4 h and 24 h). This analysis will allow a better understanding of the developmental of&#13;
immune system of these paralarvae, which will help to identify key factors for survival and culture of the common octopus. Regarding ontogeny, Em&#13;
showed the lowest expression of PGRP, Galectin and TLR. In contrast, C1q was visibly expressed. TLR and SERPIN were highly expressed in Pa0.&#13;
A notably increase in the expression of C1q, Galectin, PGRP, PRDX and LITAF began from Pa10D. Caspase 3 expression gradually increased from&#13;
Em to Pa34D.&#13;
V. lentus&#13;
and&#13;
V. splendidus&#13;
induced a notable expression of TLR, C1q and PRDX during 1 h and 4 h post infection (p. i.).&#13;
Nevertheless, they markedly suppress the activation of genes responsible to bind pathogens as Galectin during the first hours p.i.. Particularly,&#13;
V.&#13;
lentus&#13;
suppressed the expression of SERPIN at 4 h, coinciding with a remarkably expression of the apoptotic gene Caspase 3. The present results&#13;
suggest that the ability of immune system to recognize pathogens and avoid infections is a priority in recently hatched paralarva. However, a&#13;
noticeable increase of gene expression was observed from Pa10D.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1591</dc:identifier><dc:identifier>XIV Congreso Nacional de Acuicultura. (23/09/2013 - 25/09/2013. Gijón (España)). 2013. -. En: , .</dc:identifier><dc:identifier>-</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>