<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Recuperación del esturión atlántico Acipenser sturio L., 1758 y extracción de grava en el estuario del Gironda</dc:title><ags:creatorPersonal>Lepage, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rochard, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Castelnaud, G.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Conservación</dc:subject><dc:subject>Francia</dc:subject><dc:subject>programa de recuperación</dc:subject><dc:subject>hábitat fluvial</dc:subject><dc:description>The Gironde estuary, in the southwest of France, is the last Western European estuary where all diadromous fish still migrate. In addition, the Gironde-Garonne-Dordogne basin is the last system known where the reproduction of the Atlantic sturgeon takes place. The Gironde estuary is an essential habitat for the completion of the life history of this diadromous species. A European recovery plan launched in 1994 has shown the significance of the estuary for feeding and acclimatization of juveniles before their first journey to the sea. The Atlantic sturgeon has been threatened in the last 50 years, mostly by gravel extraction in spawning grounds and unadapted fishing regulations that have led to overfishing. Since the end of the 19th century, several measures connected to navigation (dykes, rockfill, groynes) have been carried out in the Gironde estuary. This estuary, although only industrialised to a slight extent, has suffered from dredging since the creation of the navigation channel in 1875. Although gravel extraction is commonly recognised as causing serious damage to fish habitats, new gravel extraction projects in the Gironde estuary are under consideration. A qualitative risk factor analysis, based on the latest knowledge on the biology and ecology of the Atlantic sturgeon, shows that these projects lead to maximum risk for the survival of this species. Taking into account the present fragility of the sturgeon population, protective measures must be taken as a precaution. These would rule out any further gravel extraction.</dc:description><dc:description>El estuario del Gironda, en el sudoeste de Francia, es el último estuario de Europa occidental donde todavía migran todos los peces diadromos. Además, la cuenca Gironda-Garona-Dordoña es el último sistema conocido donde tiene lugar la reproducción del esturión atlántico. El estuario del Gironda es un hábitat esencial para la realización del ciclo vital de esta especie diadroma. Un plan de recuperación europeo iniciado en 1994 ha mostrado la importancia del estuario para la alimentación y aclimatación de los juveniles antes de su primer viaje al mar. El esturión atlántico ha sido amenazado en los últimos 50 años, principalmente por la extracción de grava en los frezaderos y por los obsoletos reglamentos que han provocado su sobrepesca. Desde finales del siglo XIX, diversas medidas relativas a la navegación (diques, relleno con piedras, espigón) se han llevado a cabo en el estuario del Gironda. Este estuario, industrializado, aunque sólo de forma ligera, ha sufrido dragados desde la creación de un canal de navegación en 1875. Si bien la extracción de grava se reconoce comúnmente como causante de graves daños en los hábitats de peces, se están considerando nuevos proyectos de extracción de grava en el estuario del Gironda. Un análisis de los factores de riesgo cualitativos, basado en los últimos conocimientos de la biología y ecología del esturión atlántico, muestra que estos proyectos conllevan el máximo riesgo para la supervivencia de esta especie. Teniendo en cuenta la fragilidad actual de la población de esturión, deben tomarse medidas protectoras como precaución. éstas deberían excluir cualquier extracción adicional de grava.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1412</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>