<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Variaciones de las características estructurales de la comunidad de poliquetos asociada a dos fondos de maërl del litoral alicantino (sudeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Giménez-Casalduero, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez-Ruiz, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vivas-Salvador, M. (Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos Esplá, A. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Macrobentos</dc:subject><dc:subject>poliquetos</dc:subject><dc:subject>fondos de maërl</dc:subject><dc:subject>estructura de la comunidad</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo occidental</dc:subject><dc:description>Maërl beds are formed by rhodophyte calcareous algae belonging to the families Corallinacea and Peyssonneliacea. These beds appear in temperate and tropical areas. In the Mediterranean Sea they show a patchy, very localised distribution in the circalittoral zone. They are characterized by a high algal richness, specific faunal composition, and high biodiversity.  The present study compares the polychaete assemblages associated to maërl beds at two different localities in southwestern Mediterranean, during 1996 and 1998. The first locality, located in the Tabarca Island Marine Reserve, is dominated by the calcareous algae Lithothamnion minervae Basso, 1995 and Lithophyllum duckeri Woelkerling, 1983. The second locality (Benidorm Island) is subject to trawling activity pressure, and is dominated by Peyssonnelia spp. and Lithothamnion coralloides Crouan Frat., 1867. Spatial -between localities, and among sites within localities- and temporal -between years, and among seasons within years- variation in the assemblage structure (represented by their abundance, richness, and diversity) have been studied.  Our data revelead differences between localities in the structural composition. The Tabarca assemblage appears more structured, with presence of families typical of rocky substrates, such as Eunicidae and Syllidae, both characteristics of non disturbed zones. On the other hand, the locality of Benidorm is dominated by sediment-feeder families, typical of disturbed areas, such as Maldanidae, or indicative of slight level of disturbance, such as the family Onuphidae.</dc:description><dc:description>Los fondos de maërl están formados por algas rodofitas calcáreas pertenecientes a las familias Corallinacea y Peyssonneliacea. Estos fondos están presentes en las zonas templadas y tropicales. En el Mediterráneo se sitúan en la zona circalitoral con una distribución en mosaico muy localizada. Estos fondos reúnen una rica epiflora algal y una epifauna e infauna particular, determinando una comunidad caracterizada por su elevada diversidad biológica.  Se comparan, estacionalmente en un periodo comprendido entre los años 1996-1998, los poblamientos de poliquetos en dos localidades diferentes asociadas a comunidades de maërl. La primera localidad, situada en la reserva marina de la isla de Tabarca, es un paisaje dominado por una gran abundancia de algas calcáreas, entre la que destaca Lithothamnion minervae Basso, 1995 y Lithophyllum duckeri Woelkerling, 1983. La segunda localidad, Benidorm está sometida a cierta presión por la actividad de la pesca de arrastre, se caracteriza por la presencia de manchas de Peyssonnelia spp. junto a Lithothamnion coralloides Crouan Frat., 1867. Se han estudiado las variaciones existentes en la estructura de la comunidad (abundancia, riqueza, diversidad) entre ambas localidades y entre las diferentes épocas del año.  Nuestros datos revelan la existencia de diferencias de composición estructural entre localidades. La comunidad de Tabarca aparece más estructurada con presencia de familias características de substrato rocoso estable como los depredadores Eunicidae, y familias típicas de sistemas estables con una comunidad bien desarrollada, donde abundan las especies situadas en los niveles tróficos altos, así como la familia Syllidae, característica de zonas poco alteradas. En contraposición, en la localidad de Benidorm aparecen familias con hábitos sedimentívoros, típicos de zonas alteradas como es la familia Maldanidae o indicadoras de alteración leve como la familia Onuphidae.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1380</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>