<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Composición y variabilidad del ictioplancton costero en la reserva marina de Tabarca, sudeste ibérico</dc:title><ags:creatorPersonal>Bordehore, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bayle Sempere, J. T.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos Esplá, A. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Ictioplancton</dc:subject><dc:subject>hábitat costero</dc:subject><dc:subject>variabilidad temporal</dc:subject><dc:subject>variabilidad diaria</dc:subject><dc:subject>variabilidad lunar</dc:subject><dc:subject>reserva marina de Tabarca</dc:subject><dc:subject>mar Mediterráneo</dc:subject><dc:description>We studied the ichthyoplankton assemblage (eggs and larvae) in a shallow coastal area in the Tabarca Marine Reserve (southeast Spain, Mediterranean Sea). Samples were taken during four different months of the same year, covering different temporal scales (season, moon phase, and day-night), and were obtained from two sampling sites, 1 km apart. The temporal variability of catches is discussed, and their relationships with the factors studied.  Channel plankton nets were used in order to get the habitat associated assemblage. We captures 21 855 eggs (mean 140.41 eggs/100 m³, SD 260.36) and 4 542 larvae (mean 42.45 larvae/100 m³, SD 82.9). Ninety-nine percent of the larvae were pre-flexion. We identified 20 families. The most abundant taxonomic groups were: Gobiesocidae (31.8 %), Gobiidae (31.7 %), Sardina pilchardus (11.1 %), Bleniidae (7.5 %), Sparidae (6.9 %), Sardinella aurita (2.6 %), Serranidae (2.4 %) and Atherinidae (1.8 %). The resulting assemblage was more similar to that of estuaries and coastal lagoons than coastal shelf areas. The results showed no evidence of retention of commercial species larvae, which may be exported with currents. Analysis showed no difference between both sampling sites. Higher larvae and eggs densities were found in August and June. Eggs variability was associated with the moon phase, i.e., higher catches during the new moon and the first quarter, although there were not differences between day and night. Nocturnal larvae catches were higher, and differences between night and day were more accentuated during dark moon phases.</dc:description><dc:description>La comunidad de ictioplancton (huevos y larvas) en una zona somera de la reserva marina de Tabarca fue caracterizada a distintas escalas temporales a lo largo de un año (estación, fase lunar y día-noche). Se discute la variabilidad temporal que mostraron las capturas de huevos y larvas, y su posible relación con los factores estudiados. Se utilizaron redes de plancton fijas. Fueron capturados en total 21 855 huevos (media 140,41 individuos/100 m³, SD 260,36) y 4 542 larvas (media 42,45 individuos/100 m³, SD 82,9). Las larvas preflexión constituyeron el 99 % de las capturas. Se identificó un total de 20 familias. Las categorías taxonómicas más abundantes fueron Gobiesocidae (31,8 %), Gobiidae (31,7 %), Sardina pilchardus (11,1 %), Bleniidae (7,5 %), Sparidae (6,9 %), Sardinella aurita (2,6 %), Serranidae (2,4 %) y Atherinidae (1,8 %). La composición de la comunidad se asemejó a la encontrada en estuarios y lagunas costeras por otros autores, más que a la encontrada en zonas de plataforma cercanas. No hay evidencias de que la reserva marina actúe como zona de retención de larvas de especies comerciales, sino más bien de exportación. No hubo diferencias entre las dos localidades de muestreo. Las mayores densidades de huevos y larvas aparecieron en los meses de agosto y junio. Los huevos mostraron cierta variabilidad relacionada con la fase lunar, con mayores capturas en cuarto creciente y luna nueva, pero no tuvieron diferencias día-noche. Las larvas mostraron una mayor densidad durante la noche, con mayores diferencias respecto al día en las fases lunares oscuras.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1268</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>