<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estructura y estacionalidad de la comunidad de copépodos en la bahía de Palma (Mediterráneo occidental)</dc:title><ags:creatorPersonal>Gilabert, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moreno, I.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:46Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:46Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-05-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Copépodos</dc:subject><dc:subject>bahía de Palma</dc:subject><dc:subject>estructura de la comunidad</dc:subject><dc:subject>espectros de diversidad</dc:subject><dc:description>The copepod community structure in Palma Bay was studied during March, June and September 1983 and January 1984. Samples were taken with vertical hauls from depths of 30, 20 and 10 m to the surface, made hourly during 24 consecutive hours. Average daily density values from the 30 m samples were used to characterise the community's taxonomic structure. The most numerically abundant species, characterised as annual species, were: Clausocalanus spp., Centropages typicus (Kröyer; 1849), Calanus helgolandicus (Claus, 1863), Temora stylifera (Dana, 1848) and Oithona plumifera (Baird, 1843). The Principal Components Analysis (PCA) of variance showed the seasonal character of some other species. The diversity (Shannon-Weaver index) of both species and genera for each daily time series suggest the importance of congeneric species in the structure of this community during periods of water column stratification. Daily variability in the community's structure was also studied, and two different situations were compared: the period of stratification and the mixed-layer period. The results indicate that long-term changes in the community's structure could be due to hydrographic conditions, whereas short-term variations could be attributed to the organisms' behavior.</dc:description><dc:description>Se estudió la estructura de la comunidad de copépodos de la bahía de Palma de Mallorca durante un ciclo diario en cuatro ocasiones: en marzo, en junio y en septiembre de 1983 y en enero de 1984. Las muestras fueron obtenidas mediante pescas verticales desde los 30, 20 y 10 m de profundidad hasta la superficie, cada hora y durante 24 horas consecutivas. El valor medio de la densidad de las muestras de aula día tomadas desde los 30 m de profundidad se utilizó para caracterizarla estructura taxonómica de la comunidad. Las especies numéricamente más importantes, caracterizadas como especies anuales, fueron Clausocalanus spp., Centropages typicus (Kröyer; 1849), Calanus helgolandicus (Claus, 1863), Temora stylifera (Dana, 1848) y Oithona plumifera (Baird, 1843). Un estudio del análisis de los componentes principales de la varianza pone de manifiesto el carácter estacional de otras especies encontradas. El valor de la diversidad (índice de Shannon-Weaver) calculado para especies y para géneros a cada hora del día sugiere la importancia de las especies congenéricas en la estructura de esta comunidad en la época en que la columna de agua se encuentra estratificada. También se estudió la variabilidad diaria de la estructura de la comunidad y se compararon dos situaciones: la época de estratificación y la de mezcla. Los resultados sugieren que los cambios en la estructuración de la comunidad a largo plazo serían debidos a las condiciones hidrográficas, mientras los cambios a corto plazo podrían atribuirse al comportamiento de los organismos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1542</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1998. 14 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>