<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Especiación del carbono inorgánico en sistemas estuáricos y agua intersticial</dc:title><ags:creatorPersonal>Ortega, T.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Forja, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-Parra, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>CO₂</dc:subject><dc:subject>aguas intersticiales</dc:subject><dc:subject>aguas estuáricas</dc:subject><dc:subject>alcalinidad total</dc:subject><dc:subject>carbón inorgánico</dc:subject><dc:description>A calculation procedure to obtain pH, total alkalinity and concentration of inorganic carbon, based on the application of Gran functions, is described. An iterative program was used to optimise the electrode standard potential (E₀) and inorganic carbon concentration. Alkalinities higher than 15 mM were detected in interstitial waters from sediments collected in Cadiz Bay. A contribution of 20 % was associated with those acid-based species other than inorganic carbon. Speciation of inorganic carbon in estuarine waters was characterised using laboratory simulation techniques. Total carbonate and alkalinity, as well as inorganic carbon concentration, present conservative behaviour in the mixing process of waters having different salinities.</dc:description><dc:description>En este trabajo se presenta un procedimiento de cálculo para la obtención del pH, alcalinidad total y concentración de carbono inorgánico, basado en la aplicación de funciones de Gran. Para ello, se ha utilizado un programa iterativo que optimiza el potencial estándar del electrodo y la concentración de carbono inorgánico. Mediante la aplicación de este método se muestran algunas características del sistema del carbónico en el agua intersticial y en sistemas estuáricos. En el agua intersticial de los sedimentos de la bahía de Cádiz se han detectado alcalinidades superiores a 15 mM a profundidades mayores de 10 cm, existiendo una contribución de hasta un 20 % de especies con carácter ácido-base diferentes al carbono inorgánico. La especiación del carbono inorgánico en aguas estuáricas se ha caracterizado utilizando técnicas de simulación en el laboratorio. Se ha observado que tanto la alcalinidad total, como la alcalinidad de carbonato y la concentración de carbono inorgánico presentan un comportamiento conservativo en procesos de mezcla de aguas de diferentes salinidades.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1315</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>