<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Identificación de RFLP en genes relacionados con el crecimiento en dorada Sparus aurata L., 1758</dc:title><ags:creatorPersonal>Sánchez-Ramos, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Barrios, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cross, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rebordinos, L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>PCR-RFLP</dc:subject><dc:subject>hormona de crecimiento (GH)</dc:subject><dc:subject>prolactina (PRL)</dc:subject><dc:subject>polimorfismo</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:subject>mejoramiento por selección</dc:subject><dc:description>The main objective of the present study was to analyse polymorphism of the growth hormone (GH) gene and of the prolactin (PRL) gene in the gilthead seabream Sparus aurata L., 1758, and to examine its possible association with quantitative characters, such as weight and size. In order to carry out this study, we used a total of 279 individuals (131 breeders and 148 offspring). Once the Restriction Fragment Length Polymorphisms of PCR products (PCR-RFLP) at the introns of both genes were analysed, we found a possible association between intron I of the GH and the quantitative characters studied.</dc:description><dc:description>El objetivo de este trabajo fue analizar el polimorfismo de los genes de la hormona de crecimiento (GH) y de la prolactina (PRL) en dorada Sparus aurata L., 1758 y buscar su posible asociación con los caracteres cuantitativos peso y talla. Para llevar a cabo este estudio se utilizaron en total 279 individuos (131 reproductores y 148 descendientes). Una vez analizados los polimorfismos en la longitud de fragmentos de restricción de productos de PCR (PCR-RFLP) de los intrones en ambos genes, se ha encontrado una posible asociación entre el intrón I de la GH y los citados caracteres cuantitativos estudiados.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1419</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>