<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Comparación de los rendimientos pesqueros y la selectividad del arte de arrastre empleando mallas cuadradas y rómbicas en el copo</dc:title><ags:creatorPersonal>Baro, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Muñoz de los Reyes, I.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:39Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Alborán norte</dc:subject><dc:subject>arte de arrastre</dc:subject><dc:subject>selectividad</dc:subject><dc:subject>mallas rómbicas</dc:subject><dc:subject>mallas cuadradas</dc:subject><dc:subject>rendimiento pesquero</dc:subject><dc:description>The results of three trawl surveys carried out off the northern   Alborán Sea aimed at determining differences between the 40 mm square-   and diamond-meshes with respect to fishing yields, size frequency   distribution and selectivity parameters are presented in this document.   The fishing gear and manoeuvres were the same as the fishing fleet   operating in the area. A total of 160 hauls were carried out, among   which 46 correspond to an autumn survey and the remaining hauls were   done in two spring surveys. The data acquired allowed a comparison   between the main species of commercial interest, that is,  Merluccius merluccius  L., 1758 , Micromesistius poutassou (Risso, 1826), Mullus barbatus L., 1758 ,  Octopus vulgaris  (Cuvier, 1797) or Parapenaeus longirostris (Lucas, 1846). The main findings show that there is no significant loss in the fishing yield   between both meshes, and moreover, the length of first capture (50 % of   retention in the codend) increased to similar or even higher levels than the legally established minimum. The implementation of 40 mm square mesh in the codend could represent an appropriate management measure to improve the explotation pattern of the trawl fleet.</dc:description><dc:description>Se presentan los resultados de tres experiencias llevadas cabo en dos buques comerciales en el litoral norte del mar de Alborán destinadas a esclarecer si la utilización de mallas cuadradas (luz 40 mm ) en el copo del arte de arrastre originaría diferencias - frente al uso tradicional de mallas rómbicas - en los rendimientos pesqueros, las distribuciones de tallas y las tallas de selección de algunas de las principales especies objetivo de la flota local. Con los artes usuales y cumpliendo los requisitos de pesca habituales se efectuaron 160 lances: 46 en una campaña en otoño y el resto en dos campañas de primavera. Los resultados, que han podido ser comparados para especies como Merluccius merluccius L., 1758, Micromesistius poutassou (Risso, 1826), Mullus barbatus L., 1758, Octopus vulgaris (Cuvier, 1797) y Parapenaeus longirostris (Lucas, 1846) entre otras, muestran que para la mayoría de ellas no se producen pérdidas en los rendimientos, y que las tallas de primera captura, expresadas como las del 50 % de retención en el copo, aumentan, acercándose en muchos casos a las tallas mínimas reguladas y superándolas en ocasiones. Como conclusión, se apunta que el empleo de malla cuadrada puede constituir una medida de gestión razonable para mejorar el patrón actual de explotación del arte de arrastre en el caladero mediterráneo.</dc:description><dc:identifier>0212-1565</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1480</dc:identifier><dc:identifier>Informes Técnicos. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 188</dc:identifier><dc:identifier>656-07-004-6</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>