<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Distribución vertical de la macrofauna en sedimentos contaminados del interior del puerto de Ceuta</dc:title><ags:creatorPersonal>Guerra-García, J.M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Corzo, J.R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Gómez, J.C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Fondos blandos</dc:subject><dc:subject>columna de sedimento</dc:subject><dc:subject>comunidades macrobentónicas</dc:subject><dc:subject>zonas portuarias</dc:subject><dc:description>Vertical distribution of the macrofauna and its relationship with physico-chemical parameters were studied in polluted sediments from the harbour of Ceuta. The samples were collected with cores (10 cm ˟  17 cm ˟  35 cm) by scuba divers. The following depths in the sediment column were included in the study: 0-2 cm, 2- 5 cm, 5-10 cm and more than 10 cm. The crustaceans Pariambus typicus Kröyer, 1844; Apseudes latreilli Milne-Edwards, 1820; Corophium runcicorne Della Valle, 1893; C. sextonae Crawford, 1937; the mollusc Parvicardium exiguum (Gmelin, 1791), and the polychaetes Pseudomalacoceros tridentata (Southern, 1914) and Exogone verrugera Cleparede, 1868 were found in the first 2 cm of the sediment, whereas the mollusc Loripes lacteus (L., 1758) and the polychaetes Platynereis dumerilii Audouin &amp; Milne Edwards; 1833; Cirratulus cirratus (Muller; 1776) and Cirriformia tentaculata (Montagu; 1808) were dominant in deeper strata; and size increased with depth. A multivariate analysis showed that the percentage of silt and clays; the total organic matter; and especially; the maltenes/asphaltenes ratio; were the main factors affecting species' vertical distribution.</dc:description><dc:description>Se ha estudiado la distribución vertical de la macrofauna y su relación con las variables fisicoquímicas de los sedimentos contaminados del puerto de Ceuta. La obtención de las muestras se llevó a cabo mediante buceo con escafandra autónoma y empleando instrumentos de muestreo tipo core (10 cm ˟  17 cm ˟  35 cm), diferenciándose las siguientes profundidades en la columna de sedimento: 0-2 cm, 2-5 cm, 5-10 cm y más de 10 cm. Los crustáceos Pariambus typicus Kröyer, 1844; Apseudes latreilli Milne-Edwards, 1820; Corophium runcicorne Della Valle, 1893; C. sextonae Crawford, 1937; el molusco Parvicardium exiguum (Gmelin, 1791) y los poliquetos Pseudomalacoceros tridentata (Southern, 1914) y Exogone verrugera Cleparede, 1868 se localizaron en los dos primeros centímetros de sedimento, mientras que el molusco Loripes lacteus (L., 1758) y los poliquetos Platynereis dumerilii Audouin y Milne-Edwards, 1833; Cirratulus cirratus (Muller, 1776) y Cirriformia tentaculata (Montagu, 1808) dominaron en los niveles más profundos, observándose el incremento en el tamaño de los individuos con el aumento de la profundidad. Los análisis multivariantes reflejaron que el porcentaje de pelitas, la materia orgánica total y, especialmente, la relación lípidos malténicos/lípidos asfalténicos, fueron los principales factores condicionantes de la distribución vertical de las especies en el sedimento.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1454</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>