<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Recuperación de Acipenser sturio L., 1758 en Alemania: características del crecimiento de los peces juveniles mantenidos en condiciones experimentales de interior</dc:title><ags:creatorPersonal>Kirschbaum, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gessner, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Williot, P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Curva de crecimiento</dc:subject><dc:subject>recuperación</dc:subject><dc:subject>stock de cría</dc:subject><dc:subject>comportamiento</dc:subject><dc:subject>maduración sexual</dc:subject><dc:subject>sistema semicerrado</dc:subject><dc:description>The survival of the highly endangered Acipenser sturio L., 1758 depends nearly exclusively upon the establishment of captive broodstocks. Such measures were initiated in Germany in 1996, due to a transfer of 40 artificially reproduced individuals from France under a co-operation agreement. We report the results of rearing these fish for a period of 3 years under freshwater conditions. During the first year the fish being exclusively fed frozen chironomid larvae (N = 40) grew from a median of 27 cm (with range of 23-31 cm), averaging 71 g (42-112 g), to 43 cm (38-51 cm) and 280 g (168-505 g) at a mean temperature of 20 °C (13-27 °C). Following their transfer to larger tanks (approx. 5 m³) at a mean temperature of 21 °C (17-24 °C), the fish (N = 27) reached a length of 68 cm (56-76 cm), averaging 1 281 g (512-2 097 g) at the end of the second year. Decreasing growth and increasing food conversion rates (FCR) during the first four months of the third year made us change the food composition (addition of large chironomids, krill and small marine fish). An increase in growth and a decrease in FCR was observed over the next four months resulting in a median length of 76 cm (58-89 cm), with a weight of 1 827 g (855-3 462 g) at the end of the third year (N = 27). Our fish showed rather large differences in growth, with some individuals reaching the maximum weight gain observed in wild fish, thus indicating the potential to optimise results by future testing involving additional natural food items in order to develop a formulated diet to stimulate early sexual maturation.</dc:description><dc:description>La supervivencia del altamente amenazado Acipenser sturio L., 1758 depende casi exclusivamente del establecimiento de stocks de cría en cautividad. Tales medidas fueron iniciadas en Alemania en 1996, gracias a la transferencia desde Francia bajo un convenio de cooperación de 40 individuos reproducidos artificialmente. Presentamos los resultados de la cría de estos peces por un periodo de tres años en condiciones dulceacuícolas. Durante el primer año los peces (N = 40) siendo alimentados exclusivamente con larvas congeladas de quironómidos crecieron desde una media de 27 cm (con rango de 23-31 cm), promediando 71 g (42-112 g), a 43 cm (38-51) y 280 g (168-505 g) a una temperatura media de 20 °C (13-27 °C). A continuación de su traslado a tanques más grandes (de aproximadamente 5 m³) a una temperatura media de 21 °C (17-24 °C), los peces (N = 27) alcanzaron una longitud de 68 cm (56-76 cm), promediando 1 281 g (521-2 097 g) al final del segundo año. La disminución del crecimiento y el incremento de las tasas de con versión de alimento (TCA) durante los primeros cuatro meses del tercer año nos hicieron cambiar la composición del alimento (adición de quironómidos de gran tamaño, krill y pequeños peces marinos). Un incremento en el crecimiento y una disminución de las TCA fueron observados durante los cuatro meses siguientes resultando una longitud media de 76 cm (58-89 cm), con un peso de 1 827 g (855-3 462 g) al final del tercer año (N = 27). Nuestros peces mostraron numerosas diferencias en crecimiento, con algunos individuos alcanzando la mayor ganancia en peso observada en peces silvestres, indicando así el potencial para optimizar resultados por futuras pruebas que incluyan alimentos naturales adicionales en orden a evaluar una dieta formulada para estimular la maduración sexual temprana.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1371</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>