<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Abundancia y distribución de moluscos en el sur de la península Ibérica. Una comparación entre los sistemas terrestre y marino</dc:title><ags:creatorPersonal>Menez, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fa, D.A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Moyano, J.E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Asencio, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Gómez, J. C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fa, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01</dcterms:issued><dc:subject>Terrestre</dc:subject><dc:subject>intermareal</dc:subject><dc:subject>bentónico</dc:subject><dc:subject>comparación de sistemas</dc:subject><dc:description>Molluscs are the second most diverse of all animal phyla, and occur in many habitat types. They are, therefore, a particularly good phylum with which to compare and contrast differences between ecosystems. Mollusc data from a number of sites along the southern coast of the Iberian Peninsula are analysed to study patterns of diversity and distribution using a range of multivariate techniques. Within each site, data are presented from three locations -fully terrestrial, rocky intertidal and soft bottom benthic (10 m and 20 m depths)- all in close proximity. The species are then classified in relation to morphology and size, and analysed at supraspecific levels to elucidate underlying patterns. The observed patterns are briefly discussed, with particular reference to the differential scope and importance of controlling factors in each ecosystem, such as dispersal processes. The results from the systems are compared and discussed in the context of ecological and evolutionary constraints in Mollusca.</dc:description><dc:description>Los moluscos constituyen el segundo filo animal más diverso y se encuentran en muchos tipos de hábitat, por lo que son idóneos para establecer comparaciones entre distintos ecosistemas.  Se han analizado los datos de los moluscos obtenidos en una serie de emplazamientos que cubrían el sur de la península Ibérica para determinar, empleando distintas técnicas multivariantes, los patrones de diversidad y distribución de estos organismos. Los datos se tomaron de ejemplares capturados en lugares del medio terrestre próximos a la línea de costa, de la franja intermareal rocosa y de sedimentos de fondos marinos situados a 10 y 20 m de profundidad. Las especies fueron clasificadas atendiendo a la morfología y el tamaño, y se analizaron a nivel supraespecífico para elucidar los patrones generales, que se discuten aquí, brevemente, con especial énfasis en las diferencias según la importancia de los factores que controlan cada ecosistema, como, por ejemplo, los procesos de dispersión. Los resultados de los distintos sistemas se comparan y discuten en el contexto de las tendencias ecológicas y evolutivas de los moluscos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1443</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>