<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">El ciclo oogénico de Nereis diversicolor (O. F. Müller, 1776) (Annelida: Polychaeta) en ambientes someros del suroeste de Portugal</dc:title><ags:creatorPersonal>Fidalgo-e-Costa, P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Nereis diversicolor</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>oogénesis</dc:subject><dc:subject>reclutamiento</dc:subject><dc:subject>proporción de sexos</dc:subject><dc:description>This study presents data on the oogenesis and sex ratio of Nereis diversicolor (O. F. Müller, 1776) from April 1993 to May 1994 on the southwestern coast of Portugal: Odeceixe (ODX), Aljezur (ALZ) and Carrapateira (CAR). The results obtained showed that N. diversicolor presented, during the entire period of study, adults with gametes as well as a constant presence of juveniles. The average (±SD) oocyte diameter were, respectively, 136 ± 39 μm ODX, 140 ± 37 μm for ALZ, and 130 ± 49 μm for CAR. The sex ratio was always favourable to females, being 1: 2,9 for ODX, 1: 3,1 for ALZ and 1: 4,1 for CAR. In the warmer waters of CAR, accelerated maturation, reduced size, and a strong female-biased sex ratio were observed.</dc:description><dc:description>En este estudio se presentan datos sobre oogénesis y proporción de sexos de Nereis diversicolor (O. F. Müller, 1776) durante los meses de abril 1993 a mayo 1994 en la costa suroeste de Portugal: Odeceixe (ODX), Aljezur (ALZ) y Carrapateira (CAR). Los resultados obtenidos demuestran que N. diversicolor presenta adultos con gametos a lo largo del periodo de estudio, y también una constante presencia de juveniles. Las medias (± el error estándar) del diámetro de los oocitos fueron, respectivamente: 136 ± 39 μm para ODX; 140 ± 37 μm para ALZ; y 130 ± 49 μm para CAR. La proporción de sexos siempre fue favorable para las hembras, siendo de 1: 2,9 para ODX, 1: 3,1 para ALZ y 1: 4,1 para CAR. En las aguas más calientes de CAR se observó maduración más rápida, tamaño reducido de los individuos y proporción de sexos fuertemente desviada hacia las hembras.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1456</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>