<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Recursos sobre conservación de Acipenser sturio L., 1758 en la World Wide Web</dc:title><ags:creatorPersonal>Elvira, B.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Almodóvar, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Nicola, G. G.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Esturión atlántico</dc:subject><dc:subject>fuentes de información</dc:subject><dc:subject>protección</dc:subject><dc:subject>www</dc:subject><dc:description>This paper presents a comprehensive review of the information currently available on the World Wide Web regarding Acipenser sturio L., 1758, featuring 113 selected sites concerning its conservation, biology, and related subjects. Web sites with additional information on other sturgeon species' conservation are also included. A Web page of links to the main sources of news on A. sturio and the conservation of other sturgeons can be accessed at http://www.ucm.es/ info/zoo/Vertebrados/elvira.htm.</dc:description><dc:description>Este trabajo comprende un análisis detenido de la información disponible sobre conservación y otros temas relacionados de Acipenser sturio L., 1758 localizada en la World Wide Web. Se seleccionaron 113 páginas con información relevante sobre la biología y conservación del esturión atlántico. Asimismo, se incluyen las direcciones Web con información complementaria sobre conservación de esturiones. Una página Web que contacta con las principales fuentes de noticias sobre conservación de A. sturio y otros esturiones se encuentra disponible en http://www.ucm.es/info/zoo/Vertebrados/elvira.htm.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1376</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>