<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Comparación del ciclo reproductor de Solen marginatus (Pulteney, 1799) (Mollusca: Bivalvia) en las rías del Eo y Villaviciosa (Asturias, noroeste de España): relación con las variables ambientales</dc:title><ags:creatorPersonal>López, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Carrasco, J. F.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Solénidos</dc:subject><dc:subject>ciclo gametogénico</dc:subject><dc:subject>clorofila a</dc:subject><dc:subject>producción primaria</dc:subject><dc:subject>índice de condición</dc:subject><dc:subject>temperatura</dc:subject><dc:description>Using histological analysis and condition indexes, the gametogenic cycle of Solen marginatus (Pulteney, 1799) in the Villaviciosa and Eo rias (Asturias, northwestern Spain) was determined. Environmental parameters (temperature, salinity, pH, O2 and chlorophyll a) were taken in both sampled areas. The reproductive cycle occurred later in the Eo than in the Villaciosa. In the Eo ria, spawning took place in July-August, whereas in the Villaviciosa ria it was observed in May-June. Analyses of the environmental parameters were carried out to examine the reasons for this behaviour, and significant differences in the concentration of chlorophyll a were found. The Villaviciosa ria is more productive, confirming that the availability of food has a direct relationship to the speed of gonadal development in S. marginatus.</dc:description><dc:description>Se estudió el ciclo gametogénico de Solen marginatus (Pulteney, 1799) en las rías del Eo y Villaviciosa (Asturias, noroeste de España) usando análisis histológicos y el cálculo de índices de condición. El ciclo reproductivo en la ría del Eo presenta un retraso en comparación con el de la ría de Villaviciosa: el desove tuvo lugar en julio-agosto, mientras que en Villaviciosa tuvo lugar en mayo-junio. Se analizaron las variables ambientales, recogiendo datos sobre temperatura, salinidad, pH, O2 y clorofila a en ambas zonas del estudio, con el fin de explicar este desfase. Existen diferencias en la concentración de clorofila a. La ría de Villaviciosa es más productiva, confirmando que la disponibilidad de alimento guarda relación directa con la velocidad de desarrollo gonadal en S. marginatus.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1431</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>