<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Evolución de las comunidades bentónicas de la bahía de El Hornillo (Águilas, Murcia) (sureste de España) finalizado el cultivo en jaulas flotantes de dorada Sparus auratus L., 1758 y lubina Dicentrarchus labrax (L., 1758)</dc:title><ags:creatorPersonal>Ramos, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Marín, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Barberá, R.V.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Guirao, L.M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>César, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lloret, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:46Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:46Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Impacto de la acuicultura</dc:subject><dc:subject>enriquecimiento orgánico</dc:subject><dc:subject>recuperación</dc:subject><dc:subject>sedimento</dc:subject><dc:subject>macrofauna</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo</dc:subject><dc:description>Results are presented on the evolution of the seabed in El Hornillo Bay (águilas, Murcia) (southeast Spain) after ten years of intensive floating-cage culture of seabream Sparus auratus L., 1758 and seabass Dicentrarchus labrax (L., 1758), as the system was progressively dismantled, in three phases. Three stations were selected for each one of these phases, as well as one control station. At each stage, changes were observed by collecting data on the sediments' physical-chemical parameters and macrofauna. Although the sediment remained anoxic for more than 24 months after the cages were removed, a rapid increase in biodiversity occurred immediately. The MDS analyses indicated time- and space-based differences within the structure of the benthic community.</dc:description><dc:description>En 1989 se instaló en la bahía de El Hornillo (águilas, Murcia) (sureste de España) una granja acuícola para el cultivo en régimen intensivo de dorada Sparus auratus L., 1758 y lubina Dicentrarchus labrax (L., 1758) en jaulas flotantes. Tras diez años de explotación, y después de su desmantelamiento progresivo en tres fases, se ha estudiado la evolución de los fondos de la bahía, impactados por esta actividad. Se seleccionaron, con este fin, tres estaciones de seguimiento para cada una de esas fases y se estableció una estación de control. En cada estación se observaron los cambios producidos en las variables fisicoquímicas y en la macrofauna del sedimento, que permanecería anóxico más de 24 meses. La biodiversidad experimentó un incremento rápido inmediatamente después de la retirada de las jaulas, y los análisis de ordenación multidimensional (MDS) señalan la existencia de diferencias en la estructura de la comunidad bentónica en función del tiempo y del espacio.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1538</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>