<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Contribución al conocimiento de la madurez sexual y la fecundidad del pulpo común Octopus vulgaris Cuvier, 1797 en la costa portuguesa</dc:title><ags:creatorPersonal>Carvalho, J. M. N.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sousa Reis, C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Pulpo común</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>fertilidad</dc:subject><dc:subject>condiciones ambientales</dc:subject><dc:subject>gestión de poblaciones</dc:subject><dc:description>The aim of the present study was to study the reproduction of the common octopus Octopus vulgaris Cuvier, 1797 at three locations on the mainland Portuguese coast. The results showed a higher occurrence of mature females in May-July and November at both Cascais and Santa Luzia, and in February and November at Viana do Castelo. Mature males were found year round. The fertility of females from Santa Luzia was higher (average of 230 000 oocytes), which could be due to this location's more favourable environmental conditions. At Cascais, the average was 140 000 oocytes, and at Viana do Castelo, 120 000. Our results could be useful in drawing up more suitable management measures for octopus Portuguese stocks.</dc:description><dc:description>El objetivo es el estudio de la reproducción del pulpo común Octopus vulgaris Cuvier 1797 en tres localidades de la costa continental portuguesa. Los resultados demostraron un mayor registro de hembras maduras en mayo-julio y noviembre en Cascais y Santa Luzia, y en febrero y noviembre en Viana do Castelo. Hay machos maduros durante todo el año. La fecundidad de las hembras es mayor en Santa Luzia (con un promedio de 230 000 oocitos), lo que estaría asociado a las condiciones ambientales más favorables de esta localidad. En Cascais y Viana do Castelo el promedio fue de 140 000 y 120 000 oocitos, respectivamente. Estos datos podrán ser útiles para la propuesta de medidas más adecuadas para la gestión de las poblaciones de esta especie en las costas portuguesas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1428</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>