<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Impacto ambiental de la acuicultura en el bentos marino: experimentos de exclusión - inclusión</dc:title><ags:creatorPersonal>Vita, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Marín, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Madrid, J.A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jiménez-Brinquis, B.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>César, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Marín-Guirao, L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Ictiofauna silvestre</dc:subject><dc:subject>materia orgánica</dc:subject><dc:subject>macrofauna</dc:subject><dc:subject>granulometría</dc:subject><dc:subject>experimento manipulativo</dc:subject><dc:subject>exclusión</dc:subject><dc:subject>amonio</dc:subject><dc:description>The present paper studies the impact of aquacultural organic wastes and wild fish on the macroinfauna assemblage and on the biogeochemical properties of marine sediments. Exclusion experiments were carried out on coarse and fine sands. Wild fish might reduce the organic material pool by eating feed, feces and infauna, as well as by facilitating the transport of organic materials to other areas. Granulometry stands out as the most important factor in the response of different sediments. We conclude that wild fish can reduce the impact of organic waste from aquaculture.</dc:description><dc:description>Se ha examinado el impacto de una descarga de materiales orgánicos procedentes de una instalación de acuicultura y se estudia la influencia de la ictiofauna silvestre sobre el ensamblaje de la macroinfauna y las propiedades biogeoquímicas del sedimento. Se realizaron experimentos de exclusión sobre fondos de arenas gruesas y de arenas finas. La ictiofauna silvestre puede suavizar la acumulación de materia orgánica debajo de las jaulas flotantes consumiendo las heces, el pienso y la infauna, o bien facilitando la resuspensión y transporte de materia orgánica a otras zonas. La granulometría se ha destacado como la característica más importante que explica la diferenciación en la respuesta de los sedimentos. Se puede concluir que la ictiofauna silvestre suaviza los impactos derivados del excedente de materia orgánica de las granjas marinas.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1209</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>