<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Composition and distribution of macrobenthos in deep Mauritanian waters</dc:title><ags:creatorPersonal>Castillo, S. (Sara)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramil, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos, A. (Ana)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-03T10:56:36Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-06-02</dcterms:issued><dcterms:issued>indefinido</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-06-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-06-02</dcterms:issued><dc:subject>Biodiversity</dc:subject><dc:subject>distribution patterns</dc:subject><dc:subject>assemblages</dc:subject><dc:subject>demersal fishes</dc:subject><dc:subject>macrobenthos</dc:subject><dc:subject>deep-waters</dc:subject><dc:subject>Mauritania</dc:subject><dc:subject>Northwest Africa</dc:subject><dc:description>Las aguas de Mauritania son consideradas uno de los sistemas marinos más productivos de África y&#13;
de los océanos mundiales como consecuencia de los fenómenos de afloramiento que en ellas se&#13;
producen, asociados a la Corriente de Canarias. Aunque desde finales del siglo XIX numerosas&#13;
campañas oceanográficas han recorrido las costas atlánticas del noroeste africano (Challenger,&#13;
Travailleur y Talisman, Princesse Alice, Hirondelle, entre otras) y diversos organismos han desarrollado&#13;
proyectos de cooperación internacional para evaluar los recursos pesqueros de Mauritania (Holanda,&#13;
Japón, Noruega y la propia FAO), por el momento, la biodiversidad, composición y distribución de las&#13;
comunidades demersales y bentónicas de la zona batial mauritana son totalmente desconocidas.&#13;
El Instituto Español de Oceanografía, con la colaboración de la Universidad de Vigo, llevó a cabo una&#13;
serie de campañas multidisciplinares, entre 2007 y 2010, a lo largo de toda la costa de Mauritania,&#13;
desde Cabo Blanco hasta el Río Senegal. Durante las campañas Maurit-2009 y Maurit-2010, se&#13;
muestrearon, mediante un arrastre tipo Agassiz, 25 estaciones distribuidas en cinco estratos&#13;
batimétricos a lo largo de 5 transectos perpendiculares a la línea de costa desde 100-150 hasta 1500&#13;
m de profundidad.&#13;
Un total de 58709 especímenes, incluidos en 35 taxa de alto rango (filo, clase, orden), con una biomasa&#13;
de 428,33 kg, fueron capturados en las 25 estaciones. Los peces bentónicos fueron el grupo más&#13;
abundante en términos de riqueza específica (111 especies), seguido de Decapoda con 80 especies,&#13;
Polychaeta (53 especies), Hydrozoa (41 especies) y Prosobranchia (27 especies). El análisis&#13;
multivariante de los datos obtenidos define cuatro asociaciones en función de la profundidad,&#13;
agrupando las estaciones de la plataforma (100-150 m), el talud superior (300-550 m), talud medio&#13;
(1000 m) y talud profundo (1500 m). La abundancia decrece con la profundidad, mientras que los&#13;
valores máximos de biomasa se observan en las zonas profundas, debido a la existencia de&#13;
comunidades dominadas por especies de holoturias de gran tamaño. En el caso de la riqueza&#13;
específica, los valores máximos se dan en la plataforma, aunque el índice de diversidad de Shannon-&#13;
Wiener presenta sus valores más elevados en el talud superior.&#13;
En este trabajo se presentan los primeros datos sobre la biodiversidad, composición y estructura de las&#13;
comunidades macrobentónicas de aguas profundas de Mauritania, que podrán ser utilizados como una&#13;
herramienta más en la gestión pesquera basada en el ecosistema.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2690</dc:identifier><dc:identifier>XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. (02/06/2014 - 05/06/2014. Gijón (Spain)). 2014. conferenceObject. En: , .</dc:identifier><dc:identifier>conferenceObject</dc:identifier><dc:identifier>20434</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>embargoedAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>