<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio de viabilidad del cultivo de ostra rizada Crassostrea gigas (Thunberg, 1793) en diferentes rías gallegas. Primeros resultados biológico-productivos</dc:title><ags:creatorPersonal>Iglesias-Fernández, D. (Daniel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Montes, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Conchas, R. F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez, J. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Guerra, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Crecimiento</dc:subject><dc:subject>mortalidad</dc:subject><dc:subject>condición</dc:subject><dc:subject>forma</dc:subject><dc:subject>anomalías de calcificación</dc:subject><dc:subject>cámaras de gel</dc:subject><dc:subject>poliquetos perforadores</dc:subject><dc:description>Batches of the Pacific oyster Crassostrea gigas (Thunberg, 1793) have been experimentally cultivated in three rías from Galicia (northwest Spain) using two different techniques: raft and intertidal culture. Performance of these batches was assessed by analysing the growth, mortality and quality of the oysters produced. First results suggested a good growth in the majority of the raft-cultured batches and in the intertidal zone with commercial oysters after 14 months. Mortality was low ( 15 %), especially in intertidal culture. Oysters were affected by blisters and mud worms, but without impairment to their market acceptability.</dc:description><dc:description>Los problemas que la producción ostrícola tradicional gallega tiene planteados han puesto en peligro la continuidad del sector. En el marco de exploración de una alternativa parcial que contribuya a superarlos, se ha llevado a cabo el cultivo experimental de varios lotes de ostra rizada Crassostrea gigas (Thunberg, 1793) en tres rías gallegas empleando dos técnicas diferentes: cultivo en batea y en zona intermareal. Se evaluó el rendimiento de los mismos mediante el análisis del crecimiento, la mortalidad y la calidad de las ostras producidas. Los primeros resultados mostraron un crecimiento adecuado en la mayor parte de los lotes cultivados, produciéndose ostras comerciales en 14 meses de cultivo, tanto en batea como en intermareal. La mortalidad fue baja en general (inferior al 15 %), especialmente en el cultivo intermareal. Las ostras se vieron afectadas por poliquetos perforadores y por anomalías de calcificación, pero sin llegar a condicionar su aceptabilidad comercial.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1425</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>