<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Influencia del tipo de presa viva en las primeras fases del cultivo de sepia Sepia officinalis L., 1758</dc:title><ags:creatorPersonal>Fuentes, L. (Lidia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Estévez, J. (José)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-02-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Anfípodos</dc:subject><dc:subject>artemia</dc:subject><dc:subject>cultivo</dc:subject><dc:subject>dieta inerte</dc:subject><dc:subject>dieta viva</dc:subject><dc:subject>misidáceos</dc:subject><dc:subject>Sepia officinalis</dc:subject><dc:description>This paper presents the results of a rearing experiment involving first feeding of cuttlefish Sepia officinalis L., 1758. After hatching in captivity, juveniles were divided into three groups, each feed with a different initial diet: amphipods, mysids and Artemia salina (L., 1756). Afterwards, their diet was mostly inert. The best results were obtained in the mysids group, which after 221 days showed an average weight (29.30 g) that was significantly higher (p   0.05) than the other groups (4.53 g with amphipods and 7.78 g with A. salina).</dc:description><dc:description>Este trabajo presenta los resultados de una experiencia de cultivo de juveniles de Sepia officinalis L., 1758 nacidos en cautividad. Tras la eclosión, los juveniles se distribuyeron en tres grupos que fueron alimentados con dietas iniciales diferentes: anfípodos, misidáceos y Artemia salina (L., 1756); posteriormente, a los 168 días de vida, la dieta se homogeneizó, pasando a ser básicamente inerte. Los mejores resultados se obtuvieron en el grupo alimentado inicialmente con misidáceos, que alcanzó, al cabo de 221 días de experiencia, un peso medio final de 29,30 g, significativamente superior (p   0,05) a los 4,53 g y 7,78 g que alcanzaron, en promedio final, los alimentados con anfípodos y artemia respectivamente.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1512</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (3 y 4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>