<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Sexualidad y reproducción del raspallón Diplodus annularis (L., 1758) (Pisces, Sparidae) en Gran Canaria (islas Canarias)</dc:title><ags:creatorPersonal>González Pajuelo, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lorenzo Nespereira, J. M.ª</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González Ramos, A. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Méndez-Villamil Mata, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Coca Sáez de Albéniz, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-02-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Raspallón</dc:subject><dc:subject>Diplodus annularis</dc:subject><dc:subject>tipología sexual</dc:subject><dc:subject>proporción de sexos</dc:subject><dc:subject>periodo reproductor</dc:subject><dc:subject>maduración</dc:subject><dc:subject>Gran Canaria</dc:subject><dc:subject>islas Canarias</dc:subject><dc:description>A study on the sexuality and reproduction of annular seabream Diplodus annularis (L., 1758) was conducted, based on data from 792 individuals caught off Gran Canaria (Canary Islands) between January 1998 and December 1999. The size range was 79 mm to 209 mm total length. The sexual type is proterandric hermaphroditism. Males were more abundant than females (1:0.78) in the sample, with males predominating in smaller size intervals, and females in larger ones. The spawning period extended from February to May, with a peak in March-April. The length at first maturity was 102 mm for males, and 126 mm for females.</dc:description><dc:description>Se estudia la sexualidad y la reproducción en 792 ejemplares de raspallón Diplodus annularis (L., 1758) capturados en aguas de la isla de Gran Canaria (islas Canarias) entre enero de 1998 y diciembre de 1999. El rango de tallas oscila entre 79 y 209 mm de longitud total. El tipo sexual es hermafroditismo proterándrico. Los machos son más abundantes que las hembras (1:0,78) y predominan en las tallas inferiores; las hembras prevalecen en las superiores. El periodo reproductor se extiende desde febrero hasta mayo, con un máximo de actividad en marzo-abril. La talla de primera madurez se alcanza a los 102 mm en los machos y a los 126 mm en las hembras.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1298</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (3 y 4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>