<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Las playas del golfo de Cádiz: comparación en su respuesta ante los temporales</dc:title><ags:creatorPersonal>Reyes, J. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martins, J. T.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Benavente, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ferreira, Ó.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gracia, F. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Alveirinho-Dias, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Aguayo, F.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Dinámica litoral</dc:subject><dc:subject>playas</dc:subject><dc:subject>balance sedimentario</dc:subject><dc:subject>golfo de Cádiz</dc:subject><dc:description>The aim of the present paper is to compare the profile response of two mesotidal beaches (Faro, 10 km long, Algarve; La Barrosa, 8 km long, Cadiz) within a single regional physiographic unit (the Gulf of Cadiz) to the same storm event (January, 1996). For this comparison, a series of beach surveys was used, including a total of 10 study sites, five at each study area. The two beaches belong to exposed, mesotidal, sandy shores, and have a similar coastal orientation. However, the response time-scale is different for each one. Faro showed a total amount of 130 000 m³ of erosion due to the storm, with a complete post-storm recovery after one tidal cycle. La Barrosa had a total sand loss of 80 000 m³ due to the storm, with a final recovery of 60 000 m³, 4-6 months after the event. These differences are due to the beaches' different morphodynamic behaviours. Whereas Faro is a reflective beach, with dominant plunging breakers, La Barrosa is mainly dissipative, having spilling breakers. The difference in beach slope and grain size could also be important in determining their response to storm events.</dc:description><dc:description>El objetivo del presente trabajo es comparar la respuesta, ante un mismo episodio de tormenta (enero de 1996), de dos playas mesomareales de comportamiento distinto (Praia de Faro, de 10 km de longitud en el Algarve, y La Barrosa, de 8 km de longitud en Cádiz) pero pertenecientes a la misma unidad fisiográfica (el golfo de Cádiz). Para esta comparación se han estudiado una serie de levantamientos topográficos que incluyen un total de diez líneas de perfilamiento, cinco en cada área de estudio. Ambas playas se localizan en costas arenosas, expuestas, mesomareales y con una orientación similar. Sin embargo, el tiempo de respuesta es diferente en cada caso. Praia de Faro mostró una erosión total de 130 000 m³ debida a temporales y una recuperación completa tras un único ciclo mareal. La Barrosa presentó una pérdida total de arena de 80 000 m³ asociada a los temporales, con una recuperación final de 60 000 m³ después de 4 a 6 meses de los temporales. Estas diferencias son debidas al desigual comportamiento morfodinámico mostrado por ambas playas. Así, mientras Praia de Faro es una playa reflectiva con rotura dominante de tipo plunging, La Barrosa es predominantemente disipativa y con una rotura de tipo spilling. Del mismo modo, las diferencias en la pendiente y el tamaño de grano pueden ser también importantes a la hora de explicar la respuesta de ambas playas ante la llegada de temporales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1507</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>