<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Presencia de caracteres atípicos en dos ejemplares de rape Lophius budegassa Spinola, 1807 capturados en el mar Cantábrico</dc:title><ags:creatorPersonal>Landa, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pereda-Pérez, P. (Pilar)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Barrado-Fernández, J. (Joaquín)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:12Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:12Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-05-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Albinismo</dc:subject><dc:subject>ceguera</dc:subject><dc:subject>Lophius budegassa</dc:subject><dc:subject>mar Cantábrico</dc:subject><dc:subject>pigmentación</dc:subject><dc:subject>rape</dc:subject><dc:description>Two specimens of anglerfish Lophius budegassa Spinola, 1807 with atypical characteristics, caught in the Bay of Biscay by trawlers during 1996 and 1997, are described. One of them was totally albinistic, with unpigmented peritoneum, blindness, and 5 rays at its first dorsal fin. The first three characteristics seem to be associated, and it is the largest albinistic specimen of L. budegassa described to date. The other specimen had orange spots on its dorsal side and on the edges of the pectoral fins on the ventral side.</dc:description><dc:description>Se describen las características atípicas de dos ejemplares de rape Lophius budegassa Spinola, 1807, capturados por barcos de arrastre en el mar Cantábrico en los años 1996 y 1997. Uno de ellos presentaba albinismo total, peritoneo despigmentado, ceguera total y 5 radios en su primera aleta dorsal. Los tres primeros caracteres, al parecer, se encuentran asociados y se trata, además, del ejemplar albino de L. budegassa de mayor talla descrito hasta la actualidad. El otro ejemplar presentaba manchas naranjas en su parte dorsal y en los extremos de la parte ventral de sus aletas pectorales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1233</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1998. 14 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>