<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Determinación del estado de explotación de la breca Pagellus erythrinus (Linnaeus, 1758) en aguas de Gran Canaria a través del análisis de cohortes en longitud</dc:title><ags:creatorPersonal>González-Pajuelo, J.M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lorenzo-Nespereira, J.M.ª</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Méndez-Villamil-Mata, M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-08-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Breca</dc:subject><dc:subject>Pagellus erythrinus</dc:subject><dc:subject>Gran Canaria</dc:subject><dc:subject>estado de explotación</dc:subject><dc:subject>análisis de cohortes en longitud</dc:subject><dc:description>En el presente trabajo se ensaya la aplicabilidad del análisis de cohortes en longitud para determinar el estado de explotación de la breca Pagellus erythrinus (Linnaeus, 1758) en aguas de Gran Canaria. Se analizaron 61 291 individuos procedentes de pescas comerciales efectuadas entre enero de 1990 y diciembre de 1993. La breca, especie más común en las capturas demersales efectuadas por la flota artesanal en Gran Canaria, se pesca en la actualidad con nasas de orilla y palangres de forma simultánea. El palangre incide sobre los individuos de tallas mayores y la nasa sobre las primeras clases de tallas. Se advierte una acusada sobrepesca en crecimiento de la que es responsable la nasa. La sustitución de la nasa por el palangre produciría, a corto plazo, un aumento de la producción esperable y del tamaño relativo del stock.</dc:description><dc:description>In the present study the applicability of length cohort analysis was tested to determine the state of exploitation of the common pandora Pagellus erythrinus (Linnaeus, 1758) in Gran Canaria waters. 61 291 individuals obtained from commercial catches between January 1990 and December 1993 were used in the analysis. Common pandora, the most common species in the demersal catches of the small-scale Gran Canaria fishery, is captured by traps and longlines simultaneously. The longlines catch large individuals and the traps small individuall. The traps produce an overexploitation. The substitution al the traps by the longlines would produce, in the short term, an increase in yield and biomass.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1203</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>