<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Hydrozoans from Mauritanian deep waters</dc:title><ags:creatorPersonal>Gil, M. (Marta)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramil, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos, A. (Ana)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-03T10:22:04Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-06-02</dcterms:issued><dcterms:issued>indefinido</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-06-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-06-02</dcterms:issued><dc:subject>Biodiversity</dc:subject><dc:subject>biogeography</dc:subject><dc:subject>colonization</dc:subject><dc:subject>Hydrozoa</dc:subject><dc:subject>deep-waters</dc:subject><dc:subject>Mauritania</dc:subject><dc:subject>Northwest Africa</dc:subject><dc:description>La fauna de hidrozoos del Atlántico nor-oriental es una de las mejor conocidas a nivel mundial, sobre todo en lo que se refiere a las costas europeas. Sin embargo, en la costa del noroeste africano este conocimiento es aún escaso y está ligado, en la mayoría de los casos, a las diferentes campañas oceanográficas que han recogido muestras en la zona. Referidos en particular a las costas de Mauritania, los únicos trabajos sobre este grupo son los realizados por Billard (1906, 1931) y las publicaciones resultantes de la campaña holandesa TYRO-MAURITANIA II (Medel y Vervoort, 1998, 2000; Ansín Agís et al., 2001; Vervoort, 2006), que no permiten obtener una visión global de la diversidad y distribución de los hidroideos de esta región.&#13;
Entre los años 2007 y 2010, el Instituto Español de Oceanografía llevó a cabo cuatro campañas oceanográficas en la ZEE de Mauritania, cuyo objetivo fundamental fue la evaluación y prospección de nuevos recursos demersales y el estudio de los ecosistemas de aguas profundas. Durante estas campañas se muestrearon 291 estaciones entre los 80 y los 2000 metros de profundidad, mediante una red de arrastre comercial tipo ‘Lofoten’ siguiendo una metodología de muestreo estratificado aleatorio. Además, también se muestrearon 25 estaciones a lo largo de 5 transectos perpendiculares a la línea de costa con un bou de vara y se realizaron 26 arrastres con una draga de roca sobre el arrecife de coral, bordes de cañones y una montaña submarina. Los hidrozoos recogidos en cada arrastre fueron separados a bordo y fijados directamente en alcohol al 70% para su posterior identificación en el laboratorio.&#13;
En total se han estudiado 10.598 colonias de hidroideos y se han identificado 61 especies, de las cuales 33 se citan por primera vez en la costa de Mauritania. Las familias que presentan una mayor riqueza específica fueron Plumulariidae con 8 especies, Lafoeidae, Sertulariidae, Campanulariidae con 7 especies y Haleciidae y Aglaopheniidae con 6 especies. Las mayores abundancias corresponden a la familia Aglaopheniidae (54%), seguida de Sertulariidae (15%) y Plumulariidae (13%). La familia Sertulariidae es la que presenta una mayor frecuencia de aparición, seguida de Plumulariidae, Campanulariidae y Aglaopheniidae, presentes en más del 50% de las estaciones muestreadas. Además, se amplía el límite de distribución meridional en el Atlántico oriental de Lovenella produca, Eudendrium album y Mitrocomella polydiademata, situado hasta el momento a lo largo de las costas europeas.&#13;
Los resultados obtenidos ponen de manifiesto la capacidad de los hidroideos para colonizar los fondos blandos siguiendo diferentes estrategias, entre las que destaca, por su frecuencia, el autoepizoismo (sensu Millard, 1973). El análisis de los rangos batimétricos pone de manifiesto que la mayoría son especies euríbatas, observándose 3 patrones de distribución: especies que aparecen exclusivamente en la plataforma; especies exclusivas del talud continental y especies presentes en ambas zonas. La revisión de las distribuciones geográficas revela la existencia de dos contingentes principales, uno integrado por especies de amplia distribución y otro formado por especies de distribución atlántica entre la que destacan los componentes circumglobal y atlántico-mediterráneo respectivamente.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2687</dc:identifier><dc:identifier>XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. (02/06/2014 - 05/06/2014. Gijón (Spain)). 2014. conferenceObject. En: , .</dc:identifier><dc:identifier>conferenceObject</dc:identifier><dc:identifier>20432</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>embargoedAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>