<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Caracterización ecológica del área marina del banco de Galicia</dc:title><ags:creatorPersonal>Serrano-López, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Punzón-Merino, A.M. (Antonio María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Delgado, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cristobo, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Parra-Descalzo, S. (Santiago)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Preciado-Ramírez, M.I. (María Izaskun)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez-Cabello-Ródenas, M.C. (María Cristina)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Blanco-Giner, M.Á. (María de los Ángeles)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-Ballesteros, M. (María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Arronte-Prieto, J.C. (Juan Carlos)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Druet-Vélez, M. (María)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Frutos-Parralejo, M.I. (María Inmaculada)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Alegre-Garralda, A. (Ana)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lourido-Soto, A. (Antía)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ríos, P. (Pilar)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tello-Antón, M.O. (María Olvido)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Papiol, V. (Vanesa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cartes, J.E. (Joan E.)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bañón, R. (Rafael)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Valeiras-Mota, J. (Julio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Acosta-Yepes, J. (Juan)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Feijoo, J. (Juan)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz-Villarreal, M. (Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González-Pola, C. (César)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vázquez-Vázquez, M.C. (María del Carmen)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández, P. (Pilar)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Altuna, Á. (Álvaro)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Luque, Á. (Ángel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gofas, S. (Serge)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Salas, C. (Carmen)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Manjón, E. (Eugenia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Souto, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Taboada, S. (Sergi)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Macpherson, E. (Enrique)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Santander</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-02T12:46:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02T12:46:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Banco de Galicia</dc:subject><dc:subject>Montes submarinos</dc:subject><dc:subject>Ecosistemas marinos</dc:subject><dc:subject>Áreas marinas protegidas</dc:subject><dc:subject>Hidrografía</dc:subject><dc:subject>Geomorfología</dc:subject><dc:subject>Hábitats sensibles</dc:subject><dc:subject>Comunidades bentopelágicas</dc:subject><dc:subject>Comunidades endobentónicas</dc:subject><dc:subject>Comunidades epibentónicas</dc:subject><dc:subject>Biocenosis</dc:subject><dc:subject>Arrecifes</dc:subject><dc:subject>Conservación</dc:subject><dc:subject>Pesquerías</dc:subject><dc:subject>Galicia Bank</dc:subject><dc:subject>Seamounts</dc:subject><dc:subject>Marine ecosystems</dc:subject><dc:subject>Marine protected areas</dc:subject><dc:subject>Biodiversity</dc:subject><dc:subject>Hydrography</dc:subject><dc:subject>Geomorphology</dc:subject><dc:subject>Sensitive habitats</dc:subject><dc:subject>Endobenthic communities</dc:subject><dc:subject>Benthopelagic communities</dc:subject><dc:subject>Epibenthic communities</dc:subject><dc:subject>Reefs</dc:subject><dc:subject>Conservation</dc:subject><dc:subject>Fisheries</dc:subject><dc:subject>Habitats Directive</dc:subject><dc:subject>Directiva Hábitats</dc:subject><dc:subject>Biodiversidad</dc:subject><dc:description>Se integra información hidrográfica, geomorfológica, sedimentológica, biológica, sobre hábitats marinos y pesquera, para establecer las bases ecológicas necesarias para la protección y conservación del banco de Galicia</dc:description><dc:description>El banco de Galicia es un monte submarino profundo situado a 180 km de la costa gallega, con una cima situada entre los 650 y los 1.500 m de profundidad y rodeado de zonas abisales de más de 4.000 m de profundidad. El relieve de las montañas submarinas interactúa con la circulación oceánica modificando las condiciones de oligotrofismo imperantes en el mar profundo. El cambio de dirección de las corrientes marinas, al chocar con el banco, produce las llamadas columnas de Taylor que tienen como consecuencia giros sobre la cima y finalmente un enriquecimiento de las aguas que bañan el banco, lo que influye, a través de la cadena trófica, en las especies de cetáceos, aves y tortugas. Estas condiciones, junto al aislamiento de estos bancos, convierten a estos bancos en puntos calientes de biodiversidad. Esta teoría se ha visto corroborada por los estudios realizados en el proyecto INDEMARES, basados en dos campañas de investigación, dónde se ha encontrado una elevada biodiversidad y la presencia de hábitats vulnerables.&#13;
El banco de Galicia está bañado por tres capas diferentes: la masa de agua central del Atlántico nordeste europeo (East North Atlantic Central Water: ENACW), por debajo de las aguas superficiales y hasta los 500-600 m; la masa de agua mediterránea (Mediterranean Outflow Water: MOW) y la masa de agua del Labrador (Labrador Sea Water: LSW), que es la capa más profunda.&#13;
En cuanto al tipo de fondo, se encuentra roca en el área del flanco oriental y hacia el sureste y en los montes adyacentes como el Rucabado, distinguiendo claramente dos tipos en cuanto a la pendiente, correspondiendo con la roca plana de la cima y la roca en pendiente del borde del banco y paredes. En la cima se encuentran fondos de arenas medias, de reflectividad media y baja según el espesor de sedimento, y arenas finas en los fondos sedimentaruios de los flancos, a profundidades mayores de 1.500.&#13;
En el banco se han identificado hasta el momento 793 especies, con taxones que superan las 100 especies como son moluscos, peces (con especial énfasis en los elasmobranquios), crustáceos y cnidarios. Este inventario incluye especies nuevas para la ciencia, primeras citas para aguas españolas y europeas y especies de gran interés científico y biogeográfico. Este último punto se explica por la situación del Banco entre regiones biogeográficas conectadas por corrientes y masas de agua. &#13;
El estudio de las conexiones tróficas entre este elevado número de especies ha mostrado el reforzamiento de las rutas bentopelágicas (gambas y macrozooplancton) frente a las dietas epi- y endobentónicas más habituales en otros fondos equivalentes.&#13;
Mediante técnicas de muestreo extractivas (arrastres, dragas) y de vídeo, y su proyección sobre la interpretación geomorfológica realizada a partir de la sonda multihaz, se ha obtenido una estimación de la distribución de los hábitats bentónicos del banco. Los hábitats identificados en fondos sedimentarios son 1) arenas medias con ofiuras Ophiacantidae y Flabellum chunii, 2) arenas medias con arrecife de corales profundos de Lophelia pertusa y/o Madrepora oculata, y 3) arenas finas con holoturias elasipódidas (Benthogone rosea). En fondos rocosos se han caracterizado los hábitats de 4) roca batial sin pendiente con gorgonias y corales negros, 5) roca batial de talud con comunidades de corales y esponjas, 6) roca batial de talud con corales blancos, bambú y negros, gorgonias y esponjas, 7) arrecife de corales profundos de Lophelia pertusa y/o Madrepora oculata y 8) roca con nódulos manganésicos.&#13;
El único tipo de hábitat de la DH descrito en la zona es el 1.170 (arrecifes). Sólo se han incluido en la Directiva Hábitats como 1.170 aquellos que presentaban una densidad y diversidad suficientes para cumplir la definición de “arrecifes”. De los hábitats descritos en el banco (ver características ecológicas y biológicas más arriba) solo se han incluido en el 1.170 los arrecifes de corales blancos situados en las arenas medias de la cima del banco, los arrecifes de corales blancos de aguas frías de las especies Lophelia pertusa y Madrepora oculata sobre la roca de la cima del monte Rucabado, las comunidades de roca batial de talud de la ladera sur del banco constituidas por colonias de corales blancos de aguas frías de las especies Lophelia pertusa y Madrepora oculata, y una fauna acompañante muy diversa de escleractinias solitarias, corales bambú, corales negros, gorgonias y esponjas de gran porte, y el resto de zonas de roca batial de talud con comunidades de corales y esponjas. Muchos de los hábitats pueden ser incluidos en los listados de hábitat vulnerables de OSPAR, en los tipos jardines de coral, agregaciones de esponjas de profundidad, arrecifes de Lophelia y montículos carbonatados.&#13;
En cuanto a las especies de interés para la protección, de las citadas en el banco, el delfín mular (Tursiops truncatus) y la tortuga boba (Caretta caretta) son las únicas especies que figuran en el Anexo II de la Directiva de Hábitats. Sin embargo, muchas epecies de elasmobranquis y algunos peces óseos son consideradas vulnerables, amenazadas o en declive según los criterios definidos por OSPAR y la lista roja de especies amenazadas de IUCN. Algunas de están protegidas por el reglamento europeo 1262/2012 que regula la pesca de especies profundas.&#13;
La lejanía del banco respecto a los principales focos de presión y la ausencia casi total de presión pesquera hace que el grado de conservación sea muy alto, pudiéndose hablar de un ecosistema prácticamente prístino. Las recomendaciones para la gestión de esta zona van encaminadas a garantizar esta calidad ambiental actual.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2090</dc:identifier><dc:identifier>Informe final del proyecto LIFE+ INDEMARES (LIFE07/NAT/E/000732), subproyecto LIC “Caracterización ecológica del banco de Galicia”. Instituto Español de Oceanografía, Centro Oceanográfico de Santander. Coordinación: Fundación Biodiversidad, Madrid. 2014: 237 pp</dc:identifier><dc:type>project</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>