<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Producción de atún rojo en el Mediterraneo</dc:title><ags:creatorPersonal>De la Gándara, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Murcia</dc:publisher><dcterms:issued>2013-05-13T11:14:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-05-13T11:14:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2012</dcterms:issued><dc:subject>Thunnus thynnus</dc:subject><dc:subject>atún rojo</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:subject>producción</dc:subject><dc:description>El atún rojo, Thunnus thynnus (L., 1758) es un pez emblemático que viene alimentando a&#13;
las poblaciones del Mediterráneo desde hace milenios. Desde finales de los años 90, se viene realizando una actividad denominada “engrase” que consiste en la captura de ejemplares vivos en las áreas de puesta del Mediterráneo, aprovechando su migración sexual anual, su transporte hasta granjas cercanas a la costa, su alimentación con pequeños pelágicos durante un tiempo&#13;
que suele variar entre 6 meses y más de un año, su sacrificio y su venta, fundamentalmente en el mercado japonés. Debido a la alta demanda de dicho mercado unido a los altos precios que en él se pagan, los stocks naturales se vieron sometidos a una fuerte sobreexplotación que puso en riesgo la supervivencia del recurso. Para evitar el colapso de esta especie, la Comisión&#13;
Internacional para la Conservación del Atún Atlántico (ICCAT) estableció en 2008 un Plan de recuperación, limitando drásticamente sus capturas así como elevando la talla mínima y estableciendo periodos de veda entre otras recomendaciones. Esto ha llevado a que las producciones sean cada vez más reducidas y que la producción mediante técnicas de acuicultura integral, pueda hacer que las poblaciones naturales recuperen la estructura que tenían hace cientos de años, sin renunciar al consumo de su carne en la cantidad y calidad que requiere un mercado,&#13;
cada vez más importante y selectivo. A este respecto y desde finales de los años 90 se vienen desarrollando diferentes proyectos de investigación (DOTT, REPRODOTT, SELFDOTT), cofinanciados por los Programas Marco de la Unión Europea, al objeto de desarrollar técnicas de cultivo que permitan en un futuro la producción independiente de atún rojo mediante técnicas de acuicultura, sin necesidad de capturar ejemplares en el medio natural.</dc:description><dc:identifier>978-84695-6332-8</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1072</dc:identifier><dc:identifier>De la Gándara. 2012. Producción de atún rojo en el Mediterráneo. IV Foro Iberoam. Rec. Mar. Acui.:49-58.</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>