<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Inducción hormonal de la maduración gonadal y la puesta en hembras de anguila europea Anguilla anguilla L., 1758: cambios morfológicos y desarrollo oocitario</dc:title><ags:creatorPersonal>Asturiano, J.F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tomás, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Zegrari, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Espinós, F.J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jover, M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Reproducción</dc:subject><dc:subject>hormonas</dc:subject><dc:subject>ovario</dc:subject><dc:subject>oocito</dc:subject><dc:subject>hipófisis</dc:subject><dc:subject>gonadotropina</dc:subject><dc:subject>MIS</dc:subject><dc:description>The present study assesses different hormonal treatments for the induction of gonadal maturation and spawning in female wild European eels Anguilla anguilla L., 1758. One of the groups received weekly injections of salmon pituitary extract and human chorionic gonadotropin, while a second group received the same treatment together with pymozide. Although previous studies had reported spontaneous release of oocytes, in the present study, during the final phases of oocyte development, a dose of 17.20β-dihydroxy-4-pregnen-3-one (17.20βP) was used to induce the first controlled spawning in A. anguilla. After 12-14 weeks of treatment, 5 spawns were obtained. Treatments also caused morphological changes, such as progressively darker coloration and increase in eye diameter.</dc:description><dc:description>El objetivo principal del presente estudio fue la evaluación de distintos tratamientos hormonales para la inducción de la maduración gonadal y la puesta en hembras salvajes de anguila europea Anguilla anguilla L., 1758.Un grupo recibió inyecciones semanales de extracto de hipófisis de salmón y gonadotropina coriónica humana, mientras que un segundo grupo recibió además pymozide. Aunque estudios previos habían logrado liberación espontánea de oocitos, en el presente estudio se empleó una dosis de 17,20 β-dihidroxi-4-pregnen-3-ona (17,20 βP) durante las fases finales del desarrollo oocitario para inducir de forma controlada, por primera vez en la anguila europea, la ovulación y puesta. Después de 12-14 semanas de tratamiento se obtuvieron 5 puestas. Los tratamientos también causaron cambios morfológicos, como el oscurecimiento de la coloración o el aumento del diámetro ocular.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1525</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>