<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Pagurta, híbrido interespecífico de pargo Pagrus pagrus (L., 1758) (♀ ) × hurta Pagrus auriga Valenciennes, 1843 (♂ ): caracterización fenotípica y molecular</dc:title><ags:creatorPersonal>Manchado, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ponce, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Asensio, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Infante, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>de la Herrán, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Robles, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Garrido-Ramos, M. A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz Rejón, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cárdenas, S.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Acuicultura</dc:subject><dc:subject>ADN mitocondrial</dc:subject><dc:subject>microsatélite</dc:subject><dc:subject>satelite EcoRI</dc:subject><dc:subject>puesta natural</dc:subject><dc:description>Hybrids are of great interest in aquaculture. In the present study, we report for the first time an interespecific hybrid between common seabream Pagrus pagrus (L., 1758) females and red banded seabream Pagrus auriga (Valenciennes, 1843) males, which has been named the pagurta. This hybrid was detected in natural spawns during the period from March to April 2004. Phenotipically, the hybrid possessed morphological and meristic characteristics of both parental species. Mitochondrial and nuclear (microsatellite and satellite) molecular markers were used to confirm they were hybrids. The reciprocal cross was not detected.</dc:description><dc:description>Los híbridos suscitan gran interés en la acuicultura. Sin embargo, su aplicación industrial en espáridos ha estado limitada por las dificultades técnicas que ocasiona su desarrollo. En este trabajo se describe el nacimiento no inducido, o espontáneo, de híbridos entre pargo Pagrus pagrus (L., 1758) y hurta Pagrus auriga Valenciennes, 1843 cuando dichas especies coexisten en un mismo tanque. Estos híbridos surgieron durante los meses de marzo y abril de 2004, cuando se registraron las puestas más abundantes de ambas especies. Fenotípicamente, presentaron características propias de ambas especies parentales. La aplicación de marcadores mitocondriales y nucleares (microsatélite y satélite) permitieron confirmar que eran híbridos intergenéricos de P. pagrus (♀ ) ˟  P. auriga (♂ ) a los que se denominó pagurta. El cruce recíproco no se detectó.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1368</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>