<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Composición, tasa de captura y estudio de la selectividad mediante tres métodos de vida larga en Algarve (sur de Portugal)</dc:title><ags:creatorPersonal>Erzini, K.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gonçalves, J. M. S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bentes, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lino, P. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ribeiro, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Palangre</dc:subject><dc:subject>anzuelos</dc:subject><dc:subject>artes</dc:subject><dc:subject>artesanal</dc:subject><dc:subject>pesquerías</dc:subject><dc:subject>Algarve</dc:subject><dc:subject>Portugal</dc:subject><dc:description>Three long-line methods have been studied in the Algarve: 1) small-hook long-line for inshore (less than 30 m) ‘white' sea breams (Sparidae); 2) small-hook long-line for deeper water (40-60 m) ‘red' sea breams; and 3) deep water (500-700 m) semi-pelagic long-line for hake Merluccius merluccius (Linnaeus, 1758). Selectivity studies were carried out with three hook sizes in the first two cases: Mustad round-bent Quality 2369 hooks, numbers 15, 13, and 11, baited with a standardsized razor-shell Ensis siliqua (Linnaeus, 1758). Four hook sizes (numbers 10, 9, 7, and 5) of Stell round-bent, eyed hooks were used in the semi-pelagic long-line selectivity study, baited with a half of a standard-sized sardine. Some factors affecting catch composition and catch rates of the small hook long-lines were also evaluated: bait, gangion length, setting time, fishing ground, and depth.  Species diversity was relatively high, with 40, 36 and 27 species, respectively, in the three studies. However, the catches were dominated by a limited number of species. Catch rates (number of fish per 100 hooks) were variable (  5 %;  20 %), with a general decrease in catch rate with increasing hook size in all the studies. In general, the catch size distributions for the different hook sizes for each species were highly overlapping, with little or no evidence of differences in size selectivity. Hooks caught a wide size-range for each species, with few or no illegal-sized fish, in most cases. Some implications of these results for the management of multi-species, multi-gear fisheries are discussed.</dc:description><dc:description>Tres artes de palangre han sido estudiados en Algarve: 1) palangre de anzuelo pequeño para espáridos de aguas costeras (menos de 30 m); 2) palangre de anzuelo pequeño para espáridos rojos de aguas mas profundas (40-60 m); y 3) palangre semipelágico de profundidad para merluza Merluccius merluccius (Linnaeus, 1758). En los dos primeros casos, los estudios de selectividad han utilizado anzuelos de tres tamaños: round bent marca Mustad modelo 2369 (números 15, 13 y 11), utilizando como cebo pedazos de navajas Ensis siliqua (Linnaeus, 1758) de la misma talla. En el estudio de selectividad con el palangre semipelágico se han utilizado cuatro tamaños de anzuelo (números 10, 9, 7 y 5) round hook de la marca Stell, con media sardina como cebo. Se evalúan, también, otros factores que afectan a la composición y a la tasa de captura de los palangres equipados con anzuelo pequeño: cebo, longitud de la puntera, hora de largada del aparejo, área de pesca y profundidad.  La diversidad de especies en los tres estudios ha sido relativamente elevada: 40, 36 y 27 especies, respectivamente. Sin embargo, las capturas han sido dominadas por un número reducido de especies. Las tasas de captura (número de peces por 100 anzuelos) han variado (  5 %;  20 %), observándose en los tres estudios un descenso general de las tasas de captura con el aumento del tamaño del anzuelo. De forma general, se ha observado una fuerte sobreposición de las distribuciones de las capturas con los diferentes tamaños de anzuelo para cada especie, con poca o ninguna evidencia de diferencias en la selectividad por talla. Los tamaños de anzuelo probados han capturado un rango de tallas amplio para cada especie, con escasa o ninguna captura de peces de talla ilegal en la mayoría de los casos. Se discuten algunas implicaciones de estos resultados en la gestión de pesquerías incluyendo varias especies y varios artes de pesca.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1291</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>