<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Distribución y ecología de Ophionotus victoriae Bell, 1902 (Ophiuroidea, Echinodermata) en el área de las islas Shetland del Sur (Antártida)</dc:title><ags:creatorPersonal>Moya-Ruiz, F. (Francisca)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Manjón-Cabeza, M.ª E.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:38Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Abundancia</dc:subject><dc:subject>Ophionotus victoriae</dc:subject><dc:subject>variables del sedimento</dc:subject><dc:subject>crustáceos suprabentónicos</dc:subject><dc:subject>filtradores de biomasa</dc:subject><dc:subject>Shetlands del Sur</dc:subject><dc:subject>Antártida</dc:subject><dc:description>We present a distribution analysis for Ophionotus victoriae Bell, 1902, based on abundance data obtained during the Bentart 95 Expedition, on a macrozoobenthos sampling transect from north of Livingston Island to the Antarctic Peninsula, with 24 Agassiz trawls carried out at depths of 40- 850 m.  This ophiuroid seems characteristic of the macrobenthic assemblages south of Livingston Island and Deception, where the species represents 60-90% of numerical abundance and 40-80% of biomass for the total epifauna. Pearson and Spearman coefficients correlation showed interesting results which could explain the success of O. victoriae in this area. The highest O. victoriae abundances were related to acidic and carbonated sediments, as well as to mysid density; moreover, the presence of the largest specimens was apparently related to euphasids, and we also found a negative relationship with a filter- feeder biomass.</dc:description><dc:description>Durante la Campaña Bentart 95 se muestreó el macrozoobentos en 24 estaciones con draga de arrastre Agassiz y a profundidades comprendidas entre 40 y 850 m, sobre un recorrido que cubrió desde el norte de la isla Livingston hasta la península Antártica. A partir de los datos de abundancia obtenidos se analiza la distribución de Ophionotus victoriae Bell, 1902. Esta ofiura parece caracterizar las comunidades macrobentónicas en las zonas al sur de Livingston y en la isla Decepción, donde constituye entre el 60 y el 90%, y del 40 al 80 % de la abundancia numérica y la biomasa, respectivamente, del total de la epifauna. La aplicación de las correlaciones de Pearson y Spearman arroja resultados interesantes que podrían explicar el éxito de O. victoriae en esta región. Las mayores abundancias de O. victoriae se relacionarían con los sedimentos acidificados y con la mayor concentración de carbonatos, así como con la densidad de misidáceos; mientras, se observa una relación negativa con la biomasa de filtradores, y la presencia de ejemplares de mayor tamaño parece relacionada directamente con la presencia de eufasiáceos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1466</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>