<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Crecimiento del mejillón (Mytilus edulis galloprovincialis) en batea: influencia del origen de la semilla y la disponibilidad de alimento</dc:title><ags:creatorPersonal>Pérez Camacho, A. (Alejandro)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Labarta, U. (Uxío)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Beiras, R.</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Colciencias</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de A Coruña</dc:publisher><dcterms:issued>2013-05-20T12:59:53Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-05-20T12:59:53Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1994</dcterms:issued><dc:description>presentación</dc:description><dc:description>Semilla de mejillón, procedente de la zona intermareal de la costa atlántica española y semilla fijada en cuerdas colectoras es colocada en bateas de 3 zonas de la ría de Arousa, caracterizadas por distintas disponibilidades de alimento. Esta disponibilidad, calculada a partir de la concentración de clorofila en el agua y la velocidad de la corriente, es una de las causas determinantes de las diferencias de crecimiento en las distintas zonas de cultivo del mejillón, así como lo es la densidad del stock  y su procedencia, debido a la diferente adaptación fisiológica del mejillón procedente de colectores frente al de las zonas intermareales (índice de condición y otros). La utilización de semilla procedente de colectores, a escala industrial, podría tener una gran trascendencia en el cultivo de esta especie.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1080</dc:identifier><dc:identifier>Pérez Camacho, A. et al (1994). Crecimiento del mejillón (Mytilus edulis galloprovincialis) en batea: influencia del origen de la semilla y la disponibilidad de alimento. En: La acuicultura y el desarrollo sostenible. Memorias del VIII Congreso Latinoamericano de Acuicultura. Editores: Armando Hernández et al. Bogotá-Colombia</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>