<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Influencia de distintos tipos de fondo en el preengorde del lenguado senegalés Solea senegalensis Kaup, 1858</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodiles, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Herrera, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hachero, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rosano, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ferrer, J. R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Márquez, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Navas, J. I.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Solea senegalensis</dc:subject><dc:subject>peces planos</dc:subject><dc:subject>juvenil</dc:subject><dc:subject>pigmentación</dc:subject><dc:subject>sustrato</dc:subject><dc:description>Fish coloration may affect its market value. The present paper compares growth, survival rate and pigmentation during the ongrowing of Senegal sole Solea senegalensis Kaup, 1858 on three different bottoms. This experiment lasted five months, and at the beginning fish were 4.93 ± 0.75 cm (length) and 1.91 ± 0.68 g (weight). No significant differences were found for final length and weight between different bottoms. Several pigmentation patterns were found on the sand and white bottoms, but one single pattern appeared in the dark bottom tanks. The survival rate on the sand bottom was significantly less than others, probably due to pathologies stemming from the difficult maintenance of the sand bed.</dc:description><dc:description>La falta de homogeneidad en la coloración de los peces puede afectar a su valor comercial. En este trabajo se ha comparado el crecimiento, la supervivencia y la pigmentación de ejemplares de lenguado senegalés Solea senegalensis Kaup, 1858 durante el preengorde en tanques con tres tipos de fondos. El experimento tuvo una duración de 5 meses. El tamaño inicial de los individuos era 4,93 ± 0,75 cm y 1,91 ± 0,68 g, y al final de la experiencia no se encontraron diferencias significativas entre las tallas y los pesos de los ejemplares de los distintos tanques. Se detectaron varios patrones de pigmentación en los especímenes correspondientes a los fondos arenoso y blanco, pero solo uno en los de los tanques de fondo gris. La supervivencia en el fondo de arena fue la menor de todas (p   0,01), probablemente atribuible a patologías asociadas al difícil mantenimiento del lecho arenoso.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1410</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>