<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Recuperación de las poblaciones naturales de bivalvos de interés comercial en el río Carreras (Huelva, suroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Navajas, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Royo, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González Bedoya, J. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz, P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Reclutamiento</dc:subject><dc:subject>enmiendas del sustrato</dc:subject><dc:subject>repoblaciones</dc:subject><dc:subject>Ruditapes decussatus</dc:subject><dc:subject>Venerupis pullastra</dc:subject><dc:description>Techniques in marine resources management have been assessed to establish a methodology for the restoration of commercial shellfish beds in the Carreras River (southwestern Iberian Peninsula), considered as extensive semi-cultivations.  The following experimental actions or substrate modifications were analysed during the years 2003 and 2004: 1) oxygenation and cleaning of substrate, 2) changing of the substrate by sand addition, and 3) restocking with autochthonous species.</dc:description><dc:description>Para establecer una metodología aplicable a la recuperación de los yacimientos naturales de moluscos bivalvos de interés comercial en el río Carreras (suroeste de la península Ibérica), se han ensayado técnicas empleadas en la gestión de recursos, considerándolos como semicultivos extensivos. Durante los años 2003 y 2004 se han aplicado diferentes tratamientos: 1) oxigenación y limpieza del sustrato; 2) enmiendas edáficas por adición de áridos; y 3) repoblaciones con especies autóctonas. La adición de áridos ha proporcionado resultados significativos, a diferencia de los tratamientos de oxigenación y limpieza, de escasa incidencia en el aumento del reclutamiento. Las siembras con especies autóctonas han registrado bajos índices de supervivencia y no han supuesto mejoras en las poblaciones.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1422</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>