<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">La interacción de los procesos marinos y subaéreos en la evolución de las costas rocosas. El ejemplo de Castelejo (suroeste de Portugal)</dc:title><ags:creatorPersonal>Neves, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos Pereira, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Costas rocosas</dc:subject><dc:subject>procesos geomorfológicos</dc:subject><dc:subject>Portugal</dc:subject><dc:description>The rocky coast of Castelejo (the Southwest Alentejano and Costa Vicentina Natural Park) represents an excellent example of the complexity that is connected with the current evolution of this type of coasts. Fieldwork supported by cartographic analysis and by aerial and land photographs enabled us to produce a detailed geomorphological map (scale 1:5 000), where the landforms and processes of this area are indicated. At Castelejo we have a very active dynamic at present, with erosion and accumulation processes, either marine or subaerial, combined with changes in frequency and magnitude. The work carried out over the last three years, together with periodic surveys over the last 15 years, show that there is a cyclic sequence of processes that depends on the wave climate (which controls the presence or absence of sand on the beach) and on the climatic regime, mainly the wind and the intensity and concentration of rain.</dc:description><dc:description>La costa rocosa de Castelejo (localizada en el parque natural del Sudoeste Alentejano y de la costa Vicentina) es un excelente ejemplo de la complejidad que puede revestir la actual evolución de este tipo de litoral. El trabajo de campo apoyado en análisis cartográfico y en fotografías aéreas y terrestres, permite ejecutar un mapa detallado (escala 1:5 000) donde se indican las formas y procesos de esta área. En Castelejo se tiene una dinámica actual muy activa, donde erosión y procesos de acumulación, marina o subaérea, se combinan con cambios de frecuencia y magnitud. El trabajo desarrollado en los últimos tres años, junto con observaciones ocasionales de los últimos quince, muestran la existencia de una secuencia cíclica de procesos que dependen del régimen de agitación marina (que controla la presencia o ausencia de arena en la playa) y del régimen climático, concretamente del viento y de la intensidad y concentración de la lluvia.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1276</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>