<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Cambios en la fluidez de la membrana en hepatocitos de dorada Sparus auratus L., 1758 asociados al descenso térmico</dc:title><ags:creatorPersonal>Hernández, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Companyó, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Morros, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tort, L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:42Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Dorada</dc:subject><dc:subject>membrana</dc:subject><dc:subject>temperatura</dc:subject><dc:subject>fluidez</dc:subject><dc:subject>adaptación homeoviscosa</dc:subject><dc:subject>actividad Na⁺/K⁺-ATP-asa</dc:subject><dc:description>We present a study on membrane fluidity dynamics in hepatocytes of gilthead seabream Sparus auratus L., 1758 when exposed to thermal variations. A group of 15 specimens was acclimated to a control physiological temperature (17 ºC) during one week; the fish were then subjected to diminishing temperatures during the following week, reaching 7.5 ºC, and a subgroup was maintained for two weeks, reaching a final temperature of 6 ºC.  The temperature drop resulted in an anisotropy change from 0.2205 (r) under control conditions to 0.164 (r) at 7.5 ºC, after one week. No significant differences between this group and the fish later kept at lower temperatures, reaching 6 ºC, were observed after one week; this can be interpreted as a thermal adaptation of the membranes to colder conditions. The adaptive fluidity changes at temperatures of 17, 7.5, and 6 ºC were coin-cident with the observed lessening of Na⁺/K⁺-ATP-ase enzymatic activity as temperatures fell. Therefore, it is possible that after a decrease in water temperature, common in farmed fish under winter conditions, membrane fluidity changes could be correlated with decreasing enzymatic activity in membrane ATP-ases, as an adaptive strategy.</dc:description><dc:description>Con el fin de estudiar la influencia de la temperatura en la dinámica de la fluidez de las membranas de hepatocitos en dorada Sparus auratus L., 1758, se aclimataron 15 ejemplares a 17 ºC, como temperatura fisiológica de control, durante una semana. Tras la extracción de una muestra, el grupo fue sometido a descenso térmico hasta alcanzar, en una semana, los 7,5 ºC, y se muestrearon de nuevo. Los ejemplares restantes fueron enfriados durante una semana más hasta alcanzar los 6 ºC.  La disminución de la temperatura produjo un cambio de anisotropía, que varió de 0,2205 (r) en las condiciones de control, a 0,164 (r) con el descenso a 7,5 ºC de la primera semana, y no se apreciaron diferencias significativas entre este último grupo y los peces mantenidos a bajas temperaturas hasta llegar, otra semana después, a 6 ºC, revelando que las membranas sufrieron una adaptación al descenso térmico. El cambio de fluidez de las membranas adaptadas a las distintas temperaturas (17, 7,5 y 6 ºC) concuerda con los datos obtenidos para la enzima de membrana Na+/K+/-ATP-asa, cuya actividad enzimática también disminuye con el descenso térmico. Por tanto, es verosímil que, después de una disminución brusca de la temperatura del agua, como suele ocurrir en invierno con las condiciones de cultivo de peces, los cambios de la fluidez de la membrana se vean acompañados por una disminución de los valores de la actividad enzimática de las ATP-asas de membrana como resultado de la adaptación a la nueva temperatura.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1500</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>