<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estrategia de vida de Atherina boyeri Risso, 1810 (Pisces, Atherinidae) en la laguna costera de Mar Menor (sureste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Andreu-Soler, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Oliva-Paterna, F. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Delgado, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Torralva, M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2006-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Edad</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>relación longitud-peso</dc:subject><dc:subject>condición somática</dc:subject><dc:subject>ciclo hepático</dc:subject><dc:subject>proporción de sexos</dc:subject><dc:subject>madurez</dc:subject><dc:subject>ciclo gonadal</dc:subject><dc:subject>Atherina boyeri</dc:subject><dc:subject>Mar Menor</dc:subject><dc:description>The present study features the first findings on the biological traits of Atherina boyeri Risso, 1810 in the Mar Menor coastal lagoon (37º 38' N, 0º 42' W). A total of 4241 specimens were studied using samples taken from commercial catches obtained between November 1997 and September 1998. The maximum lengths were 94 mm fork length (LF) in females and 87 mm LF in males. Age determination based on scale readings and validated by length frequency analyses showed a 3-year life cycle. Females were significantly longer than males in each of the age classes. Both sexes attained approximately 56.2 % of their maximum fork length in their immature first year, after which the annual growth rate dropped quickly, probably because their energy was diverted to reproduction. The Von Bertalanffy growth parameters for all individuals were: L∞=83.56 mm, k=0.86 year˄-1, and t0=-0.13 year. Somatic condition was similar for both sexes, with a minimum in June and two maxima in April and November. The hepatic cycle peaked for both males and females in April. The overall sex ratio was 0.87:1 in favour of females. The reproductive period of the species is protracted (March to July), with maxima in April-May.</dc:description><dc:description>Se presentan los primeros resultados sobre las características biológicas de Atherina boyeri Risso, 1810 en la laguna costera de Mar Menor (37º 38' N, 0º 42' O). Entre noviembre de 1997 y septiembre de 1998 fueron examinados 4 241 ejemplares procedentes de muestras obtenidas de capturas comerciales. Las longitudes máximas observadas fueron 94 mm de longitud furcal (LF) en las hembras y 87 mm LF en los machos. La determinación de la edad, basada en la lectura de escamas y contrastada mediante los análisis de las distribuciones de frecuencias de tallas, puso de manifiesto que la población está estructurada en cuatro clases de edad (máximo 3+). Las hembras fueron significativamente mayores que los machos en todas las clases de edad. Ambos sexos alcanzan aproximadamente el 56,2 % de su longitud furcal máxima en su primer año de vida, tras el cual la tasa de crecimiento anual decrece rápidamente, probablemente porque la mayor parte de la energía es destinada a la reproducción. Los coeficientes de crecimiento de Von Bertalanffy para todos los individuos fueron L∞83,56 mm, k = 0,86 años˄-1 y t0=-0,13 años. La condición somática fue similar en ambos sexos, con un mínimo en junio y máximos en abril y noviembre. En cuanto al ciclo hepático, machos y hembras mostraron un máximo en abril. La proporción de sexos resultó significativamente favorable a las hembras (0,87:1). El periodo reproductor de la especie es dilatado (de marzo a julio), con máximos en abril-mayo.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1526</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2006. 22 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>