<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Contribución al conocimiento sobre el crecimiento del pejerrey Atherina boyeri Risso, 1810 en el norte de Menorca (islas Baleares, Mediterráneo occidental)</dc:title><ags:creatorPersonal>Manent Sintes, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Abella Gutiérrez, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:07Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-08-30T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Atherina boyeri</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>bahía</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo occidental</dc:subject><dc:description>Se estudiaron algunos aspectos biológicos en poblaciones de Atherina boyeri Risso, 1810 a partir de ejemplares obtenidos en las bahías del norte de la isla de Menorca (Mediterráneo occidental) entre mayo y noviembre de 2003 con un arte de pesca tradicional. Se encontraron diferencias significativas entre ambos sexos, mostrando las hembras mayor talla que los machos. Los coeficientes de crecimiento de la ecuación de Von Bertalanffy de toda la muestra fueron L∞ = 83,19 mm y k = 1,22 años-1. El coeficiente de alometría fue negativo y menor que 3.</dc:description><dc:description>Some biological aspects of Atherina boyeri Risso, 1810 populations in the northern bays of Minorca Island (western Mediterranean) were studied from May to November 2003 using a traditional small net. Significant differences were found between the sexes, with females being larger than males. The Von Bertalanffy parameters for the total sample of A. boyeri were found to be L∞ = 83.19 mm and k = 1.22 years-1. Its allometric coefficient was negative, and lower than 3.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1206</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 23 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>