<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Triptolemma cf. intextum (Carter, 1876) (Porifera), una rara especie de esponja del Banco de Galicia</dc:title><ags:creatorPersonal>Ríos, P.</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Gijón</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-02T16:06:14Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-02T16:06:14Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Porifera</dc:subject><dc:subject>Galicia Bank</dc:subject><dc:subject>Deep-Sea Fauna</dc:subject><dc:subject>Indemares Project</dc:subject><dc:subject>rare species</dc:subject><dc:description>En el presente trabajo se describe una rara especie de esponja Triptolemma cf. intextum (Carter, 1876), recogida en el Banco de Galicia durante la expedición INDEMARES 0710 a 999 metros de profundidad.&#13;
Desde la descripción original de esta especie por Carter en 1876 bajo el nombre de Pachastrella intexta, recolectada al Sur de Cabo San Vicente (Portugal) a 684 m, no se había vuelto a recoger, por lo que está considerada como una especie rara.&#13;
Los especímenes son masivos, rellenando cavidades en sustratos duros (rocas calcáreas), de color beis/crema cuando están vivos; superficie con una fina hispidación y un simple ósculo. Las espículas con caltropas, dicocaltropas y dos tipos de sanidasteres, unos finos largos y otros comprimidos formando pseudoasteres. No tiene microscleras en forma de toxa.&#13;
Se fotografían por primera vez sus elementos espiculares con microscopio electrónico de barrido.&#13;
El Banco de Galicia es una montaña submarina situada al oeste del margen continental de Galicia (Noreste Atlántico) y la región se sitúa limitando con las planicies abisales del Golfo de Vizcaya e Ibérica respectivamente. Este banco está a algo más de 200 km de la costa más cercana y se dispone en una geometría trapezoidal de 220 km de ancho en dirección E-W y 300 km de longitud en dirección N-S.&#13;
El proyecto INDEMARES-Banco de Galicia ha sido financiado por la Unión Europea a través del Programa Life+ y su objetivo es estudiar diez posibles nuevas áreas (entre ellas el Banco de Galicia) para cumplir la normativa europea de que protección del 10 % del ámbito marítimo de cada país.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2660</dc:identifier><dc:identifier>Congreso. (02/09/2014 - 05/09/2014. Gijón (España)). 2014. AS2943-2014. En: XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. Libro de resúmenes., 1. 2014: 42-42</dc:identifier><dc:identifier>AS2943-2014</dc:identifier><dc:identifier>20408</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>