<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Informe de la campaña Radial profunda de Canarias - Marzo 2014 - Raprocan0414</dc:title><ags:creatorPersonal>Vélez-Belchí, P. (Pedro)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Canarias</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-03T09:07:03Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-03T09:07:03Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-03</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-04-23</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-04-11</dcterms:issued><dc:description>La campaña Raprocan0414 estaba enmarcada dentro del proyecto Radial Profunda de Canarias, que tiene como objetivo general entender los cambios en las masas de agua y la circulación oceánica en las aguas circundantes al archipiélago canario. Con este objetivo, se realizaron 51 estaciones hidrográficas, que incluyeron perfiles en continuo de temperatura, salinidad, presión y velocidad, así como la toma de muestras para análisis biogeoquímicos. &#13;
Durante Raprocan0414 campaña también se recuperó el anclaje EBC4_19, se desplegaron 7 derivadores tipo SVP, financiados por LAGAPOCE, como contribución al Global Drifter Program, así como un perfilador Argo, financiado por Argo-España, como contribución al programa de observación del océano Argo.&#13;
El análisis de las observaciones indica que el calentamiento de los 600 metros más superficiales del océano prosigue a un ritmo de 0.16ºC/década en la aguas oceánicas y de 0.32ºC/década en las aguas entre Lanzarote y África, bajo influencia del afloramiento de la costa africana.  Al respecto de la circulación oceánica, durante primavera se observa un debilitamiento de la corriente de Canarias, que solamente transporta 3Sv a través del archipiélago. Este transporte esta concentrado entre las Islas de Tenerife y La Palma y en los primeros 400 metros. A niveles intermedios (600-800m) se observó un flujo hacia el norte hacia el norte de aguas antárticas, transportando 2Sv entre la costa Africa y La Palma.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2673</dc:identifier><dc:identifier>Informe de campaña. (11/04/2014 - 23/04/2014. Santa Cruz de Tenerife (España)). . Raprocan0414</dc:identifier><dc:identifier>Raprocan0414</dc:identifier><dc:identifier>20418</dc:identifier><dc:type>report</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>