<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Comparación de dos métodos de lista de control para la evaluación de la vulnerabilidad de las dunas litorales</dc:title><ags:creatorPersonal>Laranjeira, M. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos Pereira, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Williams, A. T.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Lista de control</dc:subject><dc:subject>duna</dc:subject><dc:subject>gestión</dc:subject><dc:subject>vulnerabilidad</dc:subject><dc:description>Several northwest and southern European coastal dune systems, including Portuguese casestudies, have been selected, as part of the ELOISE-Dunes Project, to assess the applicability of a checklist method to evaluate and monitor coastal dunes' vulnerability. Parameters such as site and dune morphology, beach condition, surface character of the seaward 200 m of the dune, pressure of use and recent protection measures make good regional comparison of dune systems possible, but provide insufficient information for dune management at the local scale. Therefore, an alternative checklist method was developed. Selected biophysical vulnerability components were selected, including dune erosion, sand input, sand retention by vegetation, and degradation by use, together with dune management and conservation. Variables are characterised and ordered in relation to three vulnerability levels, taking into account the system's level of degradation and the necessity for implementation of management measures. The dunes' tourist attraction and the existence of obstacles to dune transgression are also assessed. Application of the two checklists to the foredune system at Mira, located on the western coast of Portugal, enabled us to compare the two methods. The former checklist's method is basically descriptive, and led to the general conclusion that a higher level of management was needed, taking into account the system's vulnerability. The alternative checklist method makes it possible to easily interpret the system's dynamics and directly identify both the system's highly vulnerable components and appropriate management measures.</dc:description><dc:description>Diversos sistemas dunares litorales del noroeste y del sur europeos, incluyendo casos portugueses estudiados, han sido seleccionados en el ámbito del Proyecto ELOISE-Dunes para determinar la aplicabilidad de una lista de control a la evaluación y seguimiento de la vulnerabilidad de las dunas litorales. Parámetros como la situación y la morfología dunar, la condición de la playa, las características de la duna en los primeros 200 m, la presión del uso y las recientes medidas de protección permiten una buena comparación regional de los sistemas dunares, pero la información que proporcionan es insuficiente para la gestión de las dunas a escala local. Teniendo en cuenta tal conclusión, se desarrolló una lista de control alternativa. Las componentes de la vulnerabilidad biofísica seleccionadas incluyen la erosión de las dunas, el aporte de arena, la retención de la arena por la vegetación, la degradación por el uso y la gestión y conservación de la duna. Las variables son caracterizadas y ordenadas en relación a tres niveles de vulnerabilidad, teniendo en cuenta el estado de degradación del sistema y la necesidad de implementar medidas de gestión. También han sido evaluadas la influencia de la atracción turística de las dunas y de la presencia de obstáculos a la transgresión de la arena sobre la vulnerabilidad del sistema. La aplicación de las dos listas de control a las dunas de Mira, localizadas en el litoral occidental portugués, ha permitido comparar los dos métodos. La primera lista de control, muy descriptiva, ha hecho posibles unas conclusiones generales sobre la necesidad de un nivel más elevado de gestión, teniendo en cuenta la vulnerabilidad del sistema. La lista de control alternativa ha permitido interpretar fácilmente la dinámica del sistema e identificar directamente las componentes de mayor vulnerabilidad y las medidas de gestión a tomar.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1278</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>