<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Influencia de las características del hilo de siembra en el cultivo experimental de Undaria pinnatifida (Harvey) Suringar y Laminaria saccharina (L.) Lamouroux (Laminariales, Phaeophyta)</dc:title><ags:creatorPersonal>Salinas-Morrondo, J.M. (Juan Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cremades, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Peteiro, C. (César)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fuertes-Roig, M.C. (María del Carmen)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2006-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Algas marinas alimentarias</dc:subject><dc:subject>wakame</dc:subject><dc:subject>kombu de azúcar</dc:subject><dc:subject>cultivo en laboratorio</dc:subject><dc:subject>península Ibérica</dc:subject><dc:description>The viability of industrial culture of Undaria pinnatifida (Harvey) Suringar and Laminaria saccharina (L.) Lamouroux using Western techniques requires an indoor phase to obtain collector strings on which many sporophytes are attached, which can then develop during the mariculture phase. The present paper studies the impact on final sporophtye richness of the characteristics of the string, and its number of previous treatments. Plaited string was clearly superior for both species, and a single previous treatment was enough to guarantee a suitable density of sporophytes for seeding.</dc:description><dc:description>La viabilidad del cultivo industrial de Undaria pinnatifida (Harvey) Suringar y Laminaria saccharina (L.) Lamouroux según el sistema de cultivo occidental requiere que en una fase previa de laboratorio se obtengan colectores con hilo de siembra rico en embriones que se desarrollarán en la fase de cultivo en el mar. En el presente trabajo se atiende a la influencia que tienen en la densidad final de plántulas la naturaleza del hilo de siembra y el número de tratamientos previos a los que es sometido. Los resultados muestran claramente que el hilo trenzado tiene mejores cualidades para ambas especies, en particular para L. saccharina, y que para conseguir una densidad adecuada de embriones es suficiente someterlo a un único tratamiento de incremento de su microestructura.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1510</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2006. 22 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>