<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio de los Ecosistemas Marinos Vulnerables en aguas internacionales del Atlántico Sudoccidental</dc:title><ags:creatorPersonal>Del Rio, J.L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Acosta-Yepes, J. (Juan)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cristobo, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martinez, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Parra-Descalzo, S. (Santiago)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tel, E. (Elena)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Viñas, L. (Lucía)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Muñoz, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vilela, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jimenez, E.E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Patrocinio, T.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ríos, P. (Pilar)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Almón-Pazos, B. (Bruno)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Blanco, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Murillo, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Polonio-Povedano, V. (Virginia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fenandez, J. (Juan)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cabanas-López, J.M. (José Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gago, J. (Jesús)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gonzalez-Nuevo, G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cabrero-Rodríguez, Á.H. (Águeda Henar)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Besada, V. (Victoria)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Schultze, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Franco-Hernández, M.Á. (María de los Ángeles)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bargiela, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García, Xoana</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Temas de Oceanografía</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Gijón</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-02T18:58:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-02T18:58:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2012</dcterms:issued><dc:description>En este libro, basado en la mejor información científica disponible hasta la fecha, se presentan los resultados y conclusiones de una serie de trece campañas de investigación multidisciplinar realizadas entre octubre de 2007 y abril de 2010 por los componentes del Grupo ATLANTIS a bordo del B/O MIGUEL OLIVER, propiedad de la Secretaría General de Pesca (SGP).&#13;
El estudio surge a raíz de la solicitud por parte de la SGP (anteriormente denominada Secretaría General del Mar) al Instituto Español de Oceanografía (IEO), para la realización de una serie de campañas de investigación multidisciplinar en aguas internacionales del Atlántico Sudoccidental, dirigidas al estudio de los Ecosistemas Marinos Vulnerables (EMVs) y de las posibles interacciones con las actividades pesqueras. &#13;
El objetivo final de dichas campañas era el estudio y la identificación cuantitativa, cualitativa y geográfica de los EMVs y de los grupos taxonómicos de organismos sensibles que pudieran existir en la zona de estudio, incluyendo la propuesta de posibles zonas marinas a proteger, para una explotación sostenible de los recursos pesqueros en el ámbito del respeto a los EMVs.&#13;
Los resultados que se presentan en este libro comprenden los obtenidos a través de los trabajos de geología, geomorfología, bentos, pesca, oceanografía física y análisis de contaminantes en la zona de aguas internacionales del Atlántico Sudoccidental comprendida entre los paralelos 42º y 48ºS, y la isobata de los 1500 m de profundidad (Figura 2.2). Entre estos resultados se incluye el cartografiado y una batimetría detallada de la zona, la descripción del substrato geológico y de los aspectos bentónicos, el análisis de la distribución y abundancia de las especies de mayor interés comercial, la huella de la pesquería, la identificación y descripción preliminar de los EMVs, y la propuesta de Zonas de Protección, basada en criterios Geológicos, Geomorfológicos y Biológicos. &#13;
Toda esta información ha sido incorporada para su tratamiento en una plataforma SIG (Sistema de Información Geográfica) y los resultados obtenidos y presentados en este libro vienen acompañados de abundante información gráfica, como imágenes batimétricas en 3D, fotografías de bentos (infauna y epifauna), imágenes tomadas con un ROV (Remotely Operated Vehicle) y con una cámara digital submarina, así como una serie de mapas de distribución, capturas y densidad de las principales especies de interés pesquero. Se incluye también un mapa con la huella de la pesquería (1989-2010) que permita observar la incidencia de las Zonas de Protección propuestas en el área en la que faena habitualmente la flota española de arrastre de fondo.&#13;
Como información adicional a la obtenida en las trece campañas de investigación, también se ha utilizado la base de datos creada con la información recogida por el Programa de Observadores del IEO entre los años 1989-2010, referente a datos comerciales, biológicos, oceanográficos y físicos (batimetría, temperatura superficial del mar y temperatura del fondo).&#13;
Entre octubre de 2007 y abril de 2010 se han realizado un total de trece campañas de investigación multidisciplinar, que se han concretado en los siguientes trabajos:&#13;
&#13;
•	347 días efectivos de mar	&#13;
•	Prospección de una superficie total de 59.105 km2&#13;
•	Realización de un total de 91.905 km de perfiles geofísicos &#13;
•	102 muestreos con draga de roca&#13;
•	209 muestreos con draga box corer&#13;
•	519 estaciones de CTD&#13;
•	413 lances de pesca&#13;
•	413 muestras de sedimentos con el colector de red&#13;
•	Recogida de varios miles de lotes de muestras de bentos que representan varios centenares de miles de especímenes y/o colonias&#13;
•	Realización de miles de fotografías de especies bentónicas, centenares de imágenes digitales de alta resolución y decenas de horas de vídeo realizadas con el ROV del barco &#13;
Entre los principales resultados de los trabajos de investigación multidisciplinar presentados en este libro hay que destacar la identificación, descripción y delimitación de los EMVs, siguiendo criterios biológicos, geológicos y mixtos; la identificación de los principales grupos bentónicos indicadores de EMVs; la determinación de los valores que representan una captura significativa de los distintos taxones considerados como vulnerables según criterios de la ONU y OSPAR, y finalmente, la propuesta de áreas marinas que deberían ser consideradas como candidatas a ser protegidas. &#13;
En total se proponen nueve polígonos de diferente superficie para su valoración como zonas de protección (Figura 7.5) y se hace referencia a la incidencia que el cierre de dichas zonas podría tener sobre la actividad de la flota, es decir, el grado de solapamiento entre las zonas de protección y la huella de la pesquería (Figura 7.6). &#13;
Todos estos resultados se presentan acompañados de abundantes gráficas, figuras y mapas.</dc:description><dc:identifier>978-84-95877-24-6</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2668</dc:identifier><dc:identifier>Instituto Español de Oceanografía, Temas de Oceanografía. Madrid (España): 2012-232</dc:identifier><dc:identifier>20414</dc:identifier><dc:type>book</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>closedAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>