<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">Evolución histórica y situación actual de la pesquería española de pez espada (Xiphias Gladius)</dc:title><ags:creatorPersonal>Rey-Salgado, J.C. (Juan Carlos)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mejuto-García, J. (Jaime)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Martínez, S. (Sergio)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-11T13:52:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-11T13:52:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1988</dcterms:issued><dc:description>A brief synthesis summarizing the changes which have occurred in the Spanish surface longline &#13;
fishery, which targets swordfish, as well  as   a description of  the  present  situation  for  the &#13;
 north  Atlantic  as  well  as  for the Mediterranean is  presented. This  description  &#13;
distinguishes  between  the two fleets, one based in ports in  the  northwest  of  Spain (Galicia)  &#13;
and  the other in the southwest (Andalucia),  which  together  form  the  Spanish  fleet that &#13;
fishes  in the Atlantic. In conclusion, the Atlantic fishery has been expanding  since  the  &#13;
1970's, while  in  the  Mediterranean  the  fleet  is stable.</dc:description><dc:description>Le  present   document   fournit   une   breve  synthese  qui  resume   l'evolution de la peche &#13;
espagnole de palangre de surface visant l'espadon,  ainsi  qu'un exposé sur la situation actuelle, &#13;
pour l'Atlantique nord comme pour la Méditerranée. Cet  exposé  distingue  deux  flottilles,  &#13;
l'une  basée  au  nord­ ouest (Galice) et l'autre au sud-ouest (Andalousie) de l'Espagne, et  qui &#13;
composent la flottille espagnole qui peche dans l'Atlantique.  En  termes généraux, on observe une &#13;
pêcherie qui est en  expansion  dans  l' Atlantique depuis les années soixante-dix alors qu'elle &#13;
s'est stabilisée en Mediterranée.</dc:description><dc:description>Se presenta una breve síntesis que resume la evolución que ha experi­mentado la pesquería &#13;
española de palangre de superficie, dirigida al pez espada, así como una exposición de  la  actual &#13;
 situación,  tanto  para  el Atlántico Norte como para  el  Mediterráneo.  Esta  exposición  &#13;
discierne  sobre las dos flotas, una con base en puertos del NW (Galicia) y otra en el SW &#13;
(Andalucía) de España, y que en su conjunto forman  la  flota española  que pesca en el &#13;
Atlántico. En  conjunto,  nos encontramos  con una pesquería,  que en el Atlántico, se  encuentra  &#13;
en  una  fase  de  expansión  desde  la  década  de los años 70, mientras  que  en  el  &#13;
Mediterráneo  se encuentra  estabilizada.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1611</dc:identifier><dc:identifier>Rey, J,C., J. Mejuto and S. Iglesias. 1988. Evolución histórica y situación actual de la pesquería española de pez espada (Xiphias Gladius). Col.Vol.Sci.Pap. ICCAT, 27 : 202-213</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>