<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Diferenciación de ecosistemas costeros alterados utilizando distintos niveles taxonómicos</dc:title><ags:creatorPersonal>Baldó, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Martín, S. F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Drake, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Arias, A. M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Comunidad macrobentónica</dc:subject><dc:subject>nivel taxonómico</dc:subject><dc:subject>alteración</dc:subject><dc:subject>ecosistema costero</dc:subject><dc:subject>golfo de Cádiz</dc:subject><dc:description>The taxonomic level required to detect changes in the macrobenthic communities of disturbed coastal ecosystems was assessed by applying multivariate statistical methods to macrobenthic data. Community data sets were analysed from three estuarine salt marshes on the Gulf of Cadiz (southwest of Iberian Peninsula), affected mainly by agricultural sewage (Barbate River estuary), urban effluents (Cadiz Bay) and mining/industrial sewage (Odiel salt marsh). For both abundance and biomass data, aggregation of macrobenthic densities to Families or Orders did not cause any substantial loss of information, and statistically identical inferences from the macrobenthic community structure could be made, with an obvious saving of time and taxonomic expertise. Aggregating data to Classes or Phyla had some effects on consequent analyses: the more similar communities began to be confounded.</dc:description><dc:description>Mediante el uso de técnicas multivariantes de análisis de datos se investiga el nivel taxonómico necesario para detectar cambios en la estructura de la comunidad macrobentónica en ecosistemas costeros alterados. Se analizan los datos correspondientes a las comunidades de tres zonas de marismas estuáricas del golfo de Cádiz (suroeste de la península Ibérica) que están sometidas a contaminación principalmente procedente de los cultivos agrícolas (estuario del río Barbate), vertidos urbanos (bahía de Cádiz) y desechos mineros y vertidos industriales (marisma del Odiel). Tanto para la abundancia numérica como para la biomasa, la agregación de las densidades del macrobentos a los niveles de familia u orden no significa una pérdida sustancial de información y se pueden hacer las mismas inferencias estadísticas sobre la estructura de la comunidad, lo que significa un ahorro en tiempo y en la destreza taxonómica requerida. Por el contrario, agregar los datos a los niveles de clase y phylum supone un efecto en los consiguientes análisis: se empiezan a confundir las comunidades con mayor semejanza.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1309</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>