<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Efecto del tipo de colector sobre el asentamiento de larvas de pectínidos en la costa de Castellón (este de España)</dc:title><ags:creatorPersonal>Peña, J. B.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:34Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Colectores</dc:subject><dc:subject>captación</dc:subject><dc:subject>semillas</dc:subject><dc:subject>vieiras</dc:subject><dc:subject>volandeiras</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo</dc:subject><dc:description>Pectinid spat were settled on two kinds of artificial collectors in a natural population of Pecten jacobaeus (L., 1758) off the coast of Castellon (eastern Spain), located at depths between 50 and 100 m. The mesh used was made of polyethylene and polypropylene. Collectors were set out at a depth of 65 m in April and retrieved in November. Seven pectinid species were identified, and the most abundant species was Aequipecten opercularis (L., 1758). The 38 polypropylene bags collected had a mean of 116.1 juvenile pectinids, and the 30 polyethylene bags had a mean of 103.7 pectinid spat. The number of scallops collected on the two different plastics did not vary significantly.</dc:description><dc:description>Se ha comparado la captación de larvas de pectínidos en dos tipos de colectores artificiales fondeados en un banco natural de Pecten jacobaeus (L., 1758) localizado entre 50 y 100 m de profundidad, al norte de la provincia de Castellón (este de España). Las mallas respectivas usadas eran de polietileno y polipropileno. Los colectores se calaron a 65 m de profundidad en abril de 2004 y se recuperaron en noviembre del mismo año. Se identificaron siete especies de pectínidos, pero la más abundante fue Aequipecten opercularis (L., 1758). En las 38 bolsas de polipropileno recuperadas se encontraron una media de 116,1 pectínidos juveniles y las 30 mallas de polietileno contenían una media de 103,7 semillas de pectínidos. No se han encontrado diferencias significativas entre los dos materiales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1430</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>