<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio histomorfológico del aparato digestivo y distribución histoquímica de carbohidratos en el ostión Crassostrea angulata (Lamarck, 1819)</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodríguez de la Rúa, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González de Canales, M. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sarasquete, C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:45Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:45Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Histoquímica</dc:subject><dc:subject>carbohidratos</dc:subject><dc:subject>glucógeno</dc:subject><dc:subject>glicoproteínas</dc:subject><dc:subject>moluscos bivalvos</dc:subject><dc:subject>Crassostrea angulata</dc:subject><dc:description>We present a histomorphological description of the digestive tract of the oyster Crassostrea angulata (Lamarck, 1819), as well as a histochemical study of its carbohydrate distribution. The study shows that, in general, glycogen is found in the connective tissue, and neutral mucopolysaccharides/glycoproteins and/or acid mucosubstances in the epithelium and basal cell layers. Glycogen was not detected in the digestive gland, possibly because of its mobilization to the connective tissue for reproduction.</dc:description><dc:description>Se realiza una descripción histomorfológica del aparato digestivo del ostión Crassostrea angulata (Lamarck, 1819) y se pone de manifiesto la distribución de carbohidratos mediante técnicas histoquímicas. La pauta general observada es la presencia de glucógeno en el tejido conjuntivo y de mucopolisacáridos/glicoproteínas neutras y/o ácidas en las membranas basales y el epitelio. En la glándula digestiva no se observa glucógeno debido, posiblemente, a su movilización hacia el tejido conjuntivo para su posterior uso con fines reproductivos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1529</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>