<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Informe Proyecto ERCA "Estudio del efecto reserva en el Parque Nacional Marítimo Terrestre del Archipiélago de Cabrera". Año 2006</dc:title><ags:creatorPersonal>Reñones Pérez, O. (Olga)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García, A. (Ana)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Díaz Viñolas, D. (David)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Roldan, E. (Elisa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Stobart, B. (Ben)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Goñi Beltrán de Garizurieta, R. (Raquel)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Baleares</dc:publisher><dcterms:issued>2013-07-23T09:26:14Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-07-23T09:26:14Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-07-23</dcterms:issued><dc:subject>efecto reserva</dc:subject><dc:subject>Archipiélago de Cabrera</dc:subject><dc:subject>censos visuales</dc:subject><dc:subject>Scyllarides latus</dc:subject><dc:subject>pesca artesanal</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo occidental</dc:subject><dc:description>El estudio del efecto reserva en el Parque Nacional Marítimo Terrestre del Archipiélago de Cabrera, (proyecto ERCA del IEO) que se inició en 1996, tiene como objetivo general evaluar los cambios espacio-temporales en composición específica, abundancia y estructura demográfica del poblamiento íctico litoral atribuibles a las medidas de gestión pesquera adoptadas. La consecución de este objetivo se aborda desde dos metodologías complementarias: i) directamente por censos visuales en inmersión, e ii) indirectamente mediante el estudio de las capturas obtenidas por la pesca artesanal (única actividad extractiva permitida en el PN). Al inicio del proyecto se planteó la necesidad de conocer el patrón de explotación (descripción de artes y aparejos, zonas de pesca y  estacionalidad de las pesquerías artesanales) debido a la falta de datos en el área de estudio. Este conocimiento permite evaluar posibles cambios en la distribución espacial y en el tipo de pesquerías que se realizan en la zona. Este año y en apoyo a la gestión del PNMTAC, se ha iniciado en el marco del proyecto ERCA, el estudio de las poblaciones de cigarrón o langosta real, Scyllarides latus, especie de la que apenas existe información sobre su distribución, características biológicas y poblacionales en el Mediterráneo occidental. Por último y desde 2005 el PNMTAC, es una de las reservas marinas incluidas en el estudio de la poblaciones de langosta roja, Palinurus elephas, dentro Convenio SGPM-IEO.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1128</dc:identifier><dc:identifier>Reñones O., García A., Díaz D., Roldan E., Stobart B., Goñi R. 2006. Estudio del efecto reserva en el Parque Nacional Marítimo Terrestre del Archipiélago de Cabrera. Instituto Español de Oceanografía. COB-RESERVAS / 2006: 76 pp.</dc:identifier><dc:type>report</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>