<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Contribución al conocimiento de la dinámica de la población del atún blanco Thunnus alalunga  Bonnaterre, 1788 del Atlántico norte</dc:title><ags:creatorPersonal>González-Garcés-Santiso, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:30Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:30Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-26T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Atún blanco</dc:subject><dc:subject>Thunnus alalunga</dc:subject><dc:subject>dinámica de poblaciones</dc:subject><dc:subject>biología</dc:subject><dc:subject>pesca</dc:subject><dc:subject>genética</dc:subject><dc:description>La presente memoria estudia la dinámica de la población del atún blanco, Thunnus alalunga Bonnaterre, 1788, del Atlántico norte.  En primer lugar, se analizan ciertos aspectos de la biología de la población, principalmente su crecimiento en peso y en edad y, de una manera especial, la unidad de población. Los estudios de unidad de población se hacen mediante dos metodologías: marcado-recaptura y estudios genéticos de población, llegándose a la conclusión de que la población del Atlántico norte es homogénea y está en equilibrio de Hardy-Weinberg, y es independiente de la población del Mediterráneo, aunque existe cierto grado de intercambio de peces entre ellas. Se ponen en evidencia, también, migraciones transatlánticas. En segundo lugar, se analizan las pesquerías a que está sometida la población del Atlántico norte, después de hacer una revisión de los datos básicos, tanto de la pesquería española como del conjunto de los países que participan en la pesca de esta especie en el Atlántico norte. Los estudios de la dinámica de la población se basan en el análisis de la población virtual, el rendimiento por recluta y la relación biomasa reproductora-reclutamiento, llegándose a la conclusión de que la población del atún blanco de Atlántico norte está siendo explotada a un nivel relativamente alto de mortalidad por pesca, por encima de los puntos de referencia F 0,1, F low y F med y sólo un poco por debajo de F high . Esta alta tasa de mortalidad por pesca, no aconseja aumentar los niveles de explotación por encima de los registrados en 1993.</dc:description><dc:description>This report presents a study on the population dynamics of the North Atlantic albacore, Thunnus alalunga Bonnaterre, 1788.  We analysed certain aspects of population biology, including growth in terms of weight and age, and, especially, population unity. The population unity studies used two methods: tag-recapture and population genetics. Our results show that the North Atlantic albacore population is homogeneous, and presents a Hardy-Weinberg equilibrium. Although the North Atlantic and Mediterranean populations are independent, there is a certain level of exchange of individuals between them, and the tag-recapture studies indicated transatlantic migrations.  In order to study the North Atlantic albacore fisheries, we reviewed the Spanish and international fisheries databases for the entire North Atlantic. The studies on population dynamics were made using virtual population analysis (VPA), and examining the relationships between yield per recruit and spawning stock biomass-recruitment. We concluded that the North Atlantic albacore population is being exploited to a high level of fishing mortality, above the reference points F 0.1, F low and F medium, and only a little below F high. Given this high mortality rate, any increase over the exploitation levels recorded in 1993 is not advisable.</dc:description><dc:identifier>1578-410X</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1397</dc:identifier><dc:identifier>Tesis Doctorales. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 16</dc:identifier><dc:identifier>473-08-013-2</dc:identifier><dc:type>doctoralThesis</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>