<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Localización de los ARNm de los dos tipos de somatolactina, de la hormona de crecimiento y de la prolactina en hipófisis de dorada Sparus auratus L., 1758</dc:title><ags:creatorPersonal>Herrero-Turrión, M. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Velasco, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Concepción, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Durán, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Aijón, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lara, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Hibridación in situ</dc:subject><dc:subject>ARNm</dc:subject><dc:subject>familia GH/PRL/SL</dc:subject><dc:subject>glándula pituitaria</dc:subject><dc:subject>Sparus auratus</dc:subject><dc:description>The mRNA expression of two types of somatolactin (SL1 and SL2), growth hormone (GH), and prolactin (PRL) were analysed by in situ non-radioactive hybridization (ISH) in the pituitary of gilthead sea bream Sparus auratus L., 1758. The different SL probes used, 5' end labelled with biotin or dioxygenin, showed a strong signal, mainly in the pars intermedia (PI) of the pituitary gland. We found, for the first time, cells that co-express both SL forms. Furthermore, the GH and PRL oligoprobes showed signs of hybridization in the proximal pars distalis (PPD) and rostral pars distalis (RPD), respectively. Moreover, the study of specimens of three ages and different sizes, produced by asynchronic growth of the S. aurata under commercial farming conditions, found no qualitative differences in the levels of expression of these two SL forms.</dc:description><dc:description>Se analizó, por hibridación in situ (HIS) no radiactiva, la expresión de ARNm de los dos tipos de somatolactina (SL1 y SL2), hormona de crecimiento (GH) y prolactina (PRL) en hipófisis de dorada Sparus auratus L., 1758. Las distintas oligosondas de somatolactina (SL) empleadas, marcadas en su extremo 5' con biotina o digoxigenina, presentaron una fuerte señal, fundamentalmente en la pars intermedia (PI) de la glándula pituitaria, detectándose, por primera vez, células que coexpresan ambas formas. Por otra parte, las oligosondas de GH y PRL mostraron señales de hibridación en la proximal pars distalis (PPD) y rostral pars distalis (RPD), respectivamente. Además, en el estudio de animales con tres edades y tallas diferentes, producidos por el crecimiento asincrónico de la dorada en cultivo industrial, no se observaron diferencias cualitativas en los niveles de expresión de estas dos formas de SL.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1522</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>