<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Gráficos de CPUEs y peso medio por cuadrícula 5x5 grados, de la flota española de pez espada, Xiphias Gladius, años 1982-1985</dc:title><ags:creatorPersonal>Mejuto-García, J. (Jaime)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González-Garcés-Santiso, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-26T12:59:03Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-26T12:59:03Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1988</dcterms:issued><dc:description>CPUE and mean weight data of the Spanish fleet fishing in the Atlantic have often been used by the &#13;
SCRS as an indication of stock(s) trends in the BIL-94 area.&#13;
The temporal analysis of the limited amount of data available (1982-1985) in 5x5-degree squares located north of 35°, where most of the catches are made, and the &#13;
spatial analysis of all the Spanish fleet's fishing zones (1985) suggest that the CPUE trends &#13;
toward stability should be considered with reservations. The high CPUEs found in recently opened &#13;
fishing zones would compensate for the low CPUE values in the traditionally exploited area, thus &#13;
giving an impression of balance far from the reality of what is actually happening in some areas.&#13;
On the other hand, the substitution procedures in size data among areas prior to 1978, as a result &#13;
of scanty coverage information during this period as well as spatial differences due to the &#13;
Spanish fleet's geographi cal expansion to the west and south, could have greatly influenced the &#13;
trend of the historie series of mean weight.</dc:description><dc:description>Les données de CPUE et poids moyen provenant des flottilles espagnoles qui pêchent dans l'Atlantique ont été fréquemment uttlisées par le SCRS comme indices de la tendance du stock/s de &#13;
la zone BIL.94.&#13;
L'analyse temporelle de la série limitée de données disponibles (1982-1985) pour les carrés de 5º situés plus au nord de 35 degrés où sont capturées la plupart des &#13;
prises, et l'analyse spatiale de l'ensemble des zones de pêche des flottilles espagnoles de 1985 &#13;
suggèrent que la tendance stable de la CPUE doit être considérée sous réserve, fitant donné que &#13;
les CPUE élevées observées dans des zones de pêche récemment accesslbles pourraient être &#13;
compensées par les baisses de CPUE des zones exploitées traditionnel­lement, donnant une &#13;
impression d'équilibre loin de ce qui se passe réellement.&#13;
D'autre part, les procédés de substitution dans le traitement des données de taille antérieures &#13;
à 1978, suite a la faible couverture d'in­formation de ces années, et les différences spatiales &#13;
dues à l'expansion géographique des flottilles vers l'ouest et le sud, auraient pu avoir une influence considérable dans la tendance de la série historique de poids moyens.</dc:description><dc:description>Los datos de CPUE y peso medio procedentes de las flotas españolas que pescan en el Atlántico han &#13;
sido frecuentemente usados por el SCRS como in­dicadores de la tendencia del stock/s del área BIL 94.&#13;
El análisis temporal de la limitada serie de datos 5° x 5° disponible (1982-1985) para las &#13;
cuadrículas situadas más al N de 35° donde son reali­zadas la mayor parte de las capturas, y el &#13;
análisis espacial del conjunto de las áreas de pesca de las flotas españolas en 1985 sugieren que &#13;
la tendencia estable de la CPUE debe ser considerada con reservas, ya que las elevadas CPUEs &#13;
encontradas en las áreas de pesca de reciente acceso podrían estar compensando los descensos de &#13;
CPUEs de las áreas tradicionalmente explotadas, produciendo una imagen de equilibrio alejada de lo que realmente está sucediendo.&#13;
Por otra parte, los procesos de sustitución en el tratamiento de los datos de talla anteriores a &#13;
1978 como consecuencia de la baja cobertura de información de esos años, y las diferencias espaciales &#13;
debidas a la expansión geográfica de las flotas hacia el W y S, podrían haber influido de forma &#13;
considerable en la tendencia de la serie histórica de pesos medios.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1651</dc:identifier><dc:identifier>Mejuto, J,, A. González-Garcés. 1988. Gráficos de CPUEs y peso medio por cuadrícula 5x5 grados, de la flota española de pez espada, Xiphias Gladius, años 1982-1985. Col. Vol. Sci. Pap. ICCAT, 27: 287-297</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>