<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Atún blanco: la temporada de 1973 en la región cántabro-galaica</dc:title><ags:creatorPersonal>González-Garcés-Santiso, A. (Alberto)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cort-Basilio, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cendrero-Uceda, O. (Orestes)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández, Á. (Álvaro)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT)</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-18T13:04:57Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-18T13:04:57Z</dcterms:issued><dcterms:issued>1975</dcterms:issued><dc:description>Catch,data (in weight) of albacore by Spanish regions are shown (table 1), and total catch for &#13;
Galicia by landing port (table 2).&#13;
&#13;
Table 3 shows catch data in weight and number of specimens, mean weight, days fishing and&#13;
CPUE (by days fishing), based on landings in La Coruña (port of great importance for trolling boat &#13;
landings). For these lamlings, mapa with lº x lº statistical rectangles have been made, pointing &#13;
out catches in number of specimens, days fishing and CPUE by  fortnight and gear&#13;
(fig. l-42).&#13;
&#13;
Fortnightly histograma related to fishing, -not landings-, are shown, and a weighted length &#13;
histogram from landings at this same port (fig. 43-46).&#13;
&#13;
Fig. 47-55 show catches, days fishing and CPUE by lº x lº statistical rectangle by gear, landed in &#13;
Santoña and Santander ports.&#13;
&#13;
Fig. 56-57 show length histograma by gear from landings in this province.</dc:description><dc:description>Les données espagnoles de capture de germon  (en poids) réparties par régions figurènt au tableau &#13;
l, et la prise totale en Galice par port de pêche au tableau 2.&#13;
&#13;
Le tableau 3 présente les données de capture en poids et en nombre de spécimens, poids moyen,  &#13;
journées de peche et CPUE (par journée de pêche), par quinzaine, à partir des débarquements &#13;
effectués à La Coruña (port très important en ce qui concerne les débarquements de ligneurs).&#13;
Des cartes divisées en rectangles statistiques de lº x lº ont été préparées poui ce port en &#13;
séparant les engins, les prises en nombre de spécimens, les journées de peche et le CPUE &#13;
correspondant   (figures l-42).&#13;
&#13;
Des histogrammes figurent également, couvrant une quinzaine et concernant la pêche, non les &#13;
débarquements, ainsi qu'un histogramme pondéré de longueur pour les débarquements effectués&#13;
a La Coruña (figures 43-46).&#13;
&#13;
&#13;
Les figures 47-55 indiquent les prises, jours de mer et CPUE par rectangles statistiques de lº x &#13;
lº par engin pour le poisson débargué a Santoña et Santander.&#13;
&#13;
Les figures 56-57 fournissent des histogrammes de longueur par engin a partir de débarquements &#13;
effectués dans cette province.</dc:description><dc:description>Se presentan primeramente los datos de capturas ne pesos de toda España divididos por regiones, (Tabla 1) y a continuación los datos globales de Galicia por puertos de pesca (Tabla 2). En la Tabla 3 se presentan, para el puerto de La Coruña, los datos quincenales de captura en peso y número de individuos, peso medio, días de pesca y CPUE referida a estos últimos. Para este mismo puerto se confeccionaron mapas cuadriculados en rectángulos de 1º x 1º donde se anotaron, separando artes de pesca, las capturas en número de individuos, los días de pesca y las CPUE correspondientes (Figs. 1-42). Asimismo se presentan histogramas quincenales para el puerto de La Coruña (Figs. 43-46) y un histograma total ponderado realizado también a partir de los desembarcos de este puerto. Las Figs. 47-55 muestran las capturas, días de mar y CPUE por rectángulos estadísticos de 1º x 1º de las capturas desembarcadas en los puertos de Santoña y Santander separadas por artes de pesca. Las Figs. 56 y 57 muestran histogramas de tallas por arte de pesca de los desembarcos realizados en esta provincia.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1617</dc:identifier><dc:identifier>Garcés, A. et al. 1975. Atún blanco: la temporada de 1973 en la región cántabro-galaica. Col.Vol.Sci.Pap. ICCAT, 4: 66-69</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>