<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio preliminar sobre la adaptación del lenguado senegalés Solea senegalensis Kaup, 1858 a ambientes de diferente salinidad</dc:title><ags:creatorPersonal>Arjona, F. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Vargas-Chacoff, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martín del Río, M. P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mancera, J. M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Solea senegalensis</dc:subject><dc:subject>osmorregulación</dc:subject><dc:subject>salinidad</dc:subject><dc:subject>actividad Na+;K+-ATPasa</dc:subject><dc:description>Osmoregulatory and metabolic effects of adaptation to different water salinities (5, 15, 25, 42 and 55) were assessed during a period of 14 days in juveniles of Senegalese sole Solea senegalensis Kaup, 1858. The results showed a good capacity to adapt within the range of water salinities tested. Gill Na+,K+-ATPase activity showed a direct lineal relationship with regard to water salinity, whereas kidney Na+,K+-ATPase activity did not change. Plasma osmolality and ions levels did not present differences among the groups. Plasma cortisol, glucose and lactate were higher in the group maintained in the highest water salinity.</dc:description><dc:description>El crecimiento del lenguado senegalés Solea senegalensis Kaup, 1858 está influido por diferentes variables, y una de ellas es la salinidad ambiental. En este trabajo, se estudian los efectos osmorreguladores y metabólicos de la aclimatación a distintas salinidades (5, 15, 25, 42 y 55) durante un periodo de 14 días en juveniles de esta especie. La actividad Na+,K+-ATPasa branquial presentó una relación lineal directa respecto a la salinidad ambiental, mientras que la actividad Na+,K+-ATPasa renal no experimentó variación alguna. Ni la osmolalidad ni los niveles de iones plasmáticos analizados mostraron diferencias significativas entre los diferentes grupos. El cortisol y los niveles de glucosa y lactato plasmático aumentaron en los ejemplares adaptados a la mayor salinidad. Los resultados mostraron una buena capacidad de aclimatación en el rango de salinidades ambientales analizado.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1327</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>