<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Efecto de la triploidía sobre los parámetros musculares y nutricionales del rodaballo (Scophthalmus maximus, L.) después de su maduración sexual</dc:title><ags:creatorPersonal>Hernández-Urcera, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ayala, M.D. (María Dolores)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Albors, O. (Octavio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Periago, M.J. (María Jesús)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez, C. (Carmen)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Santaella, M. (Marina)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lago-Rouco, M.J. (María Jesús)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cal-Rodríguez, R.M. (Rosa María)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>XIV Congreso Nacional de Acuicultura</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-23T13:37:55Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-23T13:37:55Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-25</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:description>Con el objetivo de una mejor comprensión de la calidad final del rodaballo triploide (Scophtha/mus maximus, L.), la celularidad musculary los&#13;
parámetros de calidad de la carne fueron estudiados en 7 rodaballos diploides y 7 lriploides de 33 meses de edad, todos ejemplares decultivoy de&#13;
un tamaño similar. La celularidad del músculo blanco se evaluó por medio del número y diámetro de las fibras musculares. Para determinarla&#13;
calidad de la carne fueron analizados diversos parámetros físico-químicos (humedad, proteína, grasa y ácidos grasas totales) y se determinaIOO&#13;
las propiedades mecánicas de la lextura (dureza, elasticidad, masticabilidad, cohe~ividad y gomosidad) con un texturómetro. El mecanismode&#13;
crecimiento muscular difirió entre los dos grupos, de tal manera que el tamaño de las fibras fue mayor (p&lt;O,OOI)en los triploides , mientrasquela&#13;
densidad de fibras musculares fue mayor en el grupo de los diploides, lo que demuestra que las diferencias genéticas produjeron dtlerente&#13;
celularidad muscular en ambos grupos. No se encontraron diferencias significativas en las propiedades texturales ni en los parámetros decalidad&#13;
de la carne entre diploides y triploides.</dc:description><dc:description>In order lo a beller understanding of Ihe final qualily of lriploid turbot (Scophthalmus maximus, L.), muscle cellularily and qualily parametersoflhe&#13;
flesh were studied on 7 diploid and 7 triploid 33 months old farmed turbot of similar size. White muscle cellularily was evaluated by meansofIhe&#13;
number and diameter of muscle fibers. lo ascertain the flesh qualily, several physlco-cbemlcal parameters (moisture, protein, total fat andfalty&#13;
acids) were analyzed, and textural mechanical properties (hardness, springiness, chewiness, cohesiveness, gumminess) were determinedwitha&#13;
texturometer. Muscle growth mechanism differed between both groups, such that muscie fibres size was greater (p&lt;O,OOI)in triploid specimens,&#13;
wihereas muscle fibre density was higher in diploid group, thus showing mat genetic differences produced different muscie cellularity in bothgroups.&#13;
No significant differences were found in textural properties and flesh qualily parameters between diploid and triploid groups.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1594</dc:identifier><dc:identifier>XIV Congreso Nacional de Acuicultura. (23/09/2013 - 25/09/2013. Gijón (España)). 2013. . En: Libro de resúmenes XIV Congreso Nacional de Acuicultura, . 2013: -</dc:identifier><dc:identifier>-</dc:identifier><dc:identifier>6606</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>