<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Concentraciones de los metales cobre, hierro, manganeso y zinc en peces de las marismas de la bahía de Cádiz (suroeste de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>Arellano, J. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ortiz, J. B.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Capeta Da Silva, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González de Canales, M. L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sarasquete, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Blasco, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Cobre</dc:subject><dc:subject>hierro</dc:subject><dc:subject>manganeso</dc:subject><dc:subject>zinc</dc:subject><dc:subject>pez</dc:subject><dc:subject>hígado</dc:subject><dc:subject>branquias</dc:subject><dc:subject>músculos</dc:subject><dc:subject>bahía de Cádiz</dc:subject><dc:description>The authors analysed copper, iron, manganese and zinc concentrations in liver, gills and muscle in two species of fish from salt marshes on Cadiz Bay: the sole Solea senegalensis (Kaup, 1858) and the killifish Fundulus heteroclitus (Linnaeus, 1758). The highest concentrations of copper and iron, in both species, were found in the liver. The mean values reported were: 977.71 ± 42.92 and 354.42 ± 22.80 μg g⁻¹ for iron and 124.16 ± 15.97 and 60.17 ± 1.95 μg g⁻¹ dry weight for Cu in S. senegalensis and F. heteroclitus, respectively. The distribution pattern of zinc in organs was different in both fish, so S. senegalensis showed the highest values in liver and F. heteroclitus in gills. The results of the present study enabled us to determine the background concentrations of these metals in both species and their distribution in the different organs. These data will constitute a reference for future studies on the evolution of contamination in this area.</dc:description><dc:description>Se han analizado las concentraciones de los metales cobre, hierro, manganeso y zinc en branquias, músculos e hígado en ejemplares de dos especies de peces: Solea senegalensis (Kaup, 1858) y Fundulus heteroclitus (Linnaeus, 1758) recolectados en las marismas de la bahía de Cádiz (suroeste de la península Ibérica). Las concentraciones más elevadas para hierro y cobre, en ambas especies, se encontraron en el hígado. Los valores medios registrados fueron: 977,71 ± 42,92 y 354,42 ± 22,80 μg g⁻¹ en el caso del Fe, y 124,16 ± 15,97 y 60,17 ± 1,95 μg g⁻¹ peso seco para el Cu en S. senegalensis y F. heteroclitus, respectivamente. El comportamiento del zinc fue diferente en ambas especies, ya que mientras en S. senegalensis el hígado registró los valores más elevados, en F. heteroclitus éstos se hallaron en branquias. Los resultados obtenidos permiten determinar la concentración basal de estos metales en estas especies y su distribución en los órganos analizados, y constituyen una referencia en estudios posteriores de la evolución de la contaminación en esta zona.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1295</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>