<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Construcción de modelos poblaciones para cetáceos en aguas atlánticas de la Península Ibérica</dc:title><ags:creatorPersonal>Saavedra-Penas, C. (Camilo)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cedeira, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cerviño-López, S. (Santiago)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López, A. (Alfredo)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pierce, G.J. (Graham)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Read, F.L. (Fiona)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Santos, M.B. (María Begoña)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-18T08:41:56Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-18T08:41:56Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-04</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-03</dcterms:issued><dc:description>El objetivo de este trabajo es detallar el proceso de construcción de modelos poblacionales para las principales especies de cetáceos en aguas atlánticas de la Península Ibérica a partir de las fuentes de información disponibles. La importancia de la disponibilidad de modelos dinámicos radica en que permiten seguir las trayectorias de las poblaciones ante diferentes escenarios posibilitando así informar sobre posibles medidas de gestión para una conservación efectiva de estas especies, protegidas tanto por legislación nacional como europea. La fuente de información biológica más importante que poseemos es aquella proveniente de los varamientos, ya que por motivos obvios no podemos muestrear a los individuos directamente. A partir del examen de los ejemplares varados y la toma de muestras se obtiene la talla de los individuos, el peso, la edad, la madurez, y se derivan estimas poblacionales (a partir de nuestra muestra) como tasas de natalidad, mortalidad, estructura de edad poblacional y una tasa del impacto que, a nivel poblacional, pueden estar teniendo las diferentes presiones antrópicas a las que están sometidos. Para interpretar las tendencias temporales y espaciales en los patrones de mortalidad derivados de los varamientos, se puede utilizar información complementaria como la variabilidad de los índices oceanográficos y la actividad pesquera. Además, dado que los cetáceos son unos de los principales predadores de nuestras costas y ejercen gran influencia en la regulación del ecosistema en el que habitan, los modelos poblacionales también nos permiten, a partir de su inclusión en modelos multiespecíficos, estudiar su interacción con los stocks pesqueros de los que se alimentan, evaluar su papel en los ecosistemas y contribuir a la mejora de los actuales modelos de gestión pesquera.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2233</dc:identifier><dc:identifier>VII Congreso de la Sociedad Española de Cetáceos. (03/10/2014 - 04/10/2014. Palma de Mallorca (España)). 2014. . En: , .</dc:identifier><dc:identifier>7577</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>