<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Crecimiento de rotíferos con Nannochloropsis gaditana cultivada en fotobiorreactores versus cultivo tradicional en bolsas</dc:title><ags:creatorPersonal>Álvarez-Blázquez-Fernández, B. (Blanca)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lago-Rouco, M.J. (María Jesús)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-Ceruelo, M.C. (María Castora)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Diaz, A. (Ana)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Freire, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Nascimento, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Seixas, P. (Pedro)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>XIV Congreso Nacional de Acuicultura</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-11T12:51:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-11T12:51:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dc:description>En las instalaciones de la planta de cultivos marinos del Centro Oceanoqráñco de Vigo (lEO) se cuHivan diversas especies de microaJgas seg1ÍI!&#13;
sistema tradicional de producción en bolsas (5OOL) y, mayoritariamente; bajo un nuevo sistema de producción en lotobiorreac!ores (FBRs)de&#13;
columna (1 ooUUd.) de ano rendimiento montados por la empresa AQUALGAE SL. Parte de la producción de microalgas se destina al OJltivoy&#13;
enriquecimiento de alimento vivo (rotíferos y Artemia). Este experimento se diseñó con el fin de obtener resutados que nos permitan asegurara&#13;
calidad del cultivo de rotífero, aportando como alimento las microalgas producidas en semicontinuoen los FBRs, para poder así sustituirtotalmenle&#13;
el sistema tradicional de producción en bolsas, menos productivo, más laborioso y sin apenas control sobre la composición nutricional dela&#13;
biomasa cosechada. Los resultados obtenidos demuestran la calidad y estabilidad nutricional de las microalgas producidas en los FBRs,11)&#13;
habiendo dilerencias signilicativas en el crecimiento de las poblaciones de rotíferos, aunque el número total de huevos sí ha sido superior en ~&#13;
grupo alimentado con microalgas procedentes de los FBRs. Se discuten además las dilerencias se composición nutricional observadas.</dc:description><dc:description>In lhe lacilijies 01 lhe Centro Oceanográfico de Vigo (lEO) several species 01 microalgae are produced according to the traditional batch OJltureil&#13;
poIyelhylene bags (500 L) ando more recently, in high yield column photobiorreactors (PBRs), 100 L each column, installed by tIle ~&#13;
AQUALGAE SL. Part 01 lhe harvested microalgae biomass is used lor lhe culture and enrichment 01 live prey (rotiler and Artemia). The goal cíl!e&#13;
lhis wor1&lt;was to evaluate the leasibilijy 01 maintaining and ensuring a good qualijy 01 rotilers led microalgae cuHured semicontinuously in PBRs,~&#13;
orderto lully substiMe tradijional cuHure in bags which are less productive, require more hand wor1&lt;and no control on lhe nutritional compositioncí&#13;
algae can be exerted. Hesults showed lhe nutritional qualijy 01 lhe microalgae biomass obtained in PBRs, and lhe stability 01 ijs composition. No&#13;
signilicant differences were observed in comparison with group led algae Irom traditional bags except lor total eggs which were higher in ~&#13;
algae lrom PBRs. Nutritional composition differences among group are also discussed.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1608</dc:identifier><dc:identifier>Álvarez-Blázquez, B. [et al.] "Crecimiento de rotíferos con Nannochloropsis gaditana cultivada en fotobiorreactores versus cultivo tradicional en bolsas". En: Congreso Nacional de Acuicultura (14º, 2013, Gijón) Acuicultura, naturalmente: libro de resúmenes. [S.l.] Sociedad Española Acuicultura, 2013. pp. 118-119</dc:identifier><dc:type>other</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>