<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Transporte y simulación de mezcla a lo largo del borde de la plataforma continental mediante la aproximación langragiana</dc:title><ags:creatorPersonal>Miranda, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Leitão, P. C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Coelho, H. S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martins, H.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Neves, R. R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Bioquímica</dc:subject><dc:subject>transporte de partículas</dc:subject><dc:subject>turbulencia vertical y modelos hidrodinámicos</dc:subject><dc:subject>Atlántico nororiental</dc:subject><dc:subject>océano profundo</dc:subject><dc:subject>plataforma continental</dc:subject><dc:subject>producción primaria</dc:subject><dc:subject>aproximaciones euleriana y lagrangiana</dc:subject><dc:description>Este trabajo presenta la comprobación de un modelo bioquímico a partir de dos modelos hidrodinámicos diferentes: un modelo 1D (Coelho, 1996) y un modelo 3D (Santos, 1995), correspondientes a dos fases de trabajo sucesivas. En la primera fase el modelo hidrodinámico 1D fue usado para calibrar el modelo biogeoquímico; los resultados de esta fase permitieron el análisis de la evolución de los perfiles temporales verticales. Se usaron tanto la aproximación euleriana como la lagrangiana para el transporte de las propiedades bioquímicas. En la segunda fase 3D se aplicó el modelo hidrodinámico, lo que permitió obtener una visión a escala regional de los procesos involucrados. El transporte de las propiedades bioquímicas fue realizado a partir de la aproximación lagrangiana, habiéndose destacado el origen del agua procedente de afloramientos (upwelling). Los datos obtenidos en Goban Spur/La Chapelle durante el Ocean Margin Exchange Project (Anon., 1996) fueron usados para definir las condiciones iniciales y de contorno para los modelos bioquímicos e hidrodinámicos. Nuestra principal conclusión es que el modelo 3D de seguimiento de la dinámica de partículas, junto con el modelo hidrodinámico 3D (con un modelo de turbulencia cerrado apropiado) y con un modelo bioquímico, puede ser una excelente herramienta para cuantificar intercambios entre la plataforma continental y el océano abierto.</dc:description><dc:description>This paper presents the coupling of a biochemical model with two different hydrodynamic models, a 1-D model (Coelho, 1996) and a 3-D model (Santos, 1995), corresponding to two successive work phases. In the first phase the 1-D hydrodynamic model was used to calibrate the biochemical model; the results of this phase made it possible to analyse temporal vertical profiles evolution. Both an Eulerian and a Lagrangian approach were used to transport biochemical properties. In the second phase, the 3-D hydrodynamic model was applied; this gave a regionalscale view of the processes involved. Biochemical properties transport was made with a Lagrangian approach, highlighting the origin of upwelled water. Goban Spur/La Chapelle field data collected during the Ocean Margin Exchange project (Anon., 1996) were used as initial and boundary conditions in hydrodynamic and biochemical models. Our main conclusion is that a 3-D particle-tracking model, coupled with a 3-D hydrodynamic model (with a proper turbulence closure model) and with a biochemical model, can be an excellent tool to quantify exchanges between the continental shelf and deep ocean.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1219</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>