<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Respuestas de comportamiento de Venerupis decussata (Linnaeus, 1758) y de Venerupis pullastra (Montagu, 1803) a sedimentos marinos contaminados con cobre con el método de spiking</dc:title><ags:creatorPersonal>Kaschl, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Carballeira, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:25Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:25Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Bioensayo</dc:subject><dc:subject>parámetros de toxicidad subletales</dc:subject><dc:subject>respuestas de comportamiento</dc:subject><dc:subject>cobre</dc:subject><dc:subject>bivalvos marinos</dc:subject><dc:subject>Venerupis</dc:subject><dc:description>The burrowing behaviour of two marine clam species, Venerupis decussata (Linnaeus, 1758) and Venerupis pullastra (Montagu, 1803), was assayed in laboratory tests. By standardising abiotic and biotic factors, a routine static-renewal biotest for laboratory assays with V. decussata and V. pullastra was conducted, using burial as the principal sublethal endpoint. Measured burial times in marine sediments with different textures showed that both clam species are generalist burrowers for a wide range of medium-to-fine sand sediments with up to 40 % silt content. Sandy sediment was spiked with copper to examine clam response to heavy-metal contamination. Slowing of burial was observed in relation to added copper. After 24 h clams were observed to re-emerge from sediment. By counting re-emerged clams on the surface 4 days after starting the assay, a relation between re-emergence behaviour and spiked copper was observed. Experimental data suggest that porewater Cu concentrations, rather than sediment Cu concentrations, were responsible for both burial delay and re-emergence. Whereas burial delay cannot be viewed as a directed behavioural response, re-emergence might be part of a survival strategy to avoid toxic sediment conditions. The LC₅₀ in a 10-day exposure period compared to significant levels of the burial endpoint, while re-emergence and reburial ability after 10-day exposure were considerably more sensitive. Since the observed threshold concentrations are in naturally occurring ranges, an application of the assay, especially with the endpoint of re-emergence, to examine contamination in the field seems possible.</dc:description><dc:description>El comportamiento de enterramiento de dos especies de bivalvos marinos, Venerupis decussata (Linnaeus, 1758) y Venerupis pullastra (Montagu, 1803), se estudió en ensayos de laboratorio. La estandarización de los factores bióticos y abióticos permitió poner a punto un biotest tipo static-renewal para ensayos de laboratorio usando el parámetro de enterramiento. En ensayos con sedimentos marinos de textura variable, V. decussata y V. pullastra se demostraron como generalistas en un rango amplio de texturas de arena media y fina hasta un contenido de 40 % de fango. A un sedimento arenoso se añadió cobre para examinar la respuesta de los bivalvos a una contaminación de metales pesados. Se observó una reducción en la velocidad de enterramiento con relación a la cantidad de cobre añadido. Después de 24 horas se observó a las almejas reemergiendo del sedimento. Al contar los bivalvos en la superficie cuatro días después del inicio del ensayo, se pudo establecer también una relación entre el rechazo al sedimento y el cobre añadido. Los datos experimentales sugieren que eran los niveles de cobre en el agua intersticial los que causaron el enterramiento ralentizado y el rechazo al sedimento, y no el cobre encontrado en el sedimento. Según estos ensayos, el entierro ralentizado no se puede considerar una respuesta de comportamiento directa, mientras el rechazo puede ser parte de una estrategia de supervivencia para esquivar condiciones tóxicas. El LC50 de una exposición de 10 días es parecido a los niveles significativos de enterramiento, mientras el rechazo y la capacidad de reenterramiento después de una exposición de diez días son más sensibles. El margen de las concentraciones se encuentra dentro del rango de concentraciones encontradas en el campo. Por eso, también parece posible la aplicación del bioensayo para examinar la contaminación de sedimentos naturales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1355</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>