<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Primeras fases del cultivo de esturión atlántico americano Acipenser oxyrinchus oxyrinchus Mitchill, 1815 e intentos preliminares de repoblación</dc:title><ags:creatorPersonal>Mohler, J. W.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:27Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Densidad</dc:subject><dc:subject>tasa específica de crecimiento</dc:subject><dc:subject>conversión de dieta</dc:subject><dc:subject>evaluación de la repoblación</dc:subject><dc:description>We performed rearing studies with first-feeding fry and fingerling American Atlantic sturgeons Acipenser oxyrinchus oxyrinchus Mitchill, 1815 of Hudson River parentage. Sturgeons were reared at initial densities of 3.7-22.2 fish/l and offered live Artemia sp., frozen Artemia sp., or a formulated diet (Biokyowa). After 26 days, mean specific growth rate was inversely proportional to fish density and ranged from 4.9-11.1% per day. Fish fed frozen artemia were smaller but had the same survival rate as those fed live artemia. Sturgeons converted to a formulated diet with   25 % mortality at mean length and weight (sd) of 34.5 mm (3.0) and 182 mg (50). Treatments of fingerlings established at initial densities of 0.37-2.22 g/l and fed a formulated diet (Zeigler) for 28 days exhibited mean percent survival (sd) of 87.0 (0.0) to 93.3 (2.3) and had feed conversion factors of 0.50 or less. Our study showed that first-feeding American Atlantic sturgeons require low initial rearing densities (7.4 fish/l or less) and 20-26 days of continuous live artemia to facilitate conversion to formulated feed. Fish reared similarly were released into the Hudson River in 1994 and into the Nanticoke River (a Chesapeake Bay tributary) in 1996 to evaluate survival and estimate wild recruitment. Sampling in the Hudson River from 1995 through 1997 showed that hatchery fish comprised 35-53% of the total juvenile catch. Evaluation of fish released in the Nanticoke River from 1996 through 1998 showed that hatchery fish spread throughout Chesapeake Bay, made up 62 % of the total American Atlantic sturgeon catch, and had similar length-weight relationships as wild fish.</dc:description><dc:description>Hemos realizado estudios de cultivo con juveniles en estadios iniciales y más avanzados de esturión atlántico americano Acipenser oxyrinchus oxyrinchus Mitchill, 1815 de linaje procedente del río Hudson. Los esturiones fueron cultivados a densidades iniciales de 3,7-22,2 peces por litro y alimentados con Artemia sp. viva, Artemia sp. congelada, o con una dieta formulada (Biokyowa). Después de 26 días, la tasa específica de crecimiento media fue inversamente proporcional a la densidad de peces y varió entre 4,9-11,1% por día. Los peces alimentados con artemia congelada fueron más pequeños, pero tuvieron la misma tasa de supervivencia que los alimentados con artemia viva. Los esturiones transformaron una dieta formulada con menos de 25 % de mortalidad a una longitud y peso medios de 34,5 mm (desviación típica = 3,0) y 182 mg (50). Los tratamientos de estadios más avanzados, establecidos a densidades iniciales de 0,37-2,22 g/litro y alimentados con dieta formulada (Zeigler) durante 28 días, exhibieron un porcentaje de supervivencia medio entre 87,0 (d.t. = 0,0) y 93,3 (2,3) y fueron alimentados con factores de conversión de 0,50 o menores. Nuestro estudio mostró que los juveniles en estadios iniciales de esturión atlántico americano requieren densidades de cultivo iniciales bajas (7,4 peces/litro o menores) y 20-26 días seguidos de artemia viva para facilitar la conversión a dieta formulada. Peces cultivados de este modo fueron soltados en el río Hudson en 1994 y en el río Nanticoke (un afluente de la bahía Chesapeake) en 1996 para evaluar su supervivencia y estimar el reclutamiento silvestre. El muestreo en el río Hudson desde 1995 a 1997 mostró que los peces cultivados supusieron el 35-53% de las capturas totales de juveniles. La evaluación de los peces soltados en el río Nanticoke desde 1996 a 1998 mostró que los peces cultivados se distribuyeron hacia la bahía Chesapeake, suponiendo el 62 % de las capturas totales de esturión atlántico americano, y tuvieron similares relaciones longitud-peso que los peces silvestres.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1377</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>