<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Enriquecimiento del pienso de dorada con quitina y paredes de levaduras con fines preventivos</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodríguez, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Esteban, M. A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cuesta, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ortuño, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Polaina, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Meseguer, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Sistema inmunitario</dc:subject><dc:subject>prevención</dc:subject><dc:description>To determine the immunomodulatory effect of the dietary intake of commercial chitin and yeast cell walls in gilthead seabream, Sparus auratus Linnaeus, 1758, specimens were fed diets containing different concentrations of chitin or yeast cell walls for 1, 2, 4 or 6 weeks. Subsequently, their main humoral (lysozyme and complement activities) and cellular (respiratory burst, phagocytic and citotoxic activities) immune responses were analysed. Our results show an increase in most of these immune parameters after 2 weeks of administration, suggesting that specimens fed such supplemented diets would be better prepared to confront an unfavourable situation (infection or stress).</dc:description><dc:description>Se ha estudiado el efecto de la quitina comercial y de paredes de levadura suministradas en dieta sobre el sistema inmunitario de ejemplares de dorada, Sparus auratus Linnaeus, 1758, sometidos a engorde. Tras 1, 2, 4 y 6 semanas de suministro de dichas dietas, los ejemplares fueron sacrificados y se estudiaron las principales actividades humorales (actividad de la lisozima y del complemento) y celulares (explosión respiratoria, fagocitosis y citotoxicidad) de su sistema inmunitario inespecífico. Los resultados obtenidos indican que, tras dos semanas de suministro de dichas dietas, se observa un incremento de la mayoría de las variables del sistema inmunitario controladas. Esta situación hace prever que los ejemplares están mejor preparados para enfrentarse a una situación desfavorable (infección o estrés).</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1517</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>