<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">INFORME CIENTÍFICO – TÉCNICO de la Campaña SUBVENT1</dc:title><ags:creatorPersonal>Vázquez, J.T. (Juan Tomás)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Somoza, Luis</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Espinosa González, Salvador</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Yanguas Guerrero, Federico</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Salas, L.M. (Luis Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fraile-Nuez, E. (Eugenio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González, Francisco Javier</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>León, Ricardo</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-González, N. (Nieves)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López Pamo, Enrique</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Medialdea, Teresa</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Palomino, D. (Desirée)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rueda, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Santana-Casiano, J. Magdalena</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Santofimia, Esther</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Rodríguez, F.J. (Francisco José)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Málaga</dc:publisher><dcterms:issued>2014-02-17T15:42:09Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-17T15:42:09Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-02-17</dcterms:issued><dc:subject>Geología Marina / Marine Geology</dc:subject><dc:subject>Geofluidos / Geofluids</dc:subject><dc:subject>Volcanes / Volcanoes</dc:subject><dc:subject>Oceanografía Física / Physical Oceanography</dc:subject><dc:subject>Oceanografía Química / Chemical Oceanography</dc:subject><dc:subject>Mineralogía / Mineralogy</dc:subject><dc:subject>Sedimentología / Sedimentology</dc:subject><dc:subject>Ambientes marinos profundos / Deep water environments</dc:subject><dc:description>Memoria del Informe Cintífico-Técnico de la campaña oceanográfica SUBVENT-1.Anexos de operatividad y de las distintas técnicas utilizados a lo largo de la misma.</dc:description><dc:description>La campaña SUBVENT1-0913 se ha realizado a lo largo del talud inferior del margen continental de las Islas Canarias, área que también es conocida en la literatura como Cuenca Canaria. Esta zona se caracteriza por la presencia de una serie de estructuras geológicas recientes, así se encuentran la parte distal de los depósitos de debris procedentes de las avalanchas volcánicas generadas desde las Islas Canarias, a favor de la pendiente y probablemente en relación con episodios eruptivos. En la parte meridional se encuentra además un conjunto de montes submarinos, de diversa entidad, de origen volcánico y, en general, aparece todo un conjunto de montículos con desniveles comprendidos entre 30 y 300 m que han constituido el principal objetivo de esta campaña. Así mismo, en este sector existen numerosos escarpes lineales de orientación subparalela a la del propio talud a los que se encuentran asociados en ocasiones los citados montículos.&#13;
La adquisición de nuevos datos geofísicos y el muestreo llevado a cabo durante la campaña permitirá conocer mejor el origen de estos montículos y el proceso de emisión que los ha generado. Por otro lado, el conocimiento de las relaciones entre los sedimentos de debris y hemipelágicos junto con los asociados a las posibles emisiones de la zona permitirá conocer no sólo la evolución sedimentaria de este margen, sino establecer los episodios de emisión que generaron los montículos y conocer sus patrones de crecimiento. Así mismo, se podrá evaluar la tasa de sedimentación de la zona y el papel de la masa de agua de fondo antártica (AABW) en esta evolución.</dc:description><dc:description>The SUBVENT1-0913 cruise has been carried out along the lower slope of the continental margin of the Canary Islands. This area is characterized by the presence of several recent geological structures. Among these are the distal parts of the volcano-clastics debris deposits originated by volcanic avalanches of the Canary Islands, transported by gravity along the slope and probably related in origin to eruptive episodes. In the southern part, numerous and different reliefs (seamounts, hills or mounds) of volcanic origin occur. The most frequents features display heights between 30 and 300 m and they have constituted one of the main aims of this survey. Moreover, in this sector there are several subparallel linear scarps with similar directions to the slope trend that could be associated with the aforementioned mounds.&#13;
The acquisition of new geophysical data and samples during this campaign will allow a better understanding of the origin of these mounds and the emission processes that have generated them. On the other hand, the knowledge of the relationships between debris and hemipelagic sediments together with those associated with possible venting processes in the area, will reveal not only the sedimentary evolution of this margin, but also to establish emission episodes generating mounds and to know their growth patterns. Furthermore, it would be possible to evaluate the sedimentation rate in the area and the role played by the Antarctic Bottom Water (AABW) mass on this process.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1613</dc:identifier><dc:type>report</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>