<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Desove y fecundidad de la corvina rubia Micropogonias furnieri Desmarest, 1823 del estuario del Río de la Plata, Argentina</dc:title><ags:creatorPersonal>Macchi, G. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Acha, M. E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lasta, C. A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-08-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Micropogonias furnieri</dc:subject><dc:subject>Río de la Plata</dc:subject><dc:subject>desove</dc:subject><dc:subject>fecundidad</dc:subject><dc:subject>frecuencia reproductiva</dc:subject><dc:description>Se estima la fecundidad parcial y relativa de la corvina rubia Micropogonias furnieri Desmarest, 1823 del Río de la Plata, se calcula su frecuencia reproductiva y se analizan los movimientos de los grupos desovantes durante la reproducción. El estudio se realizó en la zona común de pesca argentino-uruguaya (Atlántico sudoccidental, 34°-39° 30'S) durante el mes de noviembre. Se utilizaron 373 hembras para el análisis histológico de los ovarios, de las que se seleccionaron 31 ejemplares en estadio de hidratación ovocitaria para la determinación de la fecundidad a partir del conteo de ovoritos hidratados por el método gravimétrico. La frecuencia reproductiva se estimó calculando el porcentaje de hembras con folículos postovulatorios en las muestras.  El desove de la corvina rubia se concentra en el sector interno del estuario del Río de la Plata en coincidencia con el frente salino de fondo. En el resto del estuario las hembras se encuentran activas, en fase de recuperación gonadal, desplazándose posteriormente hacia el sector interno, donde completan la maduración y desovan. La frecuencia reproductiva promedio fue de 12 días; la fecundidad parcial varió entre 50 000 y 750 000 ovocitos para un rango de tallas entre 31 cm y 62 cm de longitud total, observándose un ajuste de tipo potencial en relación con la longitud total y un ajuste lineal en relación con el peso total (libre de ovamos). La fecundidad relativa presentó un valor promedio de 232 ovocitos por gramo de hembra (libre de ovarios), encontrándose una relación positiva con la talla de los ejemplares.</dc:description><dc:description>Relative fecundity, batch fecundity and spawning frequency of white croaker Micropogonias furnieri Desmarest, 1823 of the Rio de la Plata estuary were estimated. Displacements of the spawning groups during the reproductive season were also analysed. The study was carried out in the Argentine-Uruguayan Common Fishing Zone (South-west Atlantic, 34°-39° 3O'S), during November For the histological analysis of ovaries, 373 females were sampled. Thirty-one individuals with hydrated ovaries were selected for the fecundity estimates. The number of hydrated oocytes was determined with the gravimetric method, and the spawning frequency was estimated from the daily proportion of females with postovulatory follicles. Micropogonias furnieri spawns in the inner zone of the Rio de la Plata estuary, in coincidence with the bottom saline front. In the rest of the estuary, the individuals remain in the partially spent stage, moving afterwards to the inner sector where they reach maturity, and spawn. Mean spawning frequency was 12 days, and batch fecundity ranged between 50000 to 750 000 oocytes for females between 31-62 cm, total length. The relationship of batch fecundity vs total length presented a better fit to the potential model, while the regression batch fecundity vs total weight (ovary-free) was lineal. The mean relative fecundity was 232 oocytes per female gram (ovary-free), showing a positive relationship with total length.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1383</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>