<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Variación estacional del fitoplancton en una estación nerítica del Canal de Mallorca (Mediterráneo Occidental):2000-2001</dc:title><ags:creatorPersonal>Valencia Vila, J.</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de A Coruña</dc:publisher><dcterms:issued>2013-06-10T06:56:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-06-10T06:56:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-06-10</dcterms:issued><dc:subject>Phytoplankton</dc:subject><dc:subject>Annual cycle</dc:subject><dc:subject>Western Mediterranean</dc:subject><dc:subject>Balearic Islands</dc:subject><dc:description>RESUMEN&#13;
&#13;
	Entre septiembre de 2000 y septiembre de 2001 se estudió la concentración de clorofila-a, junto con la abundancia y composición de la comunidad fitoplanctónica de una estación nerítica en el Canal de Mallorca (Mediterráneo Occidental). El muestreo se realizaba aproximadamente cada 12 días. La concentración de clorofila-a varió entre 0.04 µg l-1 y 1.79 µg l-1; mientras que la abundancia de fitoplancton osciló entre 15 céls ml-1 y 352 céls ml-1. Fue un año relativamente productivo, consecuencia de la importante mezcla convectiva ocurrida ese invierno y al predominio de aguas del norte. El nitrógeno fue el principal elemento limitante del fitoplancton. El grupo taxonómico dominante fue el de los dinoflagelados nanoplanctónicos, seguidos por los cocolitoforados y los nanoflagelados. Se detectaron proliferaciones de fitoplancton (concentración de clorofila-a &gt; 1 µg l-1) en enero, febrero, marzo y junio. El patrón de las floraciones encontradas fue el siguiente: cocolitoforados y nanoflagelados (con presencia desigual de diatomeas) &gt; diatomeas ruderales &gt; dinoflagelados. La estructura trófica dominante fue la red trófica microbiana, sin embargo la red trófica multívora pudo ser importante en las proliferaciones de enero y marzo y, en menor medida, en el DCM (Máximo Profundo de Clorofila) durante la época de estratificación estival.</dc:description><dc:description>RESUMO&#13;
&#13;
	Entre setembro de 2000 e setembro de 2001 estudiouse a concentración de clorofila-a, xunto coa abundancia e composición da comunidade fitoplanctónica dunha estación nerítica na Canle de Mallorca (Mediterráneo Occidental). A mostraxe realizábase aproximadamente cada 12 días. A concentración de clorofila-a variou entre  0.04 µg l-1 e 1.79 µg l-1; mentres que a abundancia de fitoplancto oscilou entre 15 céls ml-1 e 352 céls ml-1. Foi un ano relativamente productivo, consecuencia da importante mixtura convectiva acontecida ese inverno e ó predominio de augas do norte.  O nitróxeno foi o principal elemento limitante do fitoplancto. O grupo taxonómico dominante foi o dos dinoflaxelados nanoplanctónicos seguidos polos cocolitoforados e os nanoflaxelados. Detectáronse proliferacións de fitoplancto (concentracións de clorofila-a &gt; 1 µg l-1) en xaneiro, febreiro, marzo e xuño. O patrón das floracións atopadas foi o seguinte: cocolitoforados e nanoflaxelados (con presencia desigual de diatomeas) &gt; diatomeas ruderais &gt; dinoflaxelados. A estructura trófica dominante foi a rede trófica microbiana, nembargantes a rede trófica multívora puido ser importante nas proliferacións de xaneiro e marzo e, en menor medida, no DCM (Máximo Profundo de Clorofila) durante a estratificación estival.</dc:description><dc:description>ABSTRACT&#13;
&#13;
	Between September 2000 and September 2001 the concentration of chlorophyll-a, along with the abundance and composition of the phytoplanktonic community was studied in a neritic station in the Mallorca Channel (Western Mediterranean). Sampling was performed every 12 days approximately. The chlorophyll-a concentration ranged from 0.04 mg l-1 to 1.79 mg l-l, while the abundance of phytoplankton varied between 15 cells ml-1 and 352 cells ml-1. It was a relatively productive year, as a result of the important convective mixing occurred that winter and the prevalence of northern waters. Nitrogen was the main limiting element for the phytoplankton. The dominant taxonomic group was the nanoplanktonic dinoflagellates, followed by coccolithophores and by nanoflagellates. Phytoplankton blooms (chlorophyll-a concentration &gt; 1 mg l-1) were detected in January, February, March and June. The bloom sequence was: coccolithophores and nanoflagellates (with unequal presence of diatoms) &gt; ruderal diatoms &gt; dinoflagellates. The   dominant trophic structure was the microbial food web, however the multivorous food web could had been important in the January and March blooms and, to a lesser extent, in the DCM (Deep Chlorophyll Maximum) during the summer stratification period.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1096</dc:identifier><dc:identifier>Valencia-Vila, J. 2013. Variación estacional del fitoplancton en una estación nerítica del Canal de Mallorca (Mediterráneo Occidental):2000-2001. Ph. D. Thesis. Universidade da Coruña. 305 pp</dc:identifier><dc:type>doctoralThesis</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-CompartirIgual 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>