<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Edad, crecimiento y reproducción de Diplodus sargus Linnaeus, 1758 (Sparidae) en aguas asturianas (norte de España)</dc:title><ags:creatorPersonal>Martínez Pastor, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Villegas Cuadros, M.ª L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:17Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-07-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Edad</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>Diplodus sargus</dc:subject><dc:subject>Sparidae</dc:subject><dc:subject>golfo de Vizcaya</dc:subject><dc:description>Monthly samples of Diplodus sargus Linnaeus, 1758 taken north of Spain over one year were used to describe age, growth, annual cycle in condition factor and reproduction. Results indicate that the greatest absolute increase in length was in the first year of life. The relative growth in length declined constantly, being less than 10% from the fifth year onwards. The equations of growth for the population are: Lt = 48.48 (1 - e-0.18(t + 0.58)) and PT= 2285.5 (1 -e0.178(t-0.58))3.014  The first spawning occurs in the third year of life (20 cm LT) in males and in the fourth year (25 cm LT) in females. The sexual ratio was: 56.7 % males, 37.7 % females and 5.6 % hermaphrodite or bisexual. Spawning took place over a period slightly longer than two months, from April to May or June. Condition is better in females than males during the spawning season; the latter spend nearly all their perintestinal fat as well as hepatic fat, during the spawning process. They recover their pre-spawning condition in summer and autumn. The fecundity estimates was 2.54 ± 152 eggs/g eviscerated fish.</dc:description><dc:description>Se analizaron 270 ejemplares de Diplodus sargus Linnaeus, 1758 con tallas comprendidas entre 11,5 y 45 cm de longitud total (LT) capturados en el litoral asturiano entre noviembre de 1983 y octubre de 1984. Los jóvenes de menos de 21 cm habitan en el área próxima al litoral y a partir de esta talla frecuentan fondos más profundos. Las ecuaciones de crecimiento para el conjunto de la población son  Lt = 48,48 (1 - e-0,18(t + 0,58)) y PT= 2285,5 (1 - e0,178(t-0,58))3,014 El mayor incremento absoluto en longitud tiene lugar durante el primer año de vida y el crecimiento relativo declina constantemente hasta constituir el 10%, respecto al año anterior; a partir del quinto año. La freza tiene lugar entre abril y junio. La condición de los machos es más baja que la de las hembras en los meses de freza y posteriores a la misma, dado que no sólo agotan la grasa perintestinal sino también gran parte de la hepática; la recuperación ocurre en verano y otoño. La primera maduración tiene lugar a partir del tercer año de vida (20 cm LT) en los machos y cuarto año (25 cm LT) en las hembras. La proporción sexual encontrada en individuos de más de 20 cm LT fue 56,7% machos, 37,7 % hembras y 5,6% individuos en proceso de transformación que presentan gónadas masculinas y femeninas simultáneamente. La fecundidad media calculada para individuos entre 33,5 y 44 cm LT fue de 254,4 ± 152 huevos por gramo de pez eviscerado.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1279</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1996. 12 (1)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>