<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Metales traza en la franja costera del Algarve, II: bioacumulación en mejillones Mytilus galloprovincialis (Lamarck, 1819)</dc:title><ags:creatorPersonal>Machado, L. M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bebianno, M. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Boski, T.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moura, D. M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Mejillón</dc:subject><dc:subject>metales traza</dc:subject><dc:subject>costa sur de Portugal</dc:subject><dc:description>Cadmium, copper, iron, manganese, nickel and zinc concentrations were determined by atomic absorption spectrophotometry in samples of soft tissues of the mussel Mytilus galloprovincialis (Lamarck, 1819), collected from 19 sampling points on the Algarve Coast (southern Portugal). Of all the sampling points, Portimão showed the highest metal concentrations in mussel tissues. Metal concentrations increased near urban centres and sources of industrial effluents. Consequently, the areas influenced by the Arade River, the Guadiana estuary and the Formosa Ria lagoon presented the highest metal concentrations. Metal concentrations in mussels from the west coast of the Algarve were higher than in those from the east coast. Our findings indicate that Cd and Cu concentrations in mussels from the different sampling points have increased over the last 10 years, while Fe, Mn and Ni concentrations along the Algarve Coast have fallen. These results are discussed in relation to the variation of human impact, some environmental factors, and other natural phenomena.</dc:description><dc:description>Las concentraciones de cadmio, cobre, hierro, manganeso, níquel y zinc fueron determinadas por espectrofotometría de absorción atómica en muestras de tejidos de mejillones Mytilus galloprovincialis (Lamarck, 1819), obtenidas en 19 puntos de muestreo en la costa del Algarve (sur de Portugal). Entre todos los puntos de muestreo, Portimão mostró la concentración más alta de metales en los tejidos de mejillón. Las concentraciones de metales se incrementan cerca de los núcleos urbanos y efluentes industriales. Consecuentemente, las áreas de influencia del río Arade, el estuario del Guadiana y el sistema lagunar Ría Formosa presentaron las más altas concentraciones de metales. Las concentraciones de metales en mejillones procedentes de la costa oeste del Algarve son mayores que las procedentes de la costa este. Los datos mostraron que las concentraciones de Cd y Cu en los mejillones procedentes de los diferentes puntos de muestreo han aumentado en los últimos diez años, mientras las concentraciones de Fe, Mn y Ni disminuyeron a lo largo de toda la costa. Los resultados han sido discutidos en relación con las variaciones de diversos factores ambientales, la influencia humana y la existencia de fenómenos naturales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1363</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>