<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Efecto de la realimentación tras un periodo de ayuno sobre el crecimiento en el sargo picudo Diplodus puntazzo (Cetti, 1777)</dc:title><ags:creatorPersonal>Egea Nicolás, M. Á.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rueda González, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez López, F. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García García, B.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Crecimiento compensatorio</dc:subject><dc:subject>hiperfagia</dc:subject><dc:subject>Diplodus puntazzo</dc:subject><dc:subject>ayuno</dc:subject><dc:subject>realimentación</dc:subject><dc:description>Compensatory growth is rapid growth induced by hyperphagic behaviour after starvation. The present paper studies this phenomenon in sharpsnout seabream Diplodus puntazzo (Cetti, 1777). We used control groups (LC) feeding ad libitum and starvation-refeeding ad libitum groups (AR). AR growth was double that of LC after the refeeding period, and food intake was also higher. Although AR did not reach LC final weight, condition index K was achieved. These results suggest the need to test this hypothesis over longer starvation and refeeding periods which could lead to hyperphagic behavior.</dc:description><dc:description>El crecimiento compensatorio se define como un crecimiento rápido provocado por un comportamiento hiperfágico después de un periodo de ayuno. El objetivo del trabajo es poner de manifiesto la existencia de estos fenómenos en Diplodus puntazzo (Cetti, 1777). Para ello se mantuvieron lotes de control alimentados a saciedad (LC) y lotes en ayuno y realimentados posteriormente a saciedad (AR). Se comprobó que la tasa de crecimiento se duplicó en el periodo de realimentación para los lotes AR con respecto a los lotes LC, siendo mayor, también, la tasa de alimentación de los lotes AR; sin embargo, estos lotes no alcanzan el peso de los lotes control, aunque sí recuperaron el factor de condición (K). Estos resultados sugieren la necesidad de comprobar este comportamiento para periodos de ayuno más prolongados que pudieran provocar una mayor respuesta hiperfágica.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1265</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>