<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Efectos de la ración de alimento en el desarrollo gonadal de la almeja Ruditapes decussatus (L., 1758)</dc:title><ags:creatorPersonal>Delgado, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez-Camacho, A. (Alejandro)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Disponibilidad de alimento</dc:subject><dc:subject>maduración sexual</dc:subject><dc:subject>tasa de ingestión</dc:subject><dc:subject>índice de condición</dc:subject><dc:subject>índice de ocupación gonadal</dc:subject><dc:subject>diámetro máximo del ovocito</dc:subject><dc:description>Influence of food availability on gonadal development of the clam Ruditapes decussatus (L., 1758) was studied. The clams were exposed to three rations (0.1 %, 0.05 % and 0.026 % of the microalgae Isochrysis galbana clone T-ISO) which, respectively, determined situations of positive, null, and negative energetic balances. The degree of sexual maturity was assessed by studying two nonspecific measurements, the dry weight of flesh variable and the condition index parameter, and two measurements specifically referring to the gonada tissue, gonadal occupation index and oocyte maximum diameter. Individuals reached sexual maturity on all of the rations, although both the rate at which the gametogenic development occurred and the volume of gonad generated were strongly influenced by food availability.</dc:description><dc:description>Se estudió la influencia de la disponibilidad del alimento sobre el desarrollo gonadal de Ruditapes decussatus (L., 1758), para lo que se experimentaron distintas raciones de alimento de la microalga Isochrysis galbana clone T-ISO: 0,1 %, 0,05 % y 0,025 %, que determinaron situaciones de balance energético positivo, cero y negativo, respectivamente. El grado de madurez sexual se evaluó estudiando dos cuantificadores no específicos: el índice de condición y la variable peso seco de la carne; y otros dos cuantificadores referidos expresamente al tejido gonadal: el índice de ocupación gonadal y el diámetro máximo de ovocitos. Con todas las raciones se alcanzó la maduración sexual, si bien la velocidad con que se produjo el desarrollo gametogénico, así como la cantidad de gónada generada, estuvieron condicionadas por la disponibilidad alimenticia.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1221</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>