<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Resultados de una prospección comercial al arrastre de fondo en una zona no explotada del talud continental, junto a las islas Columbretes (Castellón, este de la península Ibérica)</dc:title><ags:creatorPersonal>García-Rodríguez, M. (Mariano)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez-Gil, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Peña, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sáez, R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:32Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-08-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Arrastre de fondo</dc:subject><dc:subject>talud continental</dc:subject><dc:subject>asociaciones</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo occidental</dc:subject><dc:description>The demersal resources of the continental   slope trawl-fishing grounds off the Columbretes Islands (Castellón, eastern Iberian Peninsula) were studied, using bottom-trawl surveys   carried out during the fall and winter of 2004-2005 by two commercial   vessels. A total of 84 haults, between 274 and 841 m, were analysed,   obtaining data such as species, catches, discard rates and yields, for   the total as well as per species, over the six depth strata (each 100 m)   in which samples were grouped. From these, 30 hauls were selected for   study using multivariate analysis, calculating their ecological   parameters, and characterising the structure of the different species   assemblages. Crustaceans were the most important group in terms of   abundance, being Aristeus antennatus (Risso, 1816) the target   species. Other important species, by catch volume, were: Helicolenus   dactylopterus Delaroche, 1809; Micromesistius   poutassou (Risso, 1826); Lophius piscatorius L.,   1758; Phycis blennoides (Br&amp;uuml;nnich, 1768); Merluccius   merluccius (L., 1758); Nephrops norvegicus (L.,   1758) and Geryon longipes A. Milne-Edwards, 1882. A decreasing trend in ecological parameter values was observed with increasing deep. From the beginning to the end of the study,   changes in some assemblages were observed, due to differences in the abundance of some species.</dc:description><dc:description>Se presentan los resultados de la campaña de prospección al arrastre de fondo realizada en el talud continental de Castellón (este de la península Ibérica), junto a las islas Columbretes, durante otoño-invierno de 2004-2005 en dos embarcaciones comerciales. Se analizaron en total 84 muestras tomadas entre 274 y 841 m de profundidad, registrándose datos sobre especies encontradas, capturas, tasas de descarte y rendimientos, tanto en sus totales como por especies, para los seis estratos de profundidad (de 100 m de amplitud) en que fueron agrupadas las muestras. Se seleccionaron 30 de estos lances, que fueron estudiados por análisis multivariante, determinando los parámetros ecológicos mediante la caracterización de la estructura de las diferentes asociaciones de especies. El grupo más importante en abundancia son los crustáceos, con Aristeus antennatus (Risso, 1816) como especie objetivo. Otras especies de importancia por volumen de captura han sido Helicolenus dactylopterus Delaroche, 1809; Micromesistius poutassou (Risso, 1826); Lophius piscatorius L., 1758; Phycis blennoides (Br&amp;uuml;nnich, 1768); Merluccius merluccius (L., 1758); Nephrops norvegicus (L., 1758) y Geryon longipes A. Milne-Edwards, 1882. Se ha observado una disminución de los parámetros ecológicos conforme aumenta la profundidad, y también cambios en las asociaciones de algunas especies debidos a diferencias en sus abundancias entre el inicio y la culminación de la experiencia.</dc:description><dc:identifier>0212-1565</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1416</dc:identifier><dc:identifier>Informes Técnicos. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 187</dc:identifier><dc:identifier>656-07-004-6</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>