<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Comunidad íctica de un arrecife artificial sobre pradera de Posidonia oceanica (L.) Delile, 1813 en las islas Baleares (Mediterráneo occidental).</dc:title><ags:creatorPersonal>Reñones, O. (Olga)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moranta, J. (Joan)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Coll, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moreno, I.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-05-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Arrecifes artificiales</dc:subject><dc:subject>comunidad íctica</dc:subject><dc:subject>islas Baleares</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo occidental</dc:subject><dc:description>The fish assemblage associated with an artificial reef composed of small blocks (12 m³) with high structural complexity set in a Posidonia oceanica (L) Delile, 1813 meadow has been studied for 2 years by means of visual censuses. The fish assemblage was dominated qualitatively by species with medium home ranges living; in the surrounding areas of the blocks (mainly Labridae species), and numerically by schooling mid water species. After 38 months of deployment the progressive colonisation of species living on the blocks and the surrounding areas was still ongoing. The colonisation process interacts with seasonal changes, and no clear variations in the fish community variables were observed. The type of block used and the situation of the reef seem inappropriate to the aims for which it was deployed.</dc:description><dc:description>La evolución de la comunidad íctica de un arrecife artificial situado sobre pradera de Posidonia oceanica (L.) Delile, 1813 y formado por pequeños bloques (12 m³) de gran complejidad estructural se ha estudiado mediante censos visuales durante dos años. Cualitativamente la comunidad íctica está dominada por especies con desplazamientos medios que viven en las proximidades de los módulos (principalmente lábridos) y cuantitativamente por especies gregarias que se distribuyen en la columna de agua. A los 38 meses del fondeo del arrecife aun se observa la colonización de los bloques por especies que viven en sus proximidades o sobre los mismos. El proceso de colonización interacciona con las variaciones estacionales, no observándose una tendencia clara en los parámetros poblacionales. El tipo de módulo utilizado y la localización del arrecife no parecen ser apropiados para la consecución de los objetivos perseguidos en su inmersión.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1523</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1998. 14 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>