<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Preengorde intensivo de almeja japonesa Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850) en sustrato, en la zona intermareal</dc:title><ags:creatorPersonal>Royo, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz-Azcona, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Navajas, R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Cultivo intensivo</dc:subject><dc:subject>rendimiento económico</dc:subject><dc:subject>talla de competencia</dc:subject><dc:description>The aim of this study was to analyse the effect of high density for Manila clams at the first ongrowing stage under netting in ground plots, in order to establish an economical improvement for clam farming.  The intensive clam cultivation was maintained to the competence size at high density (6 000 indiv/m²), when the effects of density on mortality and growth begin.  A total of 97 000 units of Manila clams Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850), prefattened in a raft with air-lift (10 mm length), was sown in two batches at different densities: 1) 1 500 indiv/m² in a plot of 22 m ˟  1,5 m, and 2) 6 000 indiv/m² in a plot of 10 m ˟  1,5 m. The culture was continued through ongrowing until competence size, which was of 20 mm.</dc:description><dc:description>Para obtener semilla de mayor talla (en torno a 2 cm), que permita reducir la mortalidad de siembra en la fase de engorde del cultivo de almejas, se plantea un preengorde intensivo en sustrato, a la densidad de 6 000 indiv/m² (1 000 g/m²), partiendo de ejemplares de talla próxima a 10 mm (0,164 g) obtenidos en batea con sistemas de flujo forzado (air-lift). Esta fase previa a la de engorde se mantendría hasta que las almejas adquirieran la talla de competencia, cuando podría incrementarse la mortalidad o presentarse deficiencias en el crecimiento. En este trabajo, partiendo de un lote de almejas japonesas Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850) de 97.000 ejemplares, sembrados en dos calles, una de referencia de 22,00 m ˟  1,50 m, a la densidad de 1 500 indiv/m² (250 g/m²), y otra de preengorde intensivo de 10,00 m ˟  1,50 m, a 6 000 indiv/m² (1 000 g/m²), se estima la talla de competencia en 20 mm aproximadamente.  La consecución del objetivo propuesto proporcionaría, además, la posibilidad de ingresos extras a los parques dedicados al engorde, mediante la venta de parte de la semilla de mayor tamaño a otras explotaciones.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1455</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>