<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">El esturión atlántico Acipenser sturio L., 1758 en el estuario del Guadalquivir: contribución al conocimiento de su reciente dinámica poblacional y actual declive</dc:title><ags:creatorPersonal>Fernández-Pasquier, V.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:29Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:29Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Bases de datos</dc:subject><dc:subject>índice de localidad</dc:subject><dc:subject>fallo reproductivo</dc:subject><dc:description>Using as its starting point a major expansion of the historical data from the caviar and smoking plant that formerly existed in Coria del Río (southern Iberian Peninsula), some characteristics of this population are reviewed that were previously studied by other authors. A continuous series is presented of the annual captures of males and females from 1932 to 1969, as well as the evolution of the proportion of sexes and the average yearly weight. Using the space distribution of the locality of capture along the estuary and the springtime water flows, a locality index of capture for every year has been drawn up which enables us to know the possibility of successful reproduction for each spawning season. The faulty environmental conditions of the estuary at the species's recovery time, due to the progressive shortage of flow in the spring, and the bad quality of the water during the 1960s, made reproductive failure more and more frequent. Together with this, the pressure of fishing to which potential reproducers were subjected every spring in the lower estuary led to the practical extirpation of this population.</dc:description><dc:description>Partiendo de una importante ampliación del registro histórico de datos de la fábrica de caviar y ahumados que existió en Coria del Río (Sevilla), se analizan algunas de las características de esta población que ya estudiaron otros autores. Se muestran las capturas anuales de machos y hembras desde 1932 a 1969 en una serie continua, así como la evolución de la proporción de sexos y el peso medio anual. Utilizando la distribución espacial de las localidades de captura a lo largo del estuario y los flujos de agua primaverales se obtiene un índice de localidad de captura para cada año que permite conocer la posibilidad de éxito reproductor para cada estación de freza. Las deficientes condiciones ambientales del estuario en la época de remonte de los peces, debido a la progresiva escasez de caudal en primavera, y la mala calidad del agua durante los años sesenta tuvieron como resultado el fallo reproductor cada vez más frecuente. Esto, unido a la presión de pesca a que se sometió cada primavera a los potenciales reproductores en la parte baja del estuario, tuvo como resultado la práctica extinción de la población.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1389</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>