<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Razones del declive de Acipenser sturio L., 1758 en Europa central e intentos para su recuperación</dc:title><ags:creatorPersonal>Gessner, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:30Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:30Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Esturión atlántico</dc:subject><dc:subject>gestión</dc:subject><dc:subject>protección</dc:subject><dc:subject>recuperación</dc:subject><dc:description>Los esturiones están siendo crecientemente amenazados en todo el mundo por la explotación comercial y la presión ambiental. Una especie que anticipó lo ocurrido con las restantes especies de esturiones es Acipenser sturio L., 1758. Desde finales del siglo XIX, los mermados stocks han causado grave preocupación respecto a la supervivencia de la especie. Se han intentado diversas medidas de gestión, pero debido a las presiones económicas y políticas, así como al muy limitado conocimiento de la biología de la especie, raramente las medidas tomadas han sido de protección efectiva. En muchos países, los conservacionistas y biólogos pesqueros han perdido la esperanza de salvar a la especie de la extinción después de haber fracasado los primeros intentos de reproducción artificial y repoblación. Adicionalmente, la protección y la conservación de la especie, hasta la década de los noventa, se acometían sólo a escala nacional. Bajo estas condiciones, los investigadores franceses han constituido un ejemplo, con un programa de recuperación a largo plazo que también trata de llenar los vacíos de conocimiento en muchos campos de la biología. Hasta la mitad de los noventa, ésta fue la única perspectiva para la protección de la especie y salvarla de la extinción. Recientemente, la restauración y la conservación de A. sturio han recibido creciente atención en varios países. Se discuten los factores de impacto para su declive, a partir de los datos de los ríos centroeuropeos, así como su relevancia para la restauración. Se resumen los intentos nacionales e internacionales para proteger a la especie y se presentan la evaluación de su eficacia y un bosquejo de las potenciales alternativas.</dc:description><dc:description>Sturgeons are becoming increasingly threatened world-wide by commercial exploitation and environmental stress. A species that anticipated the development of the remaining sturgeon species is Acipenser sturio L., 1758. Since the end of the last century, diminishing stocks have caused severe concern with regard to the survival of the species. Several attempts at management measures have been suggested, but due to economic and political pressure, as well as to very limited knowledge on the biology of the species, rarely have any effective protection measures been taken. Conservationists and fisheries biologists in many countries had given up hope of saving the species from extinction after early attempts at artificial reproduction and restocking had failed. Additionally, protection and conservation of the species, until the 1990s, was at the national level only. Under these conditions, French researchers have set an example with a long-term recovery programme that also tries to close the gaps of knowledge in many fields of biology. Until the mid-1990s this was the only active approach to protect and save the species from extinction. Recently, the restoration and conservation of A. sturio have received increased attention in several countries. The impacting factors upon the decline, based on the data from Central European rivers, as well as their relevance for restoration, are discussed. The national and international attempts to protect the species are summarised. The evaluation of their efficiency and an outline of potential alternatives are also presented.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1400</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>