<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Caracterización de la comunidad macrobentónica de un estuario de la costa oeste de Portugal (estuario del Sado) previa a la realización de operaciones de dragados</dc:title><ags:creatorPersonal>Carvalho, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ravara, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Quintino, V.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodrigues, A. M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:22Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-01-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Comunidades bentónicas</dc:subject><dc:subject>dragados</dc:subject><dc:subject>estuario del Sado</dc:subject><dc:subject>enriquecimiento orgánico</dc:subject><dc:description>The present work is part of an environmental assessment undertaken in the Sado estuary (Southern Channel and Mitrena Peninsula), western coast of Portugal, on February 1999 prior to maintenance dredging works. The macrofauna communities in the study area are generally rich and abundant. A single exception was found: a sampling site in the Mitrena area, with extreme impoverishment, probably related to sediment characteristics, i.e., fluid mud, unfavourable to the establishment of individuals. A comparative analysis of these macrofauna results to previous data from 1986 showed that this biological component had suffered no significant changes, especially as far as the most characteristic species. Although the Southern Channel had been dredged in 1995, no clear signs of such operation were apparent in the present survey. The main differences between both periods (1986-1999) was an increase in the abundance and presence of some common species of organic enriched areas, such as Tharyx sp., Corbula gibba, Spiochaetopterus costarum and Ampelisca spp., which might be related to organic enrichment in the Southern Channel. The joint consideration of our results on benthic macrofauna and those regarding sediment contamination and sediment bioassays, performed at the same time by other researchers, does not indicate the necessity of any particular constraints on the dredging operations.</dc:description><dc:description>El presente trabajo forma parte de un estudio de impacto ambiental que fue llevado a cabo en el estuario del río Sado (canal sur y península de Mitrena), costa oeste de Portugal, en febrero de 1999, previa a la realización de operaciones de dragados.  Los resultados de las comunidades macrobentónicas obtenidos muestran que, en general, el área estudiada es rica en especies y abundante en individuos excepto una estación de la zona del Mitrena, cuya pobreza biológica puede estar asociada con las características del sedimento, fango fluido, que no posibilita el establecimiento de los individuos. La comparación entre los datos biológicos recolectados en 1986 y 1999 ha revelado la semejanza entre las comunidades de macrofauna bentónica de los dos periodos, especialmente en relación con las especies características, y que el canal sur (dragado en 1995) no presenta señales del efecto de dragado.  Las principales diferencias entre los dos periodos son un incremento en la abundancia y presencia de determinadas especies asociadas con áreas orgánicamente enriquecidas, como Tharyx sp., Corbula gibba (prácticamente ausentes del canal sur en 1986), Spiochaetopterus costarum y Ampelisca spp., que pueden estar relacionados con el incremento de la materia orgánica en el área estudiada. El conjunto de la información obtenida en el presente trabajo (comunidades macrobentónicas) y en otros estudios -contaminación de zona y bioensayos- hechos al mismo tiempo por otros investigadores, no evidencian inconveniente para el dragado del área seleccionada.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1324</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (1 y 2)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>