<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Primeros datos sobre el cultivo de Venus verrucosa Linnaeus, 1758 (Mollusca: Bivalvia) en estanque</dc:title><ags:creatorPersonal>Royo, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gómez-Ramblado, C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:12Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:12Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Almeja</dc:subject><dc:subject>puesta inducida</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>mortalidad</dc:subject><dc:description>Two phases of Venus verrucosa L., 1758 culture have been tested: induction of spawning in larger individuals, with satisfactory results until post-larvae; and growout of seed individuals, from a natural bed, in a raceway pond, resulting in a low mortality index and acceptable growth.</dc:description><dc:description>Se han planteado dos trabajos con un lote de escupiñas Venus verrucosa L., 1758 extraído de una población del río Piedras (suroeste de la península Ibérica): la inducción a la puesta de los individuos mayores y el cultivo (engorde) en estanque de los de tallas menores. Tras un acondicionamiento previo de dos meses, se realizaron diez inducciones a la puesta, y los mejores resultados se obtuvieron cuando los reproductores se mantienen en seco de 18 a 20 h. La duración de la fase larvaria ha sido de 16 a 18 días, y de dos meses la del estado de postlarva hasta alcanzar el tamaño de semilla (1 mm). La mortalidad ha sido nula y ha habido crecimiento en el transcurso del primer año de cultivo en estanque. En el segundo, sin embargo, no se ha detectado prácticamente crecimiento y la mortalidad estimada ha sido del 33 %.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1236</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>