<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio comparado del crecimiento del alfonsiño  Beryx splendens Lowe, 1834 de las montañas submarinas del golfo de Guinea y del océano Índico suroccidental</dc:title><ags:creatorPersonal>López Abellán, L. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Santamaría, M. T. G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Román-Marcote, E. (Esther)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:18Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2007-08-30T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Beryx splendens</dc:subject><dc:subject>alfonsiño</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>edad</dc:subject><dc:subject>golfo de Guinea</dc:subject><dc:subject>océano Índico</dc:subject><dc:description>The alfonsino Beryx splendens Lowe, 1834 is a species typical of elevations and promontories of the ocean bottom, which has been widely studied in its distribution areas, although characterization of its populations lacks detailed comparative analyses regarding many important aspects of its biology. The present paper studies age and growth of alfonsino from the Gulf of Guinea seamounts, based on whole otolith readings. Ages of the fish studied ranged from 1 to 21 years (14.1-46.4 cm fork length). The Von Bertalanffy growth parameters for males were L∞ = 42.9 cm, K = 0.135 per year, and t0 = -2.11 years, and for females, L∞ = 52.6 cm, K = 0.077 per year and t0 = -3.82 years. For both sexes combined, the Von Bertalanffy growth parameters were L∞ = 48.0 cm, K = 0.097 per year, and t0 = -3.09 years. Statistical differences in growth between males and females were found in one of the tests applied, although it is inconclusive whether there are effective differences in the growth pattern between sexes. A new perspective regarding the study of this species's growth has made it possible to compare population patterns in different oceans, and to conclude that the the growth parameters of the alfonsino from the Gulf of Guinea seamounts differed significantly from those of the Indian Ocean. Several factors are indicated that are probably responsible for these differences.</dc:description><dc:description>El alfonsiño Beryx splendens Lowe, 1834 es una especie distintiva de elevaciones y prominencias de los fondos oceánicos ampliamente estudiada en las zonas donde se distribuye, aunque la caracterización de sus poblaciones carece de análisis comparativos detallados relativos a muchos aspectos importantes de su biología. Se estudian aquí la edad y el crecimiento del alfonsiño de las montañas submarinas del golfo de Guinea a partir de la lectura de otolitos enteros. Las edades de los individuos analizados estaban comprendidas entre 1 y 21 años y sus tallas entre 14,1 y 46,4 cm de longitud a la furca. Los parámetros de la ecuación de crecimiento de Von Bertalanffy, obtenidos a partir de pares de valores de talla-edad, fueron, por sexos, L∞ = 42,9 cm, K = 0,135 por año y t0=-2,11 años para machos y L∞ = 52,6 cm, K = 0,077 por año y t0=-3,82 años para hembras; para ambos sexos en conjunto fueron L∞ = 48,0 cm, K = 0,097 por año y t0=-3,09 años. Aunque en uno de los test realizados se observaron diferencias significativas de crecimiento entre machos y hembras, no se ha podido concluir la existencia de diferencias reales entre los patrones de un sexo y otro. Una perspectiva nueva en el estudio del crecimiento de la especie ha permitido la comparación entre patrones de poblaciones de océanos distintos, y concluir que los parámetros de crecimiento del alfonsiño del golfo de Guinea difieren significativamente de los del océano índico, señalándose los factores probablemente responsables de estas diferencias.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1296</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2007. 23 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>