<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Análisis estadístico de la calidad de los datos de nutrientes (nitrato y fosfato) y obtención de un modelo objetivo de predicción en el Mediterráneo noroccidental</dc:title><ags:creatorPersonal>Muniz, K.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cruzado, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz de Villa, C.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:24Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-02-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Nitrato</dc:subject><dc:subject>fosfato</dc:subject><dc:subject>análisis estadístico</dc:subject><dc:subject>Mediterráneo noroccidental</dc:subject><dc:subject>nutrientes</dc:subject><dc:description>Se ha analizado estadísticamente un conjunto de datos de 12 campañas oceanográficas (realizadas de 1979 a 1983), abarcando dos regiones en el mar Mediterráneo noroccidental (golfo de León y mar Catalán), relacionando el nitrato y el fosfato con el silicato, la salinidad y la profundidad. El análisis ha proporcionado una visión de la calidad de los datos y un modelo de predicción para estos nutrientes por debajo de la capa superficial. Los resultados del análisis estadístico han mostrado que las ecuaciones de regresión (nitrato- profundidad y fosfato-salinidad) de algunas campañas del golfo de León no presentaron diferencias significativas (P = 0,05), indicando que estas relaciones no cambian en esta área, principalmente en verano y otoño. Se puede observar una relación significativa entre nitrato y fosfato con salinidad y profundidad (regresión múltiple), sugiriendo que las distribuciones del nitrato y del fosfato en la capa intermedia están relacionadas con la mezcla de las masas de agua y la degradación de la materia orgánica. Los datos de fosfato mostraron una variancia elevada y errores, probablemente debido a cuestiones de metodología y análisis químico. Por debajo de la masa de Agua Levantina Intermedia, los resultados del ANOVA han mostrado que no hay una variación significativa de las concentraciones de nitrato y fosfato en la columna de agua. Por otro lado, se puede observar una variación espacial y temporal en esta capa.</dc:description><dc:description>A dataset comprising 12 oceanographic cruises (from 1979 to 1983), covering two regions in the Northwestern Mediterranean Sea (Gulf of Lyon and Catalan Sea), was statistically analysed for nitrate and phosphate relationships with silicate, salinity and depth. This analysis provided a preliminary assessment of the data's quality, as well as a predictor model of these nutrients below the surface layer. Results from the statistical analysis showed no significant difference (P = 0.05), between the regression equations (nitrate-depth and phosphate-salinity) of most cruises in the Gulf of Lyon, indicating that these relationships do not change in this area, particularly in summer and autumn. A significant relationship between nitrate and phosphate with salinity and depth (multiple regression) was observed, suggesting that nitrate and phosphate distribution in the intermediate level are significantly related to the mixture of the water masses and the degradation of organic matter. The phosphate data showed a wide variance and a bias, probably due to procedural problems in the chemical analysis. Below the Intermediate Levantine Water, results from the ANOVA showed no significant variation of the phosphate and nitrate concentrations in the water column. However, a spatial and temporal variation was observed in this level.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1349</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (3 y 4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>