<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Una dieta experimental para reproductores de Seriola dumerili. Efectos sobre el perfil de ácidos grasos de diversos tejidos.</dc:title><ags:creatorPersonal>Rodríguez-Barreto, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jerez, S. (Salvador)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cejas, J.R. (Juana Rosa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martín, M.V. (María Virginia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Acosta, N.G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bolaños, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lorenzo, A.</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Canarias</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-01T12:12:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-01T12:12:13Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-25</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:subject>Seriola</dc:subject><dc:subject>Ácidos Grasos</dc:subject><dc:subject>Dieta</dc:subject><dc:description>El objetivo del presente estudio fue valorar el efecto de una dieta experimental (DE), con alto nivel de 18:1n-9 y bajo ratio EPA/ARA, sobre el perfil&#13;
lipídico de músculo, hígado y ovario de hembras reproductoras de Seriola dumerili. A tal fin, durante 2 temporadas de freza consecutivas dos&#13;
grupos de reproductores nacidos en cautividad fueron alimentados, con la dieta experimental o con una dieta control (DC, dieta comercial de&#13;
rodaballo).Tras 9 meses de alimentación, su perfil lipídico fue comparado con el de ejemplares salvajes. Todos los tejidos analizados del grupo DE&#13;
exhibieron proporciones más elevadas de 18:1n-9 y 18:2n-6 y más bajas de EPA, así como una relación EPA/ARA más baja que el grupo DC.&#13;
Además, el ovario del grupo DE no presentó diferencias significativas en las proporciones relativas de 18:1n-9, ARA, EPA, y DHA con respecto a&#13;
ejemplares salvajes. Ninguno de los grupos emitió puestas en la 1ª temporada de puesta, pero durante la 2ª, el grupo DE emitió huevos de forma&#13;
espontánea desde abril hasta septiembre, aunque se trató de huevos no fecundados. La dieta experimental, que supone una primera aproximación&#13;
hacia una dieta más adecuada para S. dumerili, ha permitido alcanzar resultados positivos, tales como un ratio EPA/ARA más bajo, próximo al de&#13;
ejemplares salvajes, y la emisión espontánea de huevos. Sin embargo, se hacen necesarios más estudios para identificar las relaciones efectivas&#13;
DHA/EPA/AA en esta especie, las cuales pueden ser cruciales para que los procesos de maduración y ovulación tengan lugar.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2583</dc:identifier><dc:identifier>XIV Congreso Nacional de Acuicultura. (23/09/2013 - 25/09/2013. Gijón (España)). 2013. 96. En: , .</dc:identifier><dc:identifier>96</dc:identifier><dc:identifier>20336</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>