<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Condrogénesis y malformaciones craneales de larvas y juveniles de atún rojo (Thunnus thynnus) criados en cautividad: identificación de una fuente importante de mortalidad de las larvas</dc:title><ags:creatorPersonal>Cloutier, O. (Olivier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cloutier, R. (Richard)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Libert, E. (Elodie)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ortega, A. (Aurelio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>De la Gándara, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Murcia</dc:publisher><dcterms:issued>2013-10-10T08:40:54Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-10T08:40:54Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:subject>Thunnus thynnus</dc:subject><dc:subject>Condrogénesis</dc:subject><dc:subject>cultivo larvario</dc:subject><dc:subject>larva</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:subject>malformaciones</dc:subject><dc:description>Una secuencia ontogénica de larvas y juveniles de atún rojo (Thunnus thynnus) cultivados mediante técnicas de acuicultura en 2012, fue transparentado y teñido para determinar la condrogénesis craneal normal. (y el inicio de la osificación) en individuos de entre 0 y 90 días después de la eclosión (DDE). Entre 0 y 20 DDE la longitud estándar aumenta lentamente mientras que la longitud de la cabeza aumenta de forma más rápida, entre 0 y 7 DDE. El inicio de la condrogénesis se produce tan pronto como a 1 DDE y todos los cartílagos craneales están presentes a 16 DDE. Asociadas a la temprana condrogénesis de seis de esos cartílagos, se han identificado diez tipos de malformaciones craneales. Tales malformaciones podrían potencialmente ser las responsables de más del 34% de la mortalidad antes de 24 DDE.</dc:description><dc:description>An ontogenetic sequence of the Atlantic Bluefin tuna (Thunnus thynnus) larvae and juveniles reared in aquaculture conditions in 2012, was cleared and stained to determine normal cranial chondrification (and onset of ossification) for specimens ranging from 0 to 90 days post-hatching (dph). From 0 to 20 dph, standard length increases slowly while head length increases most rapidly between 0 and 7 dph. The onset of chondrification is initiated as early as 1 dph, and all cranial cartilages are present by 16 dph. Associated with the early chondrification of six of these cartilages, ten types of cranial malformations have been identified. These malformations potentially account for more than 34% of the mortality before 24 dph.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1562</dc:identifier><dc:identifier>Cloutier, O., R. Cloutier, E. Libert, A. Ortega y F. de la Gándara. 2013. Condrogénesis y malformaciones craneales de larvas y juveniles de atún rojo (Thunnus thynnus) criados en cautividad: identificación de una fuente importante de mortalidad de las larvas. En: Actas del XIV Congreso Nacional de Acuicultura, Gijón (Asturias, España), Septiembre 2013: 166-167.</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>