<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Criopreservación del esperma de esturión atlántico Acipenser sturio L., 1758: primeros resultados y problemas asociados</dc:title><ags:creatorPersonal>Kopeika, E. F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Williot, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Goncharov, B. F.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-03-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Fertilización</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>conservación</dc:subject><dc:subject>recuperación</dc:subject><dc:description>We present our attempts to adapt the established cryopreservation techniques for sturgeon sperm to Acipenser sturio L., 1758, using the sperm of a wild male which matured in vivo. The sperm, from a ripe male caught in the Gironde estuary in 1996 and obtained 4 h after its catch and transport, was diluted 1:1 with media containing 56.0-76.0% tris-HCl-buffer (49.5 mM tris(oxymethyl)aminomethane) (pH 8.0), 14.4-24.0% dimethylsulfoxide and 9.6-20.0% egg yolk. The suspension was poured into 1.5 ml tubes, sealed and frozen in -196 °C liquid nitrogen vapour in a three-stage programme. Thawing took place in a 40 °C water bath. The motility of thawed sperm was 10-15%, whereas the motility in native sperm before cryopreservation was 50 %. After one month storage time in liquid nitrogen, sperm was thawed and used for fertilization of sterlet Acipenser ruthenus L., 1758 eggs with the help of two activator media. After fertilization in a medium containing 3.1 mM tris(oxymethyl)aminomethane, 5.3 mM NaCl and 58.3 mM sucrose, 38.3% of the embryos were developing on the second day, compared with 23.2% when activator without sucrose was used. In the control group, fertilization of sterlet eggs with fresh sterlet sperm resulted in 43 % developing embryos.</dc:description><dc:description>Presentamos nuestros intentos de adaptar las técnicas establecidas de criopreservación al esperma de Acipenser sturio L., 1758, usando el esperma de un macho silvestre madurado in vivo. El esperma, procedente de un macho maduro capturado en el estuario del Gironda en 1996 y obtenido cuatro horas después de su captura y transporte, fue diluido 1:1 en un medio que contenía 56.0-76.0% tris-HCl-buffer (49.5 mM tris(oximetil)aminometano) (pH 8.0), 14.4-24.0% dimetilsulfóxido y 9.6-20.0% yema de huevo. La suspensión fue vertida en tubos de 1.5 ml, sellada y congelada en nitrógeno líquido a -196 °C en un programa de tres fases. La descongelación tuvo lugar en un baño de agua a 40 °C. La movilidad del esperma descongelado fue del 10-15%, mientras que la movilidad del esperma nativo antes de la criopreservación fue del 50 %. Después de un mes de almacenamiento en nitrógeno líquido, el esperma fue descongelado y empleado para la fertilización de huevos de esterlete Acipenser ruthenus L., 1758 con la ayuda de dos medios activadores. Después de la fertilización en un medio conteniendo 3.1 mM tris(oximetil)aminometano, 5.3 mM NaCl y 58.3 mM sacarosa, el 38.3% de los embriones se desarrollaron al segundo día, frente al 23.2% obtenido cuando se usó un activador sin sacarosa. En el grupo control, la fertilización de huevos de esterlete con esperma fresco de esterlete produjo un 43 % de embriones desarrollados.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1386</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2000. 16 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>