<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio de la viabilidad del cultivo del bocarte (Engraulis encrasicolus) con destino al abastecimiento a la industria conservera y para usos como cebo vivo</dc:title><ags:creatorPersonal>Fernández-Pato, C. (Carlos)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez-Tapia, C. (Concha)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Santander</dc:publisher><dcterms:issued>2014-06-20T13:35:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-06-20T13:35:31Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-06-20</dcterms:issued><dc:subject>Engraulis encrasicolus</dc:subject><dc:subject>cultivo larvario</dc:subject><dc:subject>bocarte</dc:subject><dc:subject>anchoa</dc:subject><dc:subject>nutrición</dc:subject><dc:subject>alimentación</dc:subject><dc:subject>composición corporal</dc:subject><dc:subject>ácidos grasos</dc:subject><dc:subject>aminograma</dc:subject><dc:subject>composición proximal</dc:subject><dc:subject>adaptación cautividad</dc:subject><dc:subject>supervivencia</dc:subject><dc:description>Se facilita información sobre captura, traslado y adaptación a la cautividad de ejemplares vivos de bocarte (Engraulis encrasicolus) en el Cantábrico, así como composición corporal según diversas alimentaciones en comparación con ejemplares salvajes y en salazón. Así mismo se facilitan datos de reproducción y cría larvaria.</dc:description><dc:description>Se presentan los resultados obtenidos sobre captura, adaptación a la cautividad, nutrición, reproducción, cría larvaria, patologías y supervivencia referentes al presente estudio sobre la viabilidad de cultivo del bocarte (Engraulis encrasicolus) del Cantábrico. El estudio se plantea con la finalidad de disponer de una técnica de cultivo utilizable en posibles periodos de nulas o bajas capturas así como la posibilidad de disponer de alevines como cebo vivo para la pesca de túnidos, evitando tanto el recorrer grandes distancias para su captura como la presión que éstas puedan ejercer sobre la población natural. Se utilizan diferentes dietas en la alimentación referidas a su composición proteínica y proporción de ácidos grasos presentando los resultados de los análisis de éstas como de la composición muscular de los ejemplares alimentados en cautividad en comparación con ejemplares salvajes coincidentes siempre en las mismas épocas del año. Se hace especial referencia a las proporciones y relaciones de ácidos con potencial aterogénico (laúrico, mirístico y palmítico) que resultan menores siempre con la alimentación empleada en cautividad. De los monoenoicos el oléico tiene mayor proporción en los ejemplares de cautividad igualmente en los n-3HUFA (EPA y DHA) en cualquier época del año siendo menor el araquidónico (ARA) savo en el contenido del bocarte de otoño-invierno. Se realizan comparaciones así mismo en las proporciones de  n-3/n-6; y cantidades de ácidos saturados y monoenoicos, tanto con ejemplares salvajes como en salazón. La cantidda de grasa bruta es mayor en ejemplares alimentados en cautividad con cualquiera de las dietas, teniendo por tanto un mayor contenido calórico incluso que aquellos de salazón. En cuanto a la cantidad de proteína sólo es similar entre orígenes cuando el pienso contiene alrededor de un 50 % de la misma. El aminograma es similar entre orígenes. En los ejemplares en salazón el contenido en ácidos saturados es mayor y la relación n3/n6 resulta la mejor. Se presentan datos biométricos y de supervivencia donde no se encuentran diferencias entre dietas. Así como del factor de condición (K) y grasa intraperitoneal. Se describe la puesta, incubación y desarrollo larvario y su alimentaciónhasta día 15 de cultivo.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1763</dc:identifier><dc:identifier>Estudio de la viabilidad del cultivo del bocarte (Engraulis encrasicolus) con destino al abastecimiento a la industria conservera y para usos como cebo vivo: Informe del proyecto. Convenio de colaboración entre el Gobierno de Cantabria y el Instituto Español de Oceanografía. Coordinación: Centro Oceanográfico de Santander: 66 páginas</dc:identifier><dc:type>report</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>