<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Contribución al estudio biológico de la tintorera (Prionace glauca) capturada accidentalmente en la pesquería de palangre de superficie de pez espada en el Mediterráneo occidental</dc:title><ags:creatorPersonal>Valeiras-Mota, J. (Julio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Serna-Ernst, J.M. (José Miguel) de-la</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-03-03T11:36:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-03-03T11:36:20Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-03-03</dcterms:issued><dc:subject>Swordfish fishery</dc:subject><dc:subject>by-catch</dc:subject><dc:subject>blue shark</dc:subject><dc:subject>Prionace glauca</dc:subject><dc:subject>Mediterranean</dc:subject><dc:description>Blue shark (Prionace glauca) bycatches in the Spanish surface longline fisheries in the&#13;
Mediterranean targeting swordfish (Xiphias gladius) from 1999 to 2001 represented 2% of the&#13;
total catch. Information from onboard observers during 861 fishing sets in 26 longliners&#13;
indicated that the highest catches were made in area 4-35000 (Alboran Sea) which represents&#13;
75.6% of the total observed catch of blue shark. The observed CPUE are from 5.5 to 34.1&#13;
kg/1000 hooks. Mean size at capture (LJFL) was 141.6 cm (SD=35.88). The proportion of&#13;
females from the total was 0.5.</dc:description><dc:description>Les prises accessoires de requin peau-bleue (Prionace glauca) des pêcheries espagnoles à la&#13;
palangre de surface qui ciblent l’espadon (Xiphias gladius) dans la Méditerranée entre 1999 et&#13;
2001 ont représenté 2% de la capture totale. L’information recueillie par les observateurs à&#13;
bord de 26 palangriers visant l’espadon durant 861 opérations de pêche a indiqué que les plus&#13;
fortes captures se produisent dans la zone 4-35000 (mer d’Alboran) qui représente 75,6% du&#13;
total de la capture observée du requin peau-bleue. Les CPUE observées se situent entre 5,5 et&#13;
34,1 kg/1.000 hameçons. La taille moyenne de capture (LJFL) était de 141,6 cm (DS=35,88).&#13;
Le pourcentage des femelles par rapport au total était de 0,5.</dc:description><dc:description>Las capturas de tintorera (Prionace glauca) como especie accesoria en las pesquerías&#13;
españolas de palangre de superficie dirigido al pez espada (Xiphias gladius) en el&#13;
Mediterráneo entre 1999 y 2001 representó el 2% de la captura total. La información tomada&#13;
por observadores a bordo durante de 861 caladas en 26 palangreros de pez espada indicó que&#13;
las mayores capturas se producen en el área 4-35000 (Mar de Alborán) que representa el&#13;
75.6% del total de captura observada de la especie. Las CPUE observadas se encuentran entre&#13;
5.5 y 34.1 kg/1000 anzuelos. La talla media de captura (LJFL) fue de 1 41.6 cm (DE=35.88). El&#13;
porcentaje de hembras respecto al total fue de 0.5.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1666</dc:identifier><dc:identifier>Valeiras, J., J.M. de la Serna. 2003. Contribución al estudio biológico de la tintorera (Prionace glauca) capturada accidentalmente en la pesquería de palangre de superficie de pez espada en el Mediterráneo occidental. Col. Vol. Sci. Pap. ICCAT, 55 (1): 154-159</dc:identifier><dc:type>workingPaper</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>