<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Distribución de los géneros de asteroideos (Echinodermata) de las islas Shetland del Sur y península antártica</dc:title><ags:creatorPersonal>Manjón-Cabeza, M. E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lirio, Y.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramos, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:30Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:30Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-02-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Frecuencia</dc:subject><dc:subject>distribución</dc:subject><dc:subject>riqueza</dc:subject><dc:subject>géneros</dc:subject><dc:subject>Asteroidea</dc:subject><dc:subject>Echinodermata</dc:subject><dc:subject>islas Shetlands del Sur</dc:subject><dc:subject>península antártica</dc:subject><dc:description>Se analizan la frecuencia y distribución de los géneros de Asteroidea en la zona de las islas Shetland del Sur a partir en los datos obtenidos en 24 arrastres con Agassiz efectuados durante la campaña Bentart 95. Las estrellas fueron recogidas en más del 90 % de las estaciones, sobre todo tipo de fondos, con riqueza que osciló entre 0-10 géneros. Los asteroideos encontrados pertenecieron a 27 géneros y 12 familias, siendo Astropectinidae, Goniasteridae y, sobre todo, Asteriidae, las familas con el número más elevado de representantes (3 y 7 géneros, respectivamente). Odontaster Verrill, 1880 y Labidiaster Lütken, 1872, seguidos por Psilaster Sladen, 1885 y Diplasterias Perrier, 1888 presentaron la más amplia distribución y la frecuencia más elevada. Odontaster fue más frecuente hasta 100 m de profundidad y Labidiaster entre 200-300 m. Los géneros más raros fueron Notioceramus Fisher, 1940 y Chitonaster Sladen, 1889, endémicos de aguas antárticas. Las estaciones que mostraron una riqueza más alta (10 géneros) fueron las localizadas cerca de la península antártica y el norte de la isla Livingston. La pobreza de asteroideos fue notable en el interior de la isla Decepción, donde se encontraron sólo tres géneros.</dc:description><dc:description>Frequency and distribution of asteroid genera in the South Shetlands zone are analysed, based on data from 24 Agassiz trawls carried out during the Bentart 95 Survey. Asteroids were collected at more than 90 % of the stations, on all types of bottoms, with richness per station ranging from 0-10 genera. The specimens belonged to 27 genera and 12 families, with Astropectinidae, Goniasteridae and, above all, Asteriidae having the highest number of representatives (3 and 7 genera, respectively). Odontaster Verrill, 1880 and Labidiaster Lütken, 1872, followed by Psilaster Sladen, 1885 and Diplasterias Perrier, 1888, were found to have the widest distribution and highest occurrence. Odontaster was more frequent to a depth of 100 m, and Labidiaster between 200 and 300 m. The rarest genera were Notioceramus Fisher, 1940 and Chitonaster Sladen, 1889, endemic to Antarctic waters.Stations showing the highest richness (10 genera) were those located near the Antarctic Peninsula and north of Livingston Island. Asteroid poverty was noticeable inside Deception Island, where a mere 3 genera were recorded. As shown by similarity and grouping analysis based on presence-absence data, stations are mainly grouped in relation to genera richness when double absence is considered. These results show the distintiveness of the stations around Deception Island, probably due to its special geological characteristics.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1404</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (3 y 4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>