<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Acanthancora schmidti (Topsent, 1898) (Porifera, Poecilosclerida), primera cita para el mar Cantábrico</dc:title><ags:creatorPersonal>Heres, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cristobo, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ríos, P. (Pilar)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Gijón</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-02T16:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-02T16:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-05</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-02</dcterms:issued><dc:subject>Cañón de Avilés</dc:subject><dc:subject>Proyecto Indemares</dc:subject><dc:subject>esponjas</dc:subject><dc:subject>Porifera</dc:subject><dc:subject>Descripcion</dc:subject><dc:description>Acanthancora schmidti (Topsent, 1898) es un porífero que fue recogido por primera vez en las Islas Azores en 1895, a 349 metros de profundidad en las proximidades del Cabo San Jorge y en 1897, a 599 metros en la isla de Terceira.&#13;
Inicialmente se describió dentro del desaparecido género Leptosia Topsent, 1892 pero fue ubicado finalmente en el Género Acanthancora Topsent, 1927. Este género pertenece a la Familia Hymedesmiidae, constituida por poríferos incrustantes. Contiene en la actualidad tan solo cinco especies: A. aenigma (Lundbeck, 1910), A. coralliophila van Soest, 1984, A. cyanocrypta (de Laubenfels, 1930), A. schmidti (Topsent, 1898) y A. stylifera Burton, 1959.&#13;
En la presente comunicación se redescribe la especie aportando nueva información y constituye la primera cita desde la descripción original de 1898 y por lo tanto, la primera vez que se registra en aguas del mar Cantábrico, ampliándose su área de distribución.&#13;
El ejemplar se recolectó en la campaña Indemares-Avilés 0710 a 128 m en las inmediaciones del Cañón de Avilés.&#13;
La especie se caracteriza por ser ejemplares de pequeño tamaño, incrustantes, de superficie lisa y sin ósculos aparentes y cuyo esqueleto típicamente hymedesmioide está compuesto de acantostilos, tornotes e isoquelas espinosas.&#13;
Este organismo ha sido identificado a partir de la morfología de sus espículas, con microscopía óptica y además se fotografían por vez primera con microscopio electrónico de barrido.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2663</dc:identifier><dc:identifier>Simposio. (02/09/2014 - 05/09/2014. Gijón (España)). 2014. AS2943-2014. En: XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. Libro de resúmenes., 1. 2014: 52-52</dc:identifier><dc:identifier>AS2943-2014</dc:identifier><dc:identifier>20410</dc:identifier><dc:type>poster</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>