<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Aplicación de sustancias naturales (vitaminas y quitina) para modular la capacidad de respuesta a infecciones víricas o protozoarias y frente a tumores de doradas Sparus auratus L., 1758 cultivadas</dc:title><ags:creatorPersonal>Cuesta, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ortuño, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Esteban, M. A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Meseguer, J.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Citotoxicidad</dc:subject><dc:subject>inmunoestimulación</dc:subject><dc:subject>vitaminas</dc:subject><dc:subject>quitina</dc:subject><dc:subject>teleósteos</dc:subject><dc:description>The immunomodulatory effect of several substances on teleost fishes' immune systems has been widely studied. However, those studies have rarely assessed natural cytotoxic response. Thus, the aim of the present work was to examine the possible immunomodulatory impact on the natural cytotoxic response of the gilthead seabream Sparus auratus L., 1758 of using vitamins C and E and chitin as dietary supplements. Our results show that the correct administration of these naturally occurring substances enhances cytotoxic activity, leading to a better response to viral and protozoan infections and tumors; however, this method is only effective when the supplements are administered at proper dosages and during optimal periods of time.</dc:description><dc:description>Aunque el efecto inmunomodulador de diversas sustancias sobre algunas respuestas del sistema inmunitario de peces teleósteos ha sido ampliamente estudiado, la respuesta citotóxica natural casi no se ha evaluado. En el presente trabajo el estudio se centró en el posible efecto inmunomodulador del suplemento dietético de vitaminas C y E y de quitina, todas sustancias naturales, sobre la respuesta citotóxica natural de doradas Sparus auratus L., 1758. Los resultados obtenidos demuestran que la administración de estas sustancias produce una estimulación de dicha respuesta citotóxica, lo que supone la mejora de su capacidad de reacción frente a una posible infección viral o protozoaria y frente a tumores, siempre que su administración sea en dosis apropiadas y durante periodos óptimos.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1520</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>