<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="eng">Patrón de infección y modificaciones reproductivas en el dinoflagelado Alexandrium minutum en respuesta al parásito Parvilucifera sinerae</dc:title><ags:creatorPersonal>Figueroa, R.I. (Rosa Isabel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ramilo-Rivero, M.I. (María Isabel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bravo, I. (Isabel)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-08-22T11:14:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-08-22T11:14:44Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-18</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-18</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-17</dcterms:issued><dc:subject>Parvilucifera</dc:subject><dc:subject>Alexandrium</dc:subject><dc:subject>parasite</dc:subject><dc:description>Este trabajo tiene como objetivo profundizar en el estudio del ciclo sexual de Alexandrium minutum en cultivos infectados por el parásito Parvilucifera sinerae. Los datos sugieren que cuando la infección es muy lenta (permitiendo la fusión de gametos) el ciclo sexual del dinoflagelado es desviado hacia la división de los planocigotos en lugar de su enquistamiento. Sin embargo, incluso en las mismas condiciones este cambio de estrategia se observa en una proporción variable, lo cual podría deberse al carácter aleatorio del resultado de la recombinación sexual. Esto corroboraría la hipótesis de que ese cambio de estrategia depende de que la recombinación en los planocigotos del dinoflagelado produzca una progenie resistente al parásito. Adicionalmente, se caracterizó el ciclo celular durante los 3 primeros días de la infección. La infección no fue progresiva sino que se observaron 3 picos de células infectadas, los cuales siguieron un cierto patrón con las fases S y 2C del ciclo celular del dinoflagelado. Además se realizó un experimento para estudiar el efecto del exudado del parásito observándose que este produce un incremento muy significativo en la tasa de crecimiento que podría corrobobar el resultado mencionado arriba, aunque se necesitan más experimentos para verificarlo.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2052</dc:identifier><dc:identifier>XII Reunión Ibérica sobre microalgas nocivas y biotoxinas. (17/10/2013 - 18/10/2013. Palma de Mallorca (España)). 2013. -. En: , .</dc:identifier><dc:identifier>-</dc:identifier><dc:identifier>20019</dc:identifier><dc:type>conferenceObject</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>