<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Contaminantes orgánicos (PAHS y PBDES) en sedimentos superficiales del estuario del Miño. Proyecto "TEAM-Miño"</dc:title><ags:creatorPersonal>Fumega, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Franco-Hernández, M.Á. (María de los Ángeles)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Viñas, L. (Lucía)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-de-Arboleya-Cañas, C. (Cristina)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bargiela, J. (Jessica)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Besada, V. (Victoria)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-04-01T09:53:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-04-01T09:53:21Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dc:description>Comunicación presentada al II Congreso Internacional de Ingeniería Civil y Territorio. Agua, Cultura y Sociedad. Vigo, 20 y 21 de mayo de 2013.</dc:description><dc:description>El proyecto TEAM-Miño “Transferencia de herramientas para la Evaluación, Ordenación, Gestión y Educación&#13;
Ambiental en Estuarios” financiado por la Unión Europea (POCTEP 2007-2013), pretende desarrollar&#13;
herramientas comunes para la tipificación y clasificación del estado ecológico de las masas de agua de&#13;
transición del sur de Galicia y norte de Portugal, con la finalidad de colaborar en la implantación de la Directiva&#13;
Marco del Agua. En este estudio se presentan los resultados preliminares de Hidrocarburos Aromáticos&#13;
Policíclicos (PAHs) y éteres de bifenilos polibromados (PBDEs) en muestras de sedimentos superficiales. Los&#13;
análisis se han efectuado sobre la fracción “total” (inferior a 2 mm). Para la determinación de los&#13;
contaminantes se llevaron a cabo las etapas de extracción en Soxhlet y limpieza mediante columna&#13;
cromatográfica y tratamiento para eliminación del azufre. Los PAHs se cuantificaron mediante HPLC y detector&#13;
de fluorescencia y los PBDEs mediante GC-MS. En general, las concentraciones obtenidas son bajas en relación&#13;
con otras áreas de la costa española, e incluso algunos de los compuestos se encuentran por debajo del límite&#13;
de detección del método analítico empleado. Dado los niveles obtenidos se espera que los efectos biológicos&#13;
adversos en los organismos marinos de la zona sean poco probables.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1740</dc:identifier><dc:type>other</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>