<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Variabilidad temporal y espacial de moluscos de fondos blandos circalitorales de la Bahía de Málaga</dc:title><ags:creatorPersonal>Díaz, A. (Alfonso)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gallardo, M. (Marina)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rueda, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Marina-Ureña, P. (Pablo)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Urra, J. (Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bárcenas, P. (Patricia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Salas, L.M. (Luis Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-González, N. (Nieves)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Serna-Quintero, J.M. (José Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Giráldez, A. (Ana)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Jiménez, M.T. (María Teresa)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Baro, J. (Jorge)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanografico de Gijón Instituto Español de Oceanografia</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Málaga</dc:publisher><dcterms:issued>2014-10-02T13:27:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-10-02T13:27:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09</dcterms:issued><dc:subject>Bahía de Málaga</dc:subject><dc:subject>circalitoral</dc:subject><dc:subject>fondos blandos</dc:subject><dc:subject>moluscos</dc:subject><dc:subject>pesquerías</dc:subject><dc:description>La bahía de Málaga se localiza dentro en un punto caliente de biodiversidad, como es el mar de Alborán, y además representa una zona con importantes recursos pesqueros, tanto pelágicos como bentónico-demersales. La información sobre comunidades de fondos blandos circalitorales es hasta la fecha muy limitada tanto para esta bahía como para el Mar de Alborán. Por otro lado, los moluscos son importantes componentes de dichas comunidades e incluyen numerosas especies de interés pesquero. El presente estudio se incluye en el proyecto “Estudio previo para la protección, ordenación y determinación de una reserva de pesca en el área marítima de la Bahía de Málaga”, y tiene como objetivo realizar una caracterización espacio-temporal de la composición y estructura de las taxocenosis de moluscos, incluyendo las especies de interés pesquero (fundamentalmente bivalvos y cefalópodos).&#13;
Las muestras biológicas se recolectaron con dos métodos de muestreo: a) Draga de arrastre (8 muestras recogidas entre 40 y 80 metros de profundidad en diciembre de 2013) y b) Arrastre con puertas (8 lances de pesca entre 50 y 80 metros en diferentes estaciones del año). Se identificaron, cuantificaron y pesaron (sólo en los lances de pesca) todos los moluscos de cada una de las muestras. Finalmente, se realizaron diferentes análisis univariantes (riqueza específica, abundancia, biomasa) y multivariantes (ANOSIM, MDS, CLUSTER y SIMPER) para el estudio espacial y temporal de las asociaciones de moluscos y de aquellos moluscos de interés pesquero. Por otro lado, se caracterizó la columna del agua (temperatura, salinidad) y el sedimento superficial (contenido en materia orgánica y granulometría) usando datos procedentes del proyecto TESELA, con el objetivo de estudiar las relaciones entre variables ambientales y bióticas (moluscos) mediante BIOENV.&#13;
Se han recolectado más de 9000 moluscos, la mayoría procedentes de los lances de pesca, identificándose unas 70 especies, de las cuales 48 fueron capturadas mediante draga de arrastre. En las muestras obtenidas con draga, los gasterópodos fueron dominantes (41,7%), especialmente Turritella communis (18,31%), Nassarius ovoideus (17,82%) y Bela brachystoma (11,91%), seguido de los bivalvos (33,3%) y cefalópodos (6,25%). Estadios adultos y juveniles (&lt; 1cm) del bivalvo comercial Venus nux se encontraron en las zonas más profundas (&gt;50 m de profundidad). En los lances de pesca, los cefalópodos (86,99%) fueron dominantes, seguidos de bivalvos (10,52%) y gasterópodos (2,48%), siendo casi todas las especies dominantes de interés pesquero como Allotheutis media (80,89%), Venux nux (7,77%) y Sepia elegans (2,4%).&#13;
Los análisis multivariantes han mostrado la existencia de 3 asociaciones de moluscos ligadas a: a) Fondos de arenas finas fangosas del circalitoral somero (&lt;50 metros), dominando Allotheutis media, Nasarius ovoideus y Abra nitida; b) Fondos de arenas finas y gruesas fangosas del circalitoral intermedio (50-80 metros), dominando A. media, V. nux, T. communis, Armina tigrina, B. brachystoma y Alvania testae, y c) Fondos fango arenosos del circalitoral intermedio (frente a la desembocadura del Rio Guadalhorce), dominando A. media, Venux nux, Sepia elegans, B. brachystoma, A. nitida y A. prismatica. Las diferencias entre asociaciones de moluscos fueron más acusadas en las muestras bentónicas (dragas) que en las demersales (lances de pesca). Las diferencias estacionales no fueron muy patentes a nivel demersal, pero algunas especies mostraron cambios estacionales de su abundancia (ej. A. media). El BIOENV mostró que la profundidad, la temperatura, el porcentaje en grava y fango, son aquellas variables que muestran una mayor correlación (0,42) con la distribución de las diferentes asociaciones de moluscos de fondos blandos circalitorales dentro de la Bahía de Málaga.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2652</dc:identifier><dc:identifier>XVIII Simposio Ibérico de Estudios de Biología Marina. Libro de resúmenes.. Ríos, P. (Pilar); Suárez-Fernández, L.Á. (Luis Ángel); Cristobo, J. (Javier) (ed.). Centro Oceanografico de Gijón Instituto Español de Oceanografia. Gijón (España). 2014. 2 pp: 108-109</dc:identifier><dc:identifier>20403</dc:identifier><dc:type>bookPart</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>