<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Las corrientes de talud a lo largo del margen occidental europeo: una investigación numérica</dc:title><ags:creatorPersonal>Coelho, H.S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Neves, R.R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Leitão, P.C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martins, H.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Santos, A.P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:06Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:06Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Modelización de la circulación oceánica</dc:subject><dc:subject>margen continental</dc:subject><dc:subject>flujos hacia el polo</dc:subject><dc:description>A three-dimensional hydrodynamic model is used to investigate the poleward flow along the western European slopes. The area of the model domain goes from northwest Africa to Ireland. During a first stage, the currents are driven by climatological density fields. In a second stage the model is also forced by climatological winds, although special attention is paid to spring, when the winds are favourable to the development of an equatorward jet along the Iberian coast.  Results show that the climatological density field is able to produce the poleward current along the European continental slope. Winds can modify the flow pattern, mainly in the southern areas off Iberia, specially during the upwelling season.  The poleward current obtained is continuous between the Portuguese and French coasts, following the contour depths, with a core of maximum velocity located from 300-1 500 m, depending both on space and time. This core corresponds to the shelfward divergence of isopycnals. Maximum speeds range from 10-20 cm/s. A poleward intensification of the current is also obtained.</dc:description><dc:description>Un modelo tridimensional hidrodinámico se ha usado para investigar el flujo en dirección hacia el polo a lo largo del talud occidental europeo. El área de dominio del modelo va desde el noroeste de áfrica hasta Irlanda. En un primer estadio, las corrientes son dirigidas por los campos climatológicos de densidad. En un segundo estadio el modelo se fuerza con vientos climatológicos, donde se presta una especial atención a la primavera, cuando los vientos son favorables al desarrollo de un jet en dirección al ecuador a lo largo de la costa ibérica. Los resultados muestran cómo el campo de densidad climatológica es capaz de producir una corriente en dirección al polo a lo largo del talud del continente europeo. Los vientos pueden modificar este esquema de flujo, principalmente en las áreas al sur de la península Ibérica, sobre todo durante la estación de upwelling.  La corriente hacia el polo obtenida es continua entre las costas portuguesa y francesa, siguiendo las líneas de profundidad, con una velocidad máxima en el núcleo situada entre 300 m y 1 500 m, dependiendo tanto del espacio como del tiempo. Este núcleo corresponde a la divergencia de las isopicnas hacia la plataforma continental. Las velocidades máximas varían entre 10 y 20 cm/s. También se obtiene una intensificación hacia el polo de la corriente.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1200</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>