<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Determinación de la proliferación celular y caracterización de las células de Sertoli del testículo de dorada Sparus auratus Linnaeus, 1758</dc:title><ags:creatorPersonal>Chaves-Pozo, E. (Elena)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mulero, V.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Meseguer, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>García-Ayala, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>BrdU</dc:subject><dc:subject>testículo</dc:subject><dc:subject>peces</dc:subject><dc:subject>cultivo celular</dc:subject><dc:description>Testicular Sertoli cells in the gilthead seabream Sparus auratus Linnaeus, 1758 were characterized with antibodies previously obtained in our laboratory. Testicular cell suspensions were studied using light microscopy and flow citometry. 5-bromo-2' -deoxiruridine (BrdU) was used to analyse the proliferation of testicular cells, which were later detected with an indirect immunohistochemical technique.</dc:description><dc:description>Se han caracterizado las células de Sertoli del testículo de dorada, Sparus auratus Linnaeus, 1758, utilizando anticuerpos monoclonales que previamente han sido obtenidos en nuestro laboratorio. Se han obtenido suspensiones celulares testiculares que han sido estudiadas mediante microscopía óptica y analizadas mediante citometría de flujo. Se ha determinado el estado de proliferación celular testicular mediante el tratamiento de los ejemplares con 5-bromo-2'-deoxiuridina (BrdU) y su posterior detección con una técnica inmunocitoquímica indirecta.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1222</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>