<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Efecto de la frecuencia de alimentación en alevines de dentón Dentex dentex Linnaeus, 1758 durante la fase de preengorde</dc:title><ags:creatorPersonal>Pastor, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Grau, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:43Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Piensos de destete</dc:subject><dc:subject>ritmos de alimentación</dc:subject><dc:subject>supervivencia</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>comportamiento agresivo</dc:subject><dc:description>En el presente trabajo se estudia el efecto de tres frecuencias de alimentación distintas en alevines de dentón, valorando la supervivencia, el comportamiento agresivo de los ejemplares y el crecimiento en peso y talla. Los ensayos se realizaron por duplicado.  Los resultados demuestran la influencia de la frecuencia de alimentación en el peso y la talla de los ejemplares, siendo significativas las diferencias de crecimiento entre el sistema manual y los sistemas automáticos. No se detectaron diferencias significativas de supervivencia ni diferencias en el comportamiento agresivo en los tres ensayos realizados. Los mejores resultados se obtuvieron con alimentación continuada, mediante comedero automático durante 24 horas cada 4 minutos, e iluminación continua mediante fluorescentes con una intensidad lumínica de 1 000 lux.</dc:description><dc:description>The present paper examines the impact of three different feeding frequencies on fingerlings of the common dentex Dentex dentex Linnaeus, 1758, in terms of their survival, agonistic behaviour and growth. Three trials were carried out, each with replicates, and their results showed that feeding frequency influences fish growth, with significant differences in length and weight between manual and automatic feeding. No significant differences in survival rate or agonistic behaviour were found in the three trials. The best growth results were obtained with continuous automatic feeding (24 h, every 4 minutes), and continuous artificial lighting with fluorescent lamps (intensity of 1 000 lux).</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1511</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>