<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">EcoAnchoa-Asturias 2011 Actividades realizadas por el Instituto Español de Oceanografía e informe de resultados</dc:title><ags:creatorPersonal>Nogueira, E. (Enrique)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González-Quirós, R. (Rafael)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>González-Pola, C. (César)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Santos, M.B. (María Begoña)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias, M. (Magdalena)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Oñate-Garcimartín, D. (Dolores)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Villamor, B. (Begoña)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Riveiro, I. (Isabel)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Gijón</dc:publisher><dcterms:issued>2014-09-29T10:40:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-09-29T10:40:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2011-12-19</dcterms:issued><dcterms:issued>2011-12-19</dcterms:issued><dcterms:issued>2011-12-19</dcterms:issued><dc:subject>plancton</dc:subject><dc:subject>condiciones hidrográficas</dc:subject><dc:subject>juveniles anchoa</dc:subject><dc:subject>estuarios</dc:subject><dc:subject>Golfo de Vizcaya</dc:subject><dc:description>Resumen&#13;
Las condiciones hidrográficas observadas durante la campaña Pelacus0411, realizada entre el 26 de marzo y 20 de Abril de 2011 en aguas de la plataforma continental Nord Ibérica, son las propias de comienzos de primavera, caracterizadas por una incipiente estratificación térmica y la presencia de agua de baja salinidad cerca de la costa, principalmente en las proximidades de las desembocaduras de los principales ríos. La fluorescencia (variable indicadora de la abundancia de fitoplancton –producción primaria) presentó los valores más elevados en superficie sobre el talud continental en la zona de Galicia, influenciada por la masa de agua de alta salinidad asociada a la contracorriente de talud (‘Corriente Ibérica hacia el Polo’). A partir del Cantábrico Central, frente a la costa Asturiana, y hacia la zona interna del Golfo de Vizcaya, se observó un máximo sub-superficial de clorofila entorno a los 20 o 30 m.&#13;
La biomasa total de sardina en la zona de estudio estimada mediante métodos acústicos fue de 11.768 toneladas (t) (151106 individuos). Esta especie se localizó preferentemente en la plataforma de Asturias (sub-área ICES VIIIcE-w), en contraste con su práctica ausencia en aguas de la plataforma de Gallicia (sub-áreas ICES IXa-N y VIIIcW). Los individuos más jóvenes, de edades entre 1 y 2 años, predominaron en Galicia (sub-área ICES IXaN), mientras que los de mayor edad, 3 años, fueron más abundantes en la plataforma de Asturias y del País Vasco (sub-áreas ICES VIIIcE-w y VIIIcE-e respectivamente). Las estimas de abundancia de sardina en la campaña de 2011 son las más bajas de la serie desde 2001 y suponen un motivo de preocupación en relación al estado del stock. Si no tiene lugar un reclutamiento importante, el último de los cuales tuvo lugar en 2004, la previsión apunta hacia un descenso continuado de la biomasa de sardina en la plataforma Nord Ibérica.&#13;
La biomasa estimada de anchoa fue de 2071 t, correspondiente a 142000 individuos. Éstos se localizaron en dos zonas separadas: al sur de Galicia (sub-área ICES IXa-N) y la parte interna del Golfo de Vizcaya (País Vasco y frontera con Francia; ICES sub-área VIIIcE-e y sub-división ICES VIIIb respectivamente), donde predominaron los individuos recién incorporados a la pesquería (i.e. 1 año de edad). Tanto la biomasa como el área ocupada por anchoa son superiores a las registradas en años anteriores.&#13;
En contraste con la situación de los adultos, los datos proporcionados por la CUFES (muestreados en continuo de huevos de peces) indicaron que los huevos de sardina se localizaron en&#13;
6&#13;
toda el área prospectada en número similar a los encontrados en la campaña del año anterior, si bien más cerca de costa. Respecto a anchoa, se ha observado un incremento significativo tanto de la abundancia y extensión del área de distribución de huevos, más allá de la tradicional zona de presencia localizada en la parte interna del Golfo de Vizcaya.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/2459</dc:identifier><dc:identifier>Campaña EcoAnchoa-Asturias 2011. (19/12/2011 - 19/12/2011. Gijón (España)). 2011. No tiene</dc:identifier><dc:identifier>No tiene</dc:identifier><dc:identifier>20249</dc:identifier><dc:type>report</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>