<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Fisiología de la nutrición y del estrés en las primeras fases de vida del pulpo común (Octopus vulgaris). Resultados del proyecto OCTOPHVS</dc:title><ags:creatorPersonal>Almansa, E. (Eduardo)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Navarro, J.C. (Juan Carlos)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodríguez, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Iglesias-Estévez, J. (José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Estévez, A. (Alicia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Cardenete, G. (Gabriel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Monroig, Ó. (Óscar)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Garrido, D. (Diego)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Reis, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sánchez-Conde, F.J. (Francisco Javier)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hontoria, F. (Francisco)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Rodrigues-dos-Santos-Domingues, P.M. (Pedro Miguel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Varó, I. (Inmaculada)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Acosta, N.G.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Otero-Pinzas, J.J. (Juan José)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hernández, A.E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gairin, J.I. (Joan Ignasi)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martín, M.V. (María Virginia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tocher, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Amat, F.</ags:creatorPersonal><dc:publisher>XIV Congreso Nacional de Acuicultura</dc:publisher><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-01-23T12:10:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-01-23T12:10:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dc:description>El cultivo del pulpo común (Oclopus vulgaris) está severamente limitado por las altas mortalidades que se producen durante su cultivo larvano,&#13;
aunque en la actualidad, las causas especfficas de tan alta mortalidad siguen siendo desconocidas. Este proyecto pretende adquirir conocimientos&#13;
básicos sobre la biología y fisiologia de las paralarvas a través de un enfoque multidisciplinarque incluye aspectos innovadores relacionados con la&#13;
fisiologia de la nutrición y el estrés. Los objetivos propuestos están basados en un fuerte input zootécnico y prevén el uso de herramientas&#13;
biométricas, bioquímicas, enzimáticas, moleculares y proteómicas, con el fin último de optimizar la condición y supervivencia de las paralarvas.&#13;
Incluyen asimismo la búsqueda y selección de biomarcadores capaces de detectar y cuantíñcar el estrés nutricional.</dc:description><dc:description>The culture oflhe common octopus (Octopus vulgaris) is hindered by high mortalities encountered during its paralarval rearing, allhough at present,&#13;
Ihe specific causes forlhe high mortalities observed remain unidentified. This project aims at galhering a beller understanding of Ihe basic biology&#13;
and physiology ofthe paralarvae, through a multidisciplinary and integrated approach, which includes Ihe study oflhe physiology 01 nutrition and!he&#13;
evaluation 01Ihe stress condition. The objectives proposed are basad on a strong zootechnical input and foresee Ihe use of biometric, biochemical,&#13;
enzymatic, molecular biology and proteomic tools, pointing towards the ultimate optimisation of Ihe paralarval condition and survival. They also&#13;
include Ihe study ofthe nutritionally-derived stress and Ihe selection ofbiomarkers capable of its detection and quantification.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1593</dc:identifier><dc:identifier>Almansa, E. [et al.] "Fisiología de la nutrición y del estrés en las primeras fases de vida del pulpo común (Octopus vulgaris). Resultados del proyecto OCTOPHVS". En: Congreso Nacional de Acuicultura (14º, 2013, Gijón) Acuicultura, naturalmente: libro de resúmenes. [S.l.] Sociedad Española Acuicultura, 2013. pp. 30-31</dc:identifier><dc:type>other</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>