<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Engorde de almeja japonesa Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850) con anomalías en el crecimiento producidas durante el preengorde</dc:title><ags:creatorPersonal>Royo, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ruiz Azcona, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Navajas, R.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:35Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Cultivo de almejas</dc:subject><dc:subject>rendimiento</dc:subject><dc:subject>deformaciones</dc:subject><dc:subject>zona intermareal</dc:subject><dc:description>During the nursery stage, clams can develop valve deformations. These growth alterations consist of divergences or separations of the anterior and posterior shell edges and, less commonly, are seen in the ventral margin. The causes of these deformations remain unclear.  A batch of Manila clams Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850), prefattened in a raft equipped with airlift, having a deformation rate of 38.66 %, was seeded in the intertidal zone, with a density of 2.100 indiv/m², which is higher than what is generally used in the area, in case of abnormal mortalities.  After 13 months they were harvested, with an average weight by plot (21 m²) of 9.87 ± 1.6 kg/m², a mortality rate of 65.72 ± 5.12 %, and a final density of 725 ± 108 indiv/m², of which 21.18 % were not marketable due to deformations.</dc:description><dc:description>Durante la fase de preengorde de almejas pueden producirse deformaciones en las valvas cuyas causas no están suficientemente aclaradas. Estas alteraciones del crecimiento suelen consistir en divergencias o separaciones de los bordes de la concha, en los extremos anterior y posterior y, con menor frecuencia, en el margen ventral. Un lote de almejas japonesas Ruditapes philippinarum (Adamsampersand Reeve, 1850) preengordadas en batea, en recipientes de flujo forzado, con un índice de deformación del 38,66 %, se sembró en la zona intermareal (163,50 m²) a una densidad aproximada de 2 100 indiv/m², para, en caso de mortalidades anormales, mantener una recolección próxima a los 1000 indiv/m², como es posible cosechar en los cultivos de la zona.  Transcurridos 15 meses se procedió a la recolección, obteniéndose una media por calle (21 m²) de 9,87 ± 1,60 kg, habiéndose estimado un índice medio de mortalidad del 65,72 % y una densidad final de 725 ± 108 indiv/m², de los que el 21,18 % corresponde a almejas deformadas y, por tanto, no comerciales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1440</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>