<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Anomalías en la pigmentación de juveniles de lenguado Solea senegalensis Kaup, 1858</dc:title><ags:creatorPersonal>Soares, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Engrola, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Dinis, M. T.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:08Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Pigmentación</dc:subject><dc:subject>anomalías</dc:subject><dc:subject>lenguado</dc:subject><dc:subject>Solea senegalensis</dc:subject><dc:description>The Senegalese sole, Solea senegalensis Kaup, 1858, has a high market value, and is therefore considered a potentially valuable new species for aquaculture. To attain its potential, it is necessary to improve the production of juveniles, so that production of market-size fish can get fully underway. The mass production of sole in aquaculture will only be possible when hatcheries begin to be able to produce juveniles for ongrowing. Several studies have been conducted to improve sole production (Dinis, 1986, 1992; Dinis et al., 1999), and some pigmentation abnormalities were reported, which require further study.  The present paper describes the principal abnormalities found in sole pigmentation. Studies indicate that 11 % of juveniles present pigmentation problems, which could be considered a problem insofar as mass production is involved, because such fish would be difficult to market.</dc:description><dc:description>El lenguado Solea senegalensis Kaup, 1858 es una especie de valor comercial elevado y está considerada de interés potencial para la acuicultura. En consecuencia, existe una creciente necesidad de desarrollar el cultivo larval de esta especie a escala industrial y producir juveniles para engorde en las piscifactorías. Se han realizado diversos trabajos con el objetivo de mejorar la metodología en la producción de S. senegalensis (Dinis, 1986, 1992; Dinis et al., 1999) y se señalan algunas limitaciones: entre ellas, las anomalías de pigmentación.  Se describen aquí las principales anomalías en la pigmentación del lenguado a partir de puestas naturales de reproductores salvajes mantenidos en cautividad. El porcentaje total de alevines mal pigmentados fue del 11 %, lo que puede constituir un problema cuando se pretende la producción a gran escala, pues entraña un obstáculo para su comercialización, con el consiguiente descenso de la rentabilidad.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1212</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>