<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Compuestos orgánicos en aguas del estuario del Río Miño. Proyecto "TEAM-Miño"</dc:title><ags:creatorPersonal>Salgueiro-González, N. (Noelia)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moscoso-Pérez, C. (Carmen)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Concha-Graña, E. (Estefanía)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Grueiro-Noche, G. (Gloria)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Besada, V. (Victoria)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Muniategui-Lorenzo, S. (Soledad)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Mahía, P. (Purificación)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Prada-Rodríguez, D. (Darío)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Vigo</dc:publisher><dcterms:issued>2014-04-01T11:25:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2014-04-01T11:25:33Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013</dcterms:issued><dc:description>Comunicación presentada al II Congreso Internacional de Ingeniería Civil y Territorio. Agua, Cultura y Sociedad. Vigo, 20 y 21 de Mayo de 2013.</dc:description><dc:description>Los resultados de este trabajo se engloban en el Marco del proyecto TEAM-Miño “Transferencia de&#13;
herramientas para la Evaluación, Ordenación, Gestión y Educación Ambiental en Estuarios” financiado por la&#13;
Unión Europea (POCTEP 2007-2013), que pretende desarrollar herramientas comunes para la tipificación y&#13;
clasificación del estado ecológico de las masas de agua de transición del sur de Galicia y norte de Portugal, con&#13;
la finalidad de colaborar en la implantación de la Directiva Marco del Agua. Se han analizado 19 muestras de&#13;
agua recogidas a lo largo del río Miño y sus afluentes. En ellas se han determinado diferentes contaminantes de&#13;
amplio interés industrial y ambiental, como hidrocarburos aromáticos policíclicos (HAP), compuestos&#13;
organoestánnicos, alquilfenoles y bisfenol A. Salvo excepciones, los niveles encontrados en las muestras no son&#13;
elevados (&lt;0,1 μg/L). La mayoría de los HAPs se encuentran por debajo de los límites de cuantificación del&#13;
método analítico (MQL), siendo el compuesto mayoritario el naftaleno. Los compuestos organoestánnicos&#13;
tampoco han sido detectados. Los alquilfenoles están presentes en todos los puntos muestreados (&lt;MQL-1&#13;
μg/L), mientras que el bisfenol A se ha encontrado únicamente en dos de ellos, pero a altas concentraciones (&gt;3&#13;
μg/L). En ningún caso las concentraciones medidas superan los límites establecidos en la Directiva&#13;
2008/105/CE.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1742</dc:identifier><dc:type>other</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>