<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Reproducción de Patella depressa Pennant, 1777 en la costa central portuguesa</dc:title><ags:creatorPersonal>Brazão, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Boaventura, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Morais, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Narciso, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pallarés-Soubrier, P. (Pilar)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:16Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2003-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Lapa</dc:subject><dc:subject>Patella depressa</dc:subject><dc:subject>reproducción</dc:subject><dc:subject>proporción de sexos</dc:subject><dc:subject>puesta</dc:subject><dc:description>The reproductive cycle and the sex ratio of the limpet Patella depressa Pennant, 1777 were studied on two rocky shores of the central coast of the Portugal, over a period of one year. The gonads were examined and their stage of development was assessed. The gonads of P. depressa were found to develop mainly from September/October to December, and between February and April. The spawning peaks occurred in January and between May and August. From June to August the gonads seem to go into a resting phase. In P. depressa the sex proportions seem to be approximately equal, suggesting the absence of sex reversal in these limpets. High wind speed under optimum conditions of air temperatures appears to induce spawning in this species.</dc:description><dc:description>Estudiamos el ciclo reproductor y la proporción de sexos de la lapa Patella depressa Pennant, 1777 en dos litorales rocosos de la costa central de Portugal. Examinamos las gónadas y valoramos su fase de desarrollo. Encontramos gónadas de P. depressa desarrollándose principalmente desde septiembre/octubre hasta diciembre y entre febrero y abril. Los picos de puesta aparecieron en enero y entre mayo y agosto. Las gónadas parecen permanecer en una fase de reposo desde junio hasta agosto. En P. depressa la proporción de sexos parece ser aproximadamente uno, lo que sugiere la ausencia de inversión sexual en estas lapas. Bajo condiciones óptimas de temperatura del aire, la alta velocidad del viento parece inducir la puesta en esta especie.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1272</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2003. 19 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>