<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Estudio del crecimiento, del aprovechamiento nutritivo y de la productividad económica de la dorada Sparus auratus L., 1758 alimentada con piensos comerciales de diferente contenido en proteína y lípidos</dc:title><ags:creatorPersonal>Moñino, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lago-de-Lanzós-y-Tomás, A. (Ana)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lázaro, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Pérez, L.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Espinós, F. J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tiana, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Jover, M.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:15Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Dorada</dc:subject><dc:subject>crecimiento</dc:subject><dc:subject>productividad económica</dc:subject><dc:description>Se mantuvieron dos mil ejemplares de dorada Sparus auratus L., 1758 de 25 g de peso medio inicial, durante 241 días en 8 estanques de hormigón de 4 000 litros, con un sistema de circuito cerrado de agua marina a temperatura de 24-26 ºC. Se alimentaron con cuatro piensos comerciales con diferentes proporciones de proteína y lípidos PB (%)/GB (%): 50/26, 44/21, 45/11 y 47/14. Al final del ensayo los pesos medios de las doradas fueron 417, 326, 352 y 353 g y los índices de conversión 1,38, 1,64, 2,21 y 1,78, respectivamente, para los cuatro piensos utilizados. El mayor crecimiento y el mejor índice de conversión se obtuvieron con el pienso 50/26 y, cuando se evaluó la rentabilidad económica de la utilización de los diferentes piensos, el margen económico más amplio se obtuvo también con el pienso 50/26, aunque la mayor productividad en términos económicos se consiguió con el pienso 47/14.</dc:description><dc:description>Two thousand gilthead seabream Sparus auratus L., 1758 weighting 25 g were fed four commercial diets containing different ratios of protein and lipids PB (%)/GB (%): 50/26, 44/21, 45/11, and 47/14. Fish were kept in eight 4 000 l concrete tanks suplied with a continous flow of recirculated marine water heated to 24-26 ºC. At the end of the trial (241 days), the mean live weights of fish in the four groups were 417, 326, 352, and 353 g, and the food conversion ratios were 1.38, 1.64, 2.21, and 1.78. The best growth and food conversion ratios were obtained with the 50/26 diet, which, when we analysed profitability, also provided the highest economic margin; however, in terms of economic productivity, the 47/14 diet offered the best results.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1260</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>