<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Evaluación de los objetivos de calidad en agua de mar. Aplicación al litoral andaluz</dc:title><ags:creatorPersonal>Garrido Pérez, M. C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Sales Márquez, D.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Nebot Sanz, E.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>López-Aguayo, F.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:26Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Objetivos de calidad</dc:subject><dc:subject>aguas litorales</dc:subject><dc:subject>legislación</dc:subject><dc:subject>Andalucía</dc:subject><dc:description>The University of Cadiz (southern Spain) and the Andalusian Environmental Agency (AMA) have signed an agreement to draw up a proposal of quality objectives for Andalusian littoral waters in accordance with the classification of zones approved in the Andalusian Littoral Waters Quality Objectives Regulations (Decree 14/1996, 01-16-1996, BOJA no. 19, 02-08-1996). The present paper reviews different regulations (European Union, Spain and the United States) concerning seawater quality criteria and presents the quality criteria proposed by the University of Cadiz.</dc:description><dc:description>La Universidad de Cádiz y la Agencia de Medio Ambiente Andaluza (AMA) han desarrollado un convenio cuya finalidad es la realización de una propuesta de objetivos de calidad para las aguas litorales andaluzas según la clasificación de zonas establecida en el Decreto 14/1996, por el que se aprueba el Reglamento de Calidad de las Aguas Litorales Andaluzas (BOJA n.° 19 de 8 de febrero de 1996). En este trabajo se hace una revisión de la normativa referente a los objetivos de calidad de las aguas marinas en la Unión Europea, España y Estados Unidos. Además, se recoge la propuesta de objetivos de calidad de aguas litorales realizada por la Universidad de Cádiz.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1366</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>