<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Determinación de la edad y estudio del crecimiento del choco (Sepia hierredda Rang, 1837), el calamar (Loligo vulgaris Lamarck, 1798) y el pulpo (Octopus vulgaris Cuvier, 1797) de la costa noroccidental africana</dc:title><ags:creatorPersonal>Perales-Raya, Catalina</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Canarias</dc:publisher><dcterms:issued>2013-03-11T13:41:48Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-03-11T13:41:48Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-03-11</dcterms:issued><dc:subject>Cefalópodos</dc:subject><dc:subject>Crecimiento</dc:subject><dc:subject>Edad</dc:subject><dc:subject>Pico</dc:subject><dc:subject>Pulpo</dc:subject><dc:subject>Calamar</dc:subject><dc:subject>Sepia</dc:subject><dc:subject>Estatolito</dc:subject><dc:subject>Concha</dc:subject><dc:subject>Estilete</dc:subject><dc:subject>Cristalino</dc:subject><dc:description>Se aplicó el método anatómico para determinar la edad en las especies de cefalópodos de la pesquería existente en la costa noroccidental africana: el choco (Sepia hierredda Rang, 1837) el pulpo (Octopus vulgaris Cuvier, 1797) y el calamar (Loligo vulgaris Lamarck, 1798). Se investigaron los estatolitos, las conchas internas, las mandíbulas y los cristalinos, desarrollándose en algunos casos técnicas pioneras en este campo, debido a la carencia de este tipo de estudios en especies bentónicas. Finalmente se seleccionaron 150 estatolitos y 60 conchas internas de choco, 121 estatolitos de calamar y 70 mandíbulas en pulpo (la superior e inferior de 25 individuos del Banco Sahariano y la superior de 20 hembras post-puesta de Cabo Blanco, para una posible validación indirecta en la naturaleza). Dichas hembras se dividieron en dos grupos de edad según el desarrollo de la puesta, ya que mueren tras la eclosión de los últimos embriones. El análisis de los estatolitos con microscopía óptica y electrónica reveló la existencia de nuevos elementos estructurales, no descritos con anterioridad y donde se identificaron ocasionalmente incrementos. Se utilizaron los incrementos del domo lateral y del rostro en los estatolitos de choco y de calamar respectivamente, y los incrementos de la mandíbula superior de pulpo, donde no se observaron indicios de erosión mecánica. La relación logarítmica entre el número de lamelas de la concha interna del choco y la edad podría permitir su estimación a partir de los sepiones, cuya preparación y lectura es más sencilla. El ritmo de deposición de las lamelas resultó elevado, incrementándose con la maduración del individuo. En las tres especies se asignó una periodicidad diaria a cada incremento, que el choco y el calamar ha sido validada para especies similares. En el choco, el cambio observado en la anchura de los incrementos a partir del incremento 70 parece estar relacionado con el inicio de la maduración sexual, mientras que en pulpo el cambio que se produce en el incremento 45 se relacionó con el cambio de vida pelágica a bentónica. El aumento de talla con la edad fue potencial en las tres especies, existiendo en el choco y el calamar un crecimiento diferencial según la época de eclosión, y según la madurez en las hembras de calamar. El crecimiento en peso del pulpo fue exponencial, haciéndose lineal al iniciarse la puesta y negativo en las hembras terminales de mayor edad. Las edades máximas de entre 8 y 10 meses obtenidas para las tres especies en el Banco Sahariano indicaría un ciclo de vida anual, aunque el pulpo de Cabo Blanco mostró un ciclo biológico semestral, que indicaría la existencia de dos cohortes sucesivas al año.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1061</dc:identifier><dc:identifier>Perales-Raya, 2001</dc:identifier><dc:type>doctoralThesis</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>