<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Aplicación de métodos de geoestadística no paramétrica a la identificación de depósitos de áridos en la plataforma continental</dc:title><ags:creatorPersonal>Magalhães, F.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ribeiro, L.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:41Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:41Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Áridos</dc:subject><dc:subject>geoestadística no paramétrica</dc:subject><dc:subject>variografía</dc:subject><dc:subject>krijeage ordinario</dc:subject><dc:subject>indicatrices</dc:subject><dc:subject>mapas de riesgo</dc:subject><dc:subject>textura sedimentaria</dc:subject><dc:subject>clasificación de Nickless</dc:subject><dc:description>More than 1 400 samples were used in the assessment of the sand and gravel potential of the continental shelf north of Espinho (northern Portugal). This study deals primarily with the determination of the probabilities of the occurrence of some textural (gravel, sand, silt and clay contents) and chemical (carbonate content) parameters and of some textural groups, according to Nickless' (1973) classification. Sediment samples were collected between 1986 and 1989, during several cruises sponsored by the Portuguese Hydrographic Institute. For the purpose of the present study, a non-parametric geostatistical methodology was used on the whole set of samples, encompassing the following steps: a) a preliminary variography analysis based on the raw data, to determine structural features, such as trends, anisotropies and nested models; b) binary codification of the initial data, in ‘less than' or ‘equal to' specific cut-offs determined with economic criteria; c) calculation and modelling of variograms of this indicator; and d) application of indicator kriging to obtain probability (risk) maps.  The results obtained by the application of the methodology to the two data groups (sediment texture and Nickless classification) were compared in order to characterise the aggregate deposits which could be economically exploited in the near future.  This study should help decision-makers to define an exploitation strategy, to be implemented in the near future. However, this preliminary approach requires further studies, namely by using cross-variography procedures and conditional probabilities.</dc:description><dc:description>Más de 1 400 muestras sedimentarias fueron utilizadas en la evaluación del potencial en gravas y arenas que se pueden explotar para áridos naturales y de trituración para la construcción y obras públicas. El presente estudio se atiene a la determinación de la probabilidad de ocurrencia de algunos parámetros texturales (contenido en gravas, en arena y en fango) y químicos (contenido en carbonatos) y de determinados grupos texturales, según la clasificación de Nickless (1973). Las muestras fueron recogidas entre 1986 y 1989 en el transcurso de diversas campañas oceanográficas realizadas por el Instituto Hidrográfico de la Marina Portuguesa.  Se ha realizado un estudio de geoestadística no paramétrica incluyendo las siguientes etapas: a) variografía preliminar de los datos de base para identificar características estructurales (por ejemplo, tendencias, anisotropías y estructuras imbricadas); b) se codificaron los datos iniciales en formato binario, según valores inferiores a o iguales a un patamar específico determinado por un criterio económico; c) se calcularon y modelaron variogramas de esta indicatriz; y d) la indicatriz fue krijeada para obtener mapas de probabilidad o riesgo.  La referida metodología fue aplicada sobre los dos tipos de datos (granulometría sedimentaria y clasificación de Nickless). Se compararon los resultados obtenidos para caracterizar los depósitos de gravas y arenas que pueden ser explotados en un futuro próximo.  La presente aplicación pretende ayudar a los organismos decisorios a definir una futura estrategia de explotación. Sin embargo, éste es solamente un estudio preliminar. Se necesitan estudios más profundos, utilizando, por ejemplo, procedimientos de variografía cruzada y probabilidades condicionales.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1496</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>