<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Susceptibilidad in vitro a antimicrobianos y producción de ß-lactamasas de Vibrio y Photobacterium marinos</dc:title><ags:creatorPersonal>González-Lama, Z.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Soria, S.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Díez del Pino, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Tejedor, M. T.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Lupiola, P.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:28Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-02-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Vibrio</dc:subject><dc:subject>Photobacterium</dc:subject><dc:subject>antimicrobianos</dc:subject><dc:subject>ß-lactamasas</dc:subject><dc:description>Four marine strains of Vibrio and Photobacterium were tested for their susceptibilities to 22 antimicrobial agents. All strains were susceptible to chloramphenicol, nalidixic acid, cotrimoxazole, tetracycline, netilmicin and norfloxacin; all were resistant to penicillin and ampicillin, and exhibited ß-lactamase activity. However, there were significant differences between strains, especially in their patterns of betalactam and aminoglycosides susceptibility. Vibrio splendidus biovar 1 and Vibrio harveyi have ß-lactamases of the 2d group (cloxacillin-hydrolyzing ß-lactamases), Photobacterium angustum has ß-lactamases of the 2b group (broad-spectrum ß-lactamases inhibited by clavulanic acid), and Photobacterium phosphoreum var. K has ß-lactamases of the 2c group (carbenicillin-hydrolyzing ß-lactamases inhibited by clavulanic acid).</dc:description><dc:description>Ha sido estudiada la actividad in vitro de 22 antimicrobianos frente a cuatro cepas de Vibrio y Photobacterium de origen marino. Todas las cepas son susceptibles a cloranfenicol, ácido nalidíxico, cotrimoxazol, tetraciclina, netilmicina y norfloxacina; resistentes a penicilina y ampicilina, y producen ß-lactamasas. Sin embargo, hay diferencias significativas entre las cepas, especialmente en sus patrones de sensibilidad a otros antibióticos betalactámicos y aminoglicósidos. Vibrio splendidus biovar 1 y Vibrio harveyi poseen ß-lactamasas pertenecientes al grupo 2d (ß-lactamasas que hidrolizan la cloxacilina); Photobacterium angustum, ß-lactamasas del grupo 2b (ß-lactamasas de amplio espectro inhibidas por el ácido clavulánico); y Photobacterium phosphoreum var. K, ß-lactamasas del grupo 2c (ß-lactamasas que hidrolizan la carbenicilina y son inhibidas por el ácido clavulánico).</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1382</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2001. 17 (3 y 4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>