<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Efecto de la suplementación con fitasa sobre la hidrólisis in vitro de la proteína en trucha arcoiris Oncorhynchus mykiss (Walbaum, 1792)</dc:title><ags:creatorPersonal>Barros, A.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Alarcón, F.J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Moyano, F.J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Martínez, T.F.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:10Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Ácido fítico</dc:subject><dc:subject>digestibilidad in vitro</dc:subject><dc:subject>eutrofización</dc:subject><dc:subject>proteína vegetal</dc:subject><dc:description>The present paper evaluates the impact on plant meal and on an experimental feed product of supplementing them with four levels of phytase (0, 2 000, 4 000 and 6 000 FTU/kg), by assessing in vitro hydrolysis of protein in rainbow trout Oncorhynchus mykiss (Walbaum, 1792) using a pH-stat system. The effect on fish meal's digestibility of adding phytic acid was also evaluated. The highest degree of hydrolysis (DH) was obtained when phytase was added at 4 000 FTU/kg. The experimental diet's DH diminished when phytase was added at 6 000 FTU/kg. However, protein hydrolysis dropped as the percentage of phytic acid in the in vitro reaction mixture increased.</dc:description><dc:description>En este trabajo se evaluó el efecto de la suplementación con 4 niveles de fitasa (0, 2 000, 4 000 y 6 000 FTU/kg) en un pienso experimental y sobre una harina vegetal, evaluando la hidrólisis in vitro de la proteína por pH-stat con extractos enzimáticos de trucha arcoiris Oncorhynchus mykiss (Walbaum, 1792). Además, se evaluó el efecto que ejerce la adición de ácido fítico sobre la digestibilidad de una harina de pescado. Se observó que, para el pienso experimental, el mayor grado de hidrólisis se obtiene cuando la inclusión de fitasa es de 4 000 FTU/kg, disminuyendo ligeramente cuando la inclusión es de 6 000 FTU/kg. En cambio, se observó una disminución de la hidrólisis proteica a medida que se incrementaba el porcentaje de ácido fítico en la mezcla de reacción in vitro.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1223</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>