<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">La modelización numérica de la dispersión de productos de desecho vertidos desde explotaciones de acuicultura: una herramienta para la adecuada gestión medioambiental del sector</dc:title><ags:creatorPersonal>González, M.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Gyssels, P.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Mader, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Borja, Á.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Galparsoro, I.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Uriarte, A.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:46Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:46Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2002-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Dispersión</dc:subject><dc:subject>desechos</dc:subject><dc:subject>modelización</dc:subject><dc:subject>elementos finitos</dc:subject><dc:subject>calibración</dc:subject><dc:description>The present paper deals with some of the results obtained by AZTI from the application of finite element codes for the numerical study of plumes produced by waste spills from aquaculture stations. The use of numerical models to simulate physical reality represents a new approach to studying the impact of fish farming, facilitating the analysis of site selection and optimising the necessary resources for operative monitoring plans. Nevertheless, the numerical model can only serve as a complement to in situ measurements, without which the models cannot be properly calibrated, nor their reliability verified. All these data must be put into expert hands for the sake of sustainable management of the aquaculture sector.</dc:description><dc:description>Esta comunicación presenta algunos de los resultados obtenidos por AZTI en la aplicación de códigos en elementos finitos para el estudio numérico de las plumas de afección producidas por los vertidos de desechos de jaulas de acuicultura. Los modelos numéricos de simulación de la realidad física permiten una aproximación novedosa al estudio de los impactos causados por las explotaciones de piscicultura, facilitando el análisis de las alternativas de ubicación y optimizando los recursos necesarios para los planes de vigilancia de las explotaciones. Sin embargo, el modelo numérico no es más que un complemento de las medidas de campo que permiten su calibración y de las que depende su fiabilidad. Todo ello debe ser puesto en manos expertas que permitan la adecuada gestión del sector acuicultor.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1545</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2002. 18 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>