<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Primeras experiencias de engorde de jurel dentón Pseudocaranx dentex (Blochampersand Schneider, 1801) en tanques en laboratorio y jaulas flotantes en Canarias</dc:title><ags:creatorPersonal>Roo, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Socorro, J.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Guirao, R.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Reyes, T.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Hernández-Cruz, C.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Fernández-Palacios, H.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Izquierdo, M. S.</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:23Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2005-12-01T00:00:00+01:00</dcterms:issued><dc:subject>Nuevas especies</dc:subject><dc:subject>diversificación</dc:subject><dc:subject>carángidos</dc:subject><dc:subject>jurel dentón</dc:subject><dc:subject>Pseudocaranx dentex</dc:subject><dc:description>Striped jack Pseudocaranx dentex (Blochampersand Schneider, 1801) is one of the most appreciated fish in Japan, where is used to prepare the traditional sashimi, and is the most expensive of the carangids. Less attention has been paid to this species in European countries, where it is very common near aquaculture cages along the coasts of the Mediterranean and the Canary Islands. Four hundred wild juveniles were caught and ongrown in two systems, tanks on land and floating cages, fed commercial seabream pellets for an 11- month period. Fish reared in floating cages showed significantly better growth and total survival than tankreared individuals (p   0.05). The moderately fast growth rates obtained in cages confirm this species as a potential candidate for aquaculture diversification in the Canary Islands.</dc:description><dc:description>El jurel dentón Pseudocaranx dentex (Blochampersand Schneider, 1801) es uno de los peces marinos más apreciados en el mercado japonés, donde se utiliza para la preparación del tradicional sashimi (pescado crudo), lo que hace que sea uno de los carángidos que alcanzan los precios más elevados. En Europa, por el contrario, es una especie prácticamente desconocida, aunque sea un merodeador habitual de las jaulas de engorde de dorada Sparus aurata L., 1758 y lubina Dicentrarchus labrax (L., 1758) en el Mediterráneo y en las islas Canarias. Para este estudio se capturaron 400 juveniles salvajes que, tras un periodo de aclimatación a cautividad, se engordaron según dos sistemas de cultivo, en tanques en tierra y en jaulas flotantes en el mar y ensayando diferentes piensos comerciales para dorada durante un periodo total de 11 meses. Los peces engordados en jaulas mostraron crecimiento y supervivencia significativamente superiores a los de los mantenidos en tanques (p   0,05), el índice de condición de Fulton se mantiene en un valor muy similar en ambos sistemas (2,2), al igual que el índice de eficiencia alimenticia (0,5). En el caso de la experiencia de engorde suministrando piensos con diferentes proporciones proteína/lípidos, se puede observar un mejor crecimiento en peso con el pienso de mayor contenido proteínico y menor contenido lipídico. El crecimiento moderadamente rápido en jaulas (SGRP: 0,62 %) de esta especie, la confirma como un candidato potencial para la diversificación de la acuicultura marina en las islas Canarias.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1336</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 2005. 21 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>