<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="">Sucesión estacional de fitoplancton en la costa de A Coruña (Galicia, noroeste de España)</dc:title><ags:creatorPersonal>Casas, B.</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Varela-Rodríguez, M. (Manuel)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Bode, A. (Antonio)</ags:creatorPersonal><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-08-20T11:34:19Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2001-04-01T00:00:00+02:00</dcterms:issued><dc:subject>Fitoplancton</dc:subject><dc:subject>sucesión</dc:subject><dc:subject>estacionalidad</dc:subject><dc:subject>diatomeas</dc:subject><dc:subject>dinoflagelados</dc:subject><dc:subject>microflagelados</dc:subject><dc:subject>noroeste de España</dc:subject><dc:description>Phytoplankton species composition was monitored monthly at two stations on the continental shelf off A Coruña (Galicia, northwest Spain). The deeper station (80 m) was sampled between May 1989 and December 1992. The coastal station (20 m) was studied during 1992. In each sampling, water samples were taken from selected depths throughout the water column. Microflagellates formed the bulk of phytoplankton, being dominant all year long, followed by diatoms, which dominated during phytoplankton blooms. The samples studied were arranged into five groups, according to environmental conditions defined for the main oceanographic periods in the area. Each group showed a characteristic phytoplankton species composition. The most important phytoplankton blooms occurred during spring and autumn. However, major phytoplankton abundances were also detected during upwelling events in the summer. Several species of the genus Chaetoceros, especially C. socialis (Lauder, 1864) were dominant during blooms, and accompanying species, e.g. Lauderia borealis (Gran, 1900), were important during spring and autumn. Leptocylindrus danicus (Cleve, 1889) made a major contribution to phytoplankton abundance during summer upwelling events. In contrast with studies conducted in neighbouring areas, dinoflagellates never dominated during summer stratification periods, probably because of the very frequent upwelling events, which caused destabilisation of the water column. During winter mixing and in deeper waters, we found a mixed community comprising species that are present throughout the year, but in very low densities, as well as resuspended diatoms from sediment. In 1992, at the coastal station, red-tide events occurred, and some species of dinoflagellates (e.g. Gymnodinium catenatum Graham, 1943) reached densities of well over 100 cells ml⁻¹. Considering the entire series of observations, the most noteworthy features are a decrease in the magnitude of diatom blooms during the study period and, on the contrary, an increase in the abundance of microflagellates.</dc:description><dc:description>Se estudia la composición de especies y grupos taxonómicos de fitoplancton con una frecuencia aproximadamente mensual en dos estaciones de la plataforma continental frente a A Coruña (Galicia, noroeste de España). La estación más profunda (80 m) fue muestreada entre mayo de 1989 y diciembre de 1992. La estación costera (20 m) fue estudiada durante 1992. En cada muestreo se recogieron muestras repartidas por toda la columna de agua. El grupo de fitoplancton más numeroso fue el de los microflagelados, siempre dominantes en todas las épocas del año, seguido de las diatomeas, responsables de las principales proliferaciones de fitoplancton registradas. Las observaciones se clasificaron en cinco grupos según las características ambientales definidas para los principales periodos oceanográficos de esta zona. Cada uno de estos grupos presentó una composición de especies de fitoplancton característica. Las mayores proliferaciones de fitoplancton se produjeron en primavera y otoño, pero también se registraron elevadas abundancias durante episodios de afloramiento en verano. Varias especies del género Chaetoceros, especialmente C. socialis (Lauder, 1864), fueron las principales responsables de estas proliferaciones, acompañadas de otras especies de diatomeas como Lauderia borealis (Gran, 1900) en primavera y otoño, y Leptocylindrus danicus (Cleve, 1889) en el afloramiento de verano. A diferencia de lo encontrado en otras zonas próximas, los dinoflagelados no llegan a hacerse dominantes en el periodo de estratificación térmica de verano, probablemente debido a la frecuencia de los episodios de afloramiento. Durante el periodo de mezcla invernal y en las capas profundas de la columna de agua se encuentra una mezcla de especies presentes todo el año, aunque con bajas abundancias, y también diatomeas del sedimento resuspendidas. En 1992, especialmente en la estación costera, se produjeron episodios de marea roja durante el verano, superando algunas especies de dinoflagelados (como Gymnodinium catenatum Graham, 1943) 100 células ml⁻¹. Considerando toda la serie de observaciones, se aprecia una disminución en la magnitud de las proliferaciones de diatomeas y un incremento en la abundancia de microflagelados en los últimos años.</dc:description><dc:identifier>0074-0195</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1297</dc:identifier><dc:identifier>Boletín. Instituto Español de Oceanografía. 1999. 15 (1-4)</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>