<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:xalan="http://xml.apache.org/xalan" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"><ags:resource><dc:title xml:lang="spa">Efectos de la inanición sobre δ15N y δ13C en bonito atlántico (Sarda sarda).</dc:title><ags:creatorPersonal>Varela, J.L. (José Luis)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Ortega, A. (Aurelio)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>De la Gándara, F. (Fernando)</ags:creatorPersonal><ags:creatorPersonal>Medina, A. (Antonio)</ags:creatorPersonal><dc:publisher>Centro Oceanográfico de Murcia</dc:publisher><dcterms:issued>2013-10-10T08:56:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-10-10T08:56:37Z</dcterms:issued><dcterms:issued>2013-09-23</dcterms:issued><dc:subject>Sarda sarda</dc:subject><dc:subject>firma isotópica</dc:subject><dc:subject>nutrición</dc:subject><dc:subject>acuicultura</dc:subject><dc:subject>bonito atlántico</dc:subject><dc:description>En el presente trabajo hemos estudiado los efectos de la falta de alimento durante 45 días en los valores isotópicos en músculo e hígado de bonito atlántico (Sarda sarda). Se observó un aumento en los valores del isótopo del nitrógeno (15N/14N, δ15N) en hígado, mientras que en músculo los valores permanecieron prácticamente constantes. Por otro lado, los valores del isótopo del carbono (13C/12C, δ13C) no mostraron un patrón bien definido. Estos resultados indican que para realizar una correcta interpretación de los valores isotópicos analizados en individuos capturados en su medio es de gran importancia conocer su estado fisiológico, ya que una mala condición fisiológica puede alterar los valores de δ15N y δ13C, provocando conclusiones erróneas.</dc:description><dc:description>In the present study, starvation effects on isotope stable values in muscle and liver samples of Atlantic bonito (Sarda sarda) have been assessed. After 45 days of fasting, the nitrogen isotope values (15N/14N, δ15N) increased in liver, while they remained unchanged in muscle. Otherwise, carbon isotope values (13C/12C, δ13C) showed no definite pattern. Our results reveal that the correct interpretation of isotope data in wild organisms requires an accurate knowledge of their physiological status, since poor nutritional conditions can alter δ15N y δ13C values leading to wrong conclusions.</dc:description><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10508/1563</dc:identifier><dc:identifier>Varela, J.L., A. Ortega, F. de la Gándara y A. Medina. 2013. Efectos de la inanición sobre δ15N y δ13C en bonito atlántico (Sarda sarda). En: Actas del XIV Congreso Nacional de Acuicultura, Gijón (Asturias, España), Septiembre 2013: 340-341.</dc:identifier><dc:type>article</dc:type><ags:rightsTermsOfUse>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/es/</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>openAccess</ags:rightsTermsOfUse><ags:rightsTermsOfUse>Atribución-NoComercial-SinDerivadas 3.0 España</ags:rightsTermsOfUse></ags:resource></ags:resources>